{"search_result_name": "Sarasin, Jean", "language": "it", "id": "025698", "version": "2009-11-10", "_text": "Jean Sarasin\n\n2.10.1635 Ginevra, 29.8.1701 Cologny, rif., di Ginevra. Figlio di Jean-Antoine, magistrato, e di Marie Vimar. Abiatico di Jean (->). \u200bElisabeth Hertner, vedova di Jacques Keller. \u00c8 noto per il ruolo avuto nel conflitto che nel 1667 oppose il Piccolo Consiglio al Consiglio dei Duecento: accusato di aver usurpato la presidenza di quest'ultimo consesso, fu imprigionato per due giorni e liberato sotto la pressione della folla. Castellano di S. Vittore (1670), fu eletto syndic (1675) e ricopr\u00ec tale carica assieme ai syndics che lo avevano arrestato nel 1667; nel 1682 venne allontanato per infermit\u00e0 mentale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}], "title": "Jean Sarasin", "given_name": "Jean", "family_name": "Sarasin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristian Grosse\nTraduzione:\nLuciana Cisbani"], "text_links": [[], [{"start": 128, "end": 130, "mention": "->", "href": "/it/articles/025699/2009-11-27/", "dhsid": "025699", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57577966", "itemLabel": "Jean Sarasin", "dhsid": "025699", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1055661247"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57577966", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69245", "wikipedia_page_id": 557462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002899", "dhsid": "002899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "itemLabel": "Cologny", "dhsid": "002899", "namefr": "Cologny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologny", "namede": "Cologny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameit": "Cologny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameen": "Cologny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085302-0", "wikidata_id": "Q69245"}}, {"start": 38, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 103, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4012994", "wikipedia_page_id": 1303525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4012994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603531", "wikipedia_page_id": 2435171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47507804", "wikipedia_page_id": 4837147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47507804", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "infermit\u00e0 mentale", "confidence_score": 0.5007, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Mallet, \u00abConflit entre le Petit Conseil et le Conseil des deux cents en 1667, ou Episode de l'auditeur Sarasin\u00bb, in M\u00e9moires et documents publi\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire et d'arch\u00e9ologie de Gen\u00e8ve, 1, 1841, 277-320", "author": ["E. Mallet"], "tpub": ["Conflit entre le Petit Conseil et le Conseil des deux cents en 1667, ou Episode de l'auditeur Sarasin", "M\u00e9moires et documents publi\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire et d'arch\u00e9ologie de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "Livre du Recteur, 5, 465", "tpub": ["Livre du Recteur"]}]}, "metagrid_id": "25698", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075287103"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317061728"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Sarasin (GE)", "link": ["/articles/025561/2010-12-03/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.10.1635\n   \u271d\ufe0e 29.8.1701\n1635-10-021701-08-29", "birth_date": "1635-10-02", "death_date": "1701-08-29"}], "birth_date": "1635-10-02", "death_date": "1701-08-29", "text_blocks": [["h1", "Jean Sarasin"], ["p", "2.10.1635 Ginevra, 29.8.1701 Cologny, rif., di Ginevra. Figlio di Jean-Antoine, magistrato, e di Marie Vimar. Abiatico di Jean (->). \u200bElisabeth Hertner, vedova di Jacques Keller. \u00c8 noto per il ruolo avuto nel conflitto che nel 1667 oppose il Piccolo Consiglio al Consiglio dei Duecento: accusato di aver usurpato la presidenza di quest'ultimo consesso, fu imprigionato per due giorni e liberato sotto la pressione della folla. Castellano di S. Vittore (1670), fu eletto syndic (1675) e ricopr\u00ec tale carica assieme ai syndics che lo avevano arrestato nel 1667; nel 1682 venne allontanato per infermit\u00e0 mentale."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025698/2009-11-10"}