{"search_result_name": "Auzi\u00e8re, Georges", "language": "it", "id": "025634", "version": "2002-12-20", "_text": "Georges Auzi\u00e8re\n\n4.2.1735 Ginevra, data e luogo del decesso sconosciuti, rif., natif, discendente da una fam. di Saint-Laurent (Liguadoca, F), che nel 1697 ottenne lo statuto di habitant. Figlio di Daniel, sarto, e di Madeleine Rebour. \u200b(1763) Etiennette Rittel, figlia di Jacob, patrizio (citoyen) di Ginevra. Montatore di casse di orologio, A. fu uno dei capi dei natifs. Arrestato a due riprese (aprile 1766 e febbraio 1770), fu condannato all'esilio a vita. Si stabil\u00ec allora a Versoix, dove apr\u00ec una fabbrica di orologi che non ebbe successo. Dopo la promulgazione dell'Edit bienfaisant (1781) torn\u00f2 a Ginevra. Nel 1790 ader\u00ec al partito degli \u00c9galiseurs. Accusato di aver fomentato la rivolta degli ab. del mandement di Peney, nell'aprile del 1791 fu arrestato, condannato a 20 anni di esilio e privato della cittadinanza. Da quel momento non se ne ha pi\u00f9 notizia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Orologeria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131100."}], "title": "Georges Auzi\u00e8re", "given_name": "Georges", "family_name": "Auzi\u00e8re", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDominique Torrione-Vouilloz\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7198, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 285, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7198, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 465, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63979", "wikipedia_page_id": 554988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7198, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002926", "dhsid": "002926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63979", "itemLabel": "Versoix", "dhsid": "002926", "namefr": "Versoix", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Versoix", "namede": "Versoix", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Versoix", "nameit": "Versoix", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Versoix", "nameen": "Versoix", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Versoix", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4696994-9", "wikidata_id": "Q63979"}}, {"start": 500, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q376", "wikipedia_page_id": 17681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7198, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 558, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3717321", "wikipedia_page_id": 2300423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3717321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7198, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7198, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "L. Sordet, Dictionnaire des familles genevoises, ms., 1, s.d., 48 sg. (presso AEG)", "author": ["L. Sordet"], "tpub": ["Dictionnaire des familles genevoises"]}, {"text": "Histoire de Gen\u00e8ve des origines \u00e0 1798, 1951, 457-459, 500", "tpub": ["Histoire de Gen\u00e8ve des origines \u00e0 1798"]}]}, "metagrid_id": "25634", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/136492347"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80826940"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.2.1735\n1735-02-04", "birth_date": "1735-02-04"}], "birth_date": "1735-02-04", "text_blocks": [["h1", "Georges Auzi\u00e8re"], ["p", "4.2.1735 Ginevra, data e luogo del decesso sconosciuti, rif., natif, discendente da una fam. di Saint-Laurent (Liguadoca, F), che nel 1697 ottenne lo statuto di habitant. Figlio di Daniel, sarto, e di Madeleine Rebour. \u200b(1763) Etiennette Rittel, figlia di Jacob, patrizio (citoyen) di Ginevra. Montatore di casse di orologio, A. fu uno dei capi dei natifs. Arrestato a due riprese (aprile 1766 e febbraio 1770), fu condannato all'esilio a vita. Si stabil\u00ec allora a Versoix, dove apr\u00ec una fabbrica di orologi che non ebbe successo. Dopo la promulgazione dell'Edit bienfaisant (1781) torn\u00f2 a Ginevra. Nel 1790 ader\u00ec al partito degli \u00c9galiseurs. Accusato di aver fomentato la rivolta degli ab. del mandement di Peney, nell'aprile del 1791 fu arrestato, condannato a 20 anni di esilio e privato della cittadinanza. Da quel momento non se ne ha pi\u00f9 notizia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78057056", "itemLabel": "Georges Auzi\u00e8re", "dhsid": "025634", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136492347"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78057056", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025634/2002-12-20"}