{"search_result_name": "F\u00fcssli, Johann Konrad", "language": "it", "id": "025938", "version": "2013-07-23", "_text": "Johann Konrad F\u00fcssli\n\n12.8.1704 Oberwetz (Assia), 27.6.1775 Veltheim (oggi com. Winterthur), rif., di Zurigo. Figlio di Johann Melchior, pastore a Lubecca e Wetzlar. Celibe. Dopo aver frequentato il collegio dei gesuiti a Wetzlar, studi\u00f2 teol. a Zurigo (1718-26). Precettore a Eglisau (1725-31), fu pastore a Veltheim (dal 1742) e camerario del capitolo di Winterthur. Le relazioni d'affari con la tipografia e libreria Orell & Co ne favorirono la produzione letteraria a carattere scientifico. Pubblic\u00f2 e cur\u00f2 numerosi saggi di storia della Chiesa e sviz., come Beytr\u00e4ge zur Erl\u00e4uterung der Kirchen-Reformations-Geschichten des Schweitzer-Lands (1741-53, cinque volumi), Unpartheyische Kirchen- und Ketzerhistorie der mittlern Zeit (1770-74, tre volumi) e Staats- und Erdbeschreibung der schweizerischen Eidgenossschaft (1770-72, quattro volumi); quest'ultima opera fa costantemente riferimento, in maniera assai polemica, alla quasi omonima opera di Johann Konrad F\u00e4si, dalla quale si differenzia per una maggiore attenzione per gli aspetti storici. Studioso impegnato, attacc\u00f2 con vigore l'illuminista Johann Jakob Breitinger. Storico di indubbio valore, nella sua opera di educatore e riformatore dell'agricoltura fu anch'egli influenzato dalle idee illuministe.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Ministero e sinodo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}], "title": "Johann Konrad F\u00fcssli", "given_name": "Johann Konrad", "family_name": "F\u00fcssli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 20, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1199", "wikipedia_page_id": 18359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 80, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 125, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2843", "wikipedia_page_id": 17592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2843", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4178", "wikipedia_page_id": 136963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 190, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 89718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 200, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4178", "wikipedia_page_id": 136963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 242, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q499143", "wikipedia_page_id": 1871073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q499143", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 255, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69175", "wikipedia_page_id": 345738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000043", "dhsid": "000043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69175", "itemLabel": "Eglisau", "dhsid": "000043", "namefr": "Eglisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "namede": "Eglisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "nameit": "Eglisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "nameen": "Eglisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4309348-6", "wikidata_id": "Q69175"}}, {"start": 335, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 426, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8242", "wikipedia_page_id": 2516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8242", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 4018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124223", "wikipedia_page_id": 685592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011613", "dhsid": "011613", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124223", "itemLabel": "Johann Jakob Breitinger", "dhsid": "011613", "namefr": "Johann Jakob Breitinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Breitinger", "namede": "Johann Jakob Breitinger (Philologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Breitinger_(Philologe)", "nameit": "Johann Jakob Breitinger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Breitinger", "nameen": "Johann Jakob Breitinger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Breitinger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118514881", "wikidata_id": "Q124223"}}, {"start": 1184, "end": 1195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 5, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 1227, "end": 1243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "ADB, 8, 256-258", "tpub": ["ADB"]}, {"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung, 2, 449 sg.", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung"]}]}, "metagrid_id": "25938", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,104052481&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/104052481"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/66894601"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 12.8.1704\n   \u271d\ufe0e 27.6.1775\n1704-08-121775-06-27", "birth_date": "1704-08-12", "death_date": "1775-06-27"}], "birth_date": "1704-08-12", "death_date": "1775-06-27", "text_blocks": [["h1", "Johann Konrad F\u00fcssli"], ["p", "12.8.1704 Oberwetz (Assia), 27.6.1775 Veltheim (oggi com. Winterthur), rif., di Zurigo. Figlio di Johann Melchior, pastore a Lubecca e Wetzlar. Celibe. Dopo aver frequentato il collegio dei gesuiti a Wetzlar, studi\u00f2 teol. a Zurigo (1718-26). Precettore a Eglisau (1725-31), fu pastore a Veltheim (dal 1742) e camerario del capitolo di Winterthur. Le relazioni d'affari con la tipografia e libreria Orell & Co ne favorirono la produzione letteraria a carattere scientifico. Pubblic\u00f2 e cur\u00f2 numerosi saggi di storia della Chiesa e sviz., come Beytr\u00e4ge zur Erl\u00e4uterung der Kirchen-Reformations-Geschichten des Schweitzer-Lands (1741-53, cinque volumi), Unpartheyische Kirchen- und Ketzerhistorie der mittlern Zeit (1770-74, tre volumi) e Staats- und Erdbeschreibung der schweizerischen Eidgenossschaft (1770-72, quattro volumi); quest'ultima opera fa costantemente riferimento, in maniera assai polemica, alla quasi omonima opera di Johann Konrad F\u00e4si, dalla quale si differenzia per una maggiore attenzione per gli aspetti storici. Studioso impegnato, attacc\u00f2 con vigore l'illuminista Johann Jakob Breitinger. Storico di indubbio valore, nella sua opera di educatore e riformatore dell'agricoltura fu anch'egli influenzato dalle idee illuministe."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55193109", "itemLabel": "Johann Conrad F\u00fcssli", "dhsid": "025938", "namefr": "Johann Conrad F\u00fcssli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_F%C3%BCssli", "namede": "Johann Konrad F\u00fcssli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_F%C3%BCssli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104052481"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55193109", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025938/2013-07-23"}