{"search_result_name": "Comune patriziale", "language": "it", "id": "026443", "version": "2005-02-16", "_text": "Comune patriziale\n\nCollettivit\u00e0 di diritto pubblico i cui membri possiedono la medesima attinenza di una localit\u00e0, il com. patriziale amministra in genere i propri beni (beni patriziali), purch\u00e9 tale compito non sia demandato a una Corporazione comunale o ad altro ente. Il com. patriziale si distingue da altre istituzioni locali quali il Comune vero e proprio (politico o degli ab.) e il Comune parrocchiale. Le sue denominazioni variano a seconda della regione e del cant.: bourgeoisie (basso Vallese e Friburgo), commune bourgeoise (Giura), B\u00fcrgergemeinde (termine generico nei diversi cant. germanofoni), Burgergemeinde (alto Vallese e Berna), Ortsb\u00fcrgergemeinde (Uri e Argovia), Ortsgemeinde (San Gallo e Turgovia), vischnanca burgaisa (Grigioni) e Tagwen (Glarona). Il com. patriziale, che nel Ticino \u00e8 chiamato \"patriziato\" e trae origine dall'antica Vicinanza, di cui \u00e8 il successore giur., non esiste nei cant. Ginevra, Neuch\u00e2tel, Nidvaldo, Svitto e Vaud; il Giura bernese e il cant. Giura conoscono la Commune mixte, una forma mista fra com. politico e patriziale.\n\nI diversi tipi di com. patriziale presentano forti differenze sul piano dell'organizzazione, delle competenze e delle attivit\u00e0: mentre in molte localit\u00e0 i compiti esecutivi sono stati trasferiti al com. politico, cosicch\u00e9 spesso l'assemblea (Assemblea comunale) rappresenta l'unico organo del com. patriziale, altrove, e soprattutto nelle citt\u00e0, quest'ultimo esercita il diritto all'autogestione ed \u00e8 dotato di un proprio organo esecutivo (a Berna e Basilea perfino di un parlamento). In alcuni cant. ancora oggi spetta al com. patriziale concedere l'attinenza com., senza la quale \u00e8 impossibile acquisire il Diritto di cittadinanza sviz. In molti casi, inoltre, il com. patriziale opera nella sfera sociale, gestendo ospedali, case per anziani o per i giovani, assegnando borse di studio e assistendo disoccupati, disabili o tossicodipendenti; talvolta esso \u00e8 anche impegnato in ambito culturale, ad esempio sostenendo biblioteche e musei. Per svolgere questi compiti, a volte riscuote imposte oppure utilizza gli interessi del proprio patrimonio.\n\nGli inizi del com. moderno risalgono alla Repubblica elvetica. La creazione della cittadinanza sviz. uguale per tutti (cittadini a pieno titolo, dimoranti e sudditi dei vecchi cant.) fu causa di conflitti, perch\u00e9 gli ab. agiati di citt\u00e0 e villaggi non volevano spartire i propri diritti su boschi, terreni e altri beni comuni con i \"nuovi cittadini\", divenuti anch'essi titolari dell'attinenza com. ma in genere pi\u00f9 poveri. La soluzione di compromesso adottata nella legislazione dell'Elvetica sui com. \u00e8 in vigore ancora oggi: l'insieme dei cittadini domiciliati costituisce il com. politico o degli ab., all'interno del quale vengono esercitati i diritti politici, mentre l'utilizzo dei beni comuni \u00e8 rimasto riservato agli attinenti locali di antica data (patrizi), riuniti appunto nel com. patriziale. Durante la Mediazione e spec. la Restaurazione, in molti cant. venne reintrodotto il principio dell'attinenza; il com. politico venne cio\u00e8 abolito e l'esercizio dei diritti politici venne ristretto ai soli cittadini patrizi. Nella Rigenerazione i moti rivoluzionari liberali riuscirono a riaffermare il principio del domicilio in alcuni cant., ma in altri il com. patriziale pot\u00e9 resistere ancora a lungo come organo politico; perfino nella citt\u00e0 di Zurigo solo la legge del 1866 sui com. ristabil\u00ec il com. politico.\n\nNei rapporti fra com. patriziale e politico hanno svolto un ruolo importante i beni comuni. Se ad amministrarli provvedeva soltanto il com. patriziale, il com. politico dipendeva da quest'ultimo; la piena autonomia del com. politico si ebbe soltanto con la suddivisione del patrimonio comune in beni puramente patriziali e in altri utili alla collettivit\u00e0. Nella citt\u00e0 di Berna, ad esempio, il com. ottenne il diritto di riscuotere imposte solo dopo la spartizione patrimoniale del 1852.\n\nLa Costituzione fed. del 1874 concesse infine a tutti i cittadini sviz. domiciliati in un com. i diritti politici anche a livello com. e cant., sottraendo cos\u00ec al com. patriziale la sua funzione di corpo elettorale ovunque l'avesse. Inoltre, dato che nelle citt\u00e0 l'evoluzione demografica ridusse sempre pi\u00f9 la quota di patrizi rispetto alla pop. totale, il com. patriziale perse gran parte dell'importanza di un tempo. L'istituzione in quanto tale, tuttavia, non fu mai messa in discussione, e ci\u00f2 potrebbe dipendere soprattutto dal fatto che il com. patriziale, utilizzando i propri beni, continu\u00f2 a sostenere i costi dell'Assistenza pubblica, assegnatigli gi\u00e0 nel XVI sec. Nel XX sec. la sfera sociale \u00e8 divenuta gradualmente di competenza dello Stato e il com. patriziale vi partecipa su basi volontarie. Poche localit\u00e0 (ad esempio la citt\u00e0 di Lucerna) hanno di recente avviato la fusione fra com. patriziale e politico.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Comuni / Tipi di comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.018800.019200."}, {"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Ordini, ceti, classi / Statuti politico-giuridici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.046700.047400."}], "title": "Comune patriziale", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBasil Sieber\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683385", "wikipedia_page_id": 749567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 213, "end": 234, "mention": "Corporazione comunale", "href": "/it/articles/010262/2008-10-30/", "dhsid": "010262", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751950", "itemLabel": "Q1751950", "dhsid": "010262", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Korporationsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporationsgemeinde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4402211-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12841053", "itemLabel": "Q12841053", "dhsid": "010262", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Korporation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporation", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12841053", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 321, "end": 327, "mention": "Comune", "href": "/it/articles/010261/2013-04-05/", "dhsid": "010261", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "itemLabel": "commune de Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "Commune (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commune_(Suisse)", "namede": "Politische Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Gemeinde", "nameit": "Comuni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comuni_della_Svizzera", "nameen": "Municipalities of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipalities_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15284", "itemLabel": "municipalit\u00e9", "dhsid": "010261", "namefr": "Municipalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Municipalit%C3%A9", "namede": "Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde", "nameit": "Comune", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comune", "nameen": "Municipality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4019956-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500407", "itemLabel": "Q1500407", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindefreiheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindefreiheit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500394", "itemLabel": "Q1500394", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindedualismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindedualismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2101494", "itemLabel": "communes en Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeinde (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "wikipedia_page_title": "Comuni della Svizzera"}, {"start": 371, "end": 390, "mention": "Comune parrocchiale", "href": "/it/articles/010263/2010-05-20/", "dhsid": "010263", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20820021", "itemLabel": "Q20820021", "dhsid": "010263", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4073439-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55118936", "itemLabel": "Q55118936", "dhsid": "010263", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q167037", "instanceofLabel": "corporation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55118936", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 736, "end": 742, "mention": "Tagwen", "href": "/it/articles/009822/2012-03-05/", "dhsid": "009822", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 840, "end": 849, "mention": "Vicinanza", "href": "/it/articles/016403/2015-06-19/", "dhsid": "016403", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 994, "end": 1007, "mention": "Commune mixte", "href": "/it/articles/042198/2019-09-20/", "dhsid": "042198", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1501116", "itemLabel": "Q1501116", "dhsid": "042198", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemischte Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemischte_Gemeinde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1501116", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 16, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 43851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120038", "wikipedia_page_id": 662231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 709694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 471, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 542, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q431289", "wikipedia_page_id": 97492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q431289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 622, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 650, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 1243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 656, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 16128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 666, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13405470", "wikipedia_page_id": 1286763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13405470", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 680, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 692, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 17198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 724, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 736, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3980139", "wikipedia_page_id": 1858946, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3980139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 95339, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 782, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14366", "wikipedia_page_id": 1893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008774", "dhsid": "008774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "itemLabel": "Tessin", "dhsid": "008774", "namefr": "Tessin (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tessin_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Ticino (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ticino_(Fluss)", "nameit": "Ticino (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ticino_(fiume)", "nameen": "Ticino (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q166620", "instanceofLabel": "bassin versant", "gndid": "4059548-1", "wikidata_id": "Q14366"}}, {"start": 902, "end": 909, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 911, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 922, "end": 930, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 16186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 932, "end": 938, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 941, "end": 945, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 950, "end": 963, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247613", "wikipedia_page_id": 159740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008577", "dhsid": "008577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "itemLabel": "Jura bernois", "dhsid": "008577", "namefr": "Jura bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jura_bernois", "namede": "Berner Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Jura", "nameit": "Giura bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giura_bernese", "nameen": "Bernese Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4005782-3", "wikidata_id": "Q247613"}}, {"start": 994, "end": 1007, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60838917", "wikipedia_page_id": 7672128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60838917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 242, "end": 260, "mention": "Assemblea comunale", "href": "/it/articles/010240/2005-08-19/", "dhsid": "010240", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "itemLabel": "Assembl\u00e9e communale", "dhsid": "010240", "namefr": "Assembl\u00e9e communale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_communale", "namede": "Gemeindeversammlung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindeversammlung", "nameit": "Town meeting", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "nameen": "Town meeting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "instanceofLabel": "pouvoir l\u00e9gislatif", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "wikipedia_page_title": "Town meeting"}, {"start": 609, "end": 632, "mention": "Diritto di cittadinanza", "href": "/it/articles/008969/2021-01-11/", "dhsid": "008969", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q448506", "itemLabel": "Nationalit\u00e9 suisse", "dhsid": "008969", "namefr": "Nationalit\u00e9 suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nationalit%C3%A9_suisse", "namede": "Schweizer B\u00fcrgerrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_B%C3%BCrgerrecht", "nameit": "Cittadinanza svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cittadinanza_svizzera", "nameen": "Swiss nationality law", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_nationality_law", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3176665", "instanceofLabel": "droit de la nationalit\u00e9", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021360", "itemLabel": "lieu d'origine (Suisse)", "dhsid": "008969", "namefr": "Lieu d'origine (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lieu_d%27origine_(Suisse)", "namede": "B\u00fcrgerort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgerort", "nameit": "Luogo di origine", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luogo_di_origine", "nameen": "Place of origin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Place_of_origin", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680977", "itemLabel": "Droit de cit\u00e9", "dhsid": "008969", "namefr": "Droit de cit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_cit%C3%A9", "namede": "Heimatrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heimatrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2135465", "instanceofLabel": "concept juridique", "gndid": "4159429-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q448506", "wikipedia_page_title": "Cittadinanza svizzera"}, {"start": 155, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4174106", "wikipedia_page_id": 1124408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4174106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3818815", "wikipedia_page_id": 2540788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3818815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 282, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1444", "wikipedia_page_id": 7659740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011888", "dhsid": "011888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "itemLabel": "orgue", "dhsid": "011888", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Organo (strumento musicale)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Organo_(strumento_musicale)", "nameen": "Organ (music)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Organ_(music)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4043844-2", "wikidata_id": "Q1444"}}, {"start": 383, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15981562", "wikipedia_page_id": 3236721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15981562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 122470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 442, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 450, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 472, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}, {"start": 609, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213810", "wikipedia_page_id": 399919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 773, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188823", "wikipedia_page_id": 1076501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188823", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 961, "end": 968, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4174106", "wikipedia_page_id": 1124408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4174106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 42, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 272, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120038", "wikipedia_page_id": 662231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13534337", "wikipedia_page_id": 1353865, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13534337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3709056", "wikipedia_page_id": 2138823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3709056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 689, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13534337", "wikipedia_page_id": 1353865, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13534337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 971, "end": 987, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3709056", "wikipedia_page_id": 2138823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3709056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1072, "end": 1080, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1216, "end": 1222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1444", "wikipedia_page_id": 7659740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011888", "dhsid": "011888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "itemLabel": "orgue", "dhsid": "011888", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Organo (strumento musicale)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Organo_(strumento_musicale)", "nameen": "Organ (music)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Organ_(music)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4043844-2", "wikidata_id": "Q1444"}}, {"start": 1256, "end": 1262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 79, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13534337", "wikipedia_page_id": 1353865, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13534337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 709694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}], [{"start": 624, "end": 643, "mention": "Assistenza pubblica", "href": "/it/articles/025809/2014-05-22/", "dhsid": "025809", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1377339", "itemLabel": "aide sociale", "dhsid": "025809", "namefr": "Aide sociale en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aide_sociale_en_Suisse", "namede": "Sozialhilfe (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialhilfe_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16605260", "instanceofLabel": "aide sociale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1377339", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 97, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3709056", "wikipedia_page_id": 2138823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3709056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5290079", "wikipedia_page_id": 830424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5290079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37073", "wikipedia_page_id": 2313131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120038", "wikipedia_page_id": 662231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 666, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 679, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 847, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. Caroni, Le origini del dualismo comunale svizzero, 1964", "author": ["P. Caroni"], "tpub": ["Le origini del dualismo comunale svizzero"]}, {"text": "M. F\u00fcrstenberger, Bewahren Helfen F\u00f6rdern: 100 Jahre B\u00fcrgergemeinde Basel, 1976", "author": ["M. F\u00fcrstenberger"], "tpub": ["Bewahren Helfen F\u00f6rdern: 100 Jahre B\u00fcrgergemeinde Basel"]}, {"text": "K. Buchmann, Die B\u00fcrgergemeinde - Idee und Wirklichkeit, 1977", "author": ["K. Buchmann"], "tpub": ["Die B\u00fcrgergemeinde - Idee und Wirklichkeit"]}, {"text": "T. Julen, Das Burgerrecht im Oberwallis, 1978", "author": ["T. Julen"], "tpub": ["Das Burgerrecht im Oberwallis"]}, {"text": "AA. VV., Die Burgergemeinde Bern, 1986", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Die Burgergemeinde Bern"]}, {"text": "L. Carlen, Die B\u00fcrgergemeinde in der Schweiz, 1988", "author": ["L. Carlen"], "tpub": ["Die B\u00fcrgergemeinde in der Schweiz"]}, {"text": "J. Dubas, Histoire de la bourgeoisie de Fribourg, 1992", "author": ["J. Dubas"], "tpub": ["Histoire de la bourgeoisie de Fribourg"]}, {"text": "B. Sieber, B\u00fcrgergemeinde und Einwohnergemeinde der Stadt Luzern, mem. lic. Zurigo, 1996", "author": ["B. Sieber"], "tpub": ["B\u00fcrgergemeinde und Einwohnergemeinde der Stadt Luzern"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Patriziato"}], "text_blocks": [["h1", "Comune patriziale"], ["p", "Collettivit\u00e0 di diritto pubblico i cui membri possiedono la medesima attinenza di una localit\u00e0, il com. patriziale amministra in genere i propri beni (beni patriziali), purch\u00e9 tale compito non sia demandato a una Corporazione comunale o ad altro ente. Il com. patriziale si distingue da altre istituzioni locali quali il Comune vero e proprio (politico o degli ab.) e il Comune parrocchiale. Le sue denominazioni variano a seconda della regione e del cant.: bourgeoisie (basso Vallese e Friburgo), commune bourgeoise (Giura), B\u00fcrgergemeinde (termine generico nei diversi cant. germanofoni), Burgergemeinde (alto Vallese e Berna), Ortsb\u00fcrgergemeinde (Uri e Argovia), Ortsgemeinde (San Gallo e Turgovia), vischnanca burgaisa (Grigioni) e Tagwen (Glarona). Il com. patriziale, che nel Ticino \u00e8 chiamato \"patriziato\" e trae origine dall'antica Vicinanza, di cui \u00e8 il successore giur., non esiste nei cant. Ginevra, Neuch\u00e2tel, Nidvaldo, Svitto e Vaud; il Giura bernese e il cant. Giura conoscono la Commune mixte, una forma mista fra com. politico e patriziale."], ["p", "I diversi tipi di com. patriziale presentano forti differenze sul piano dell'organizzazione, delle competenze e delle attivit\u00e0: mentre in molte localit\u00e0 i compiti esecutivi sono stati trasferiti al com. politico, cosicch\u00e9 spesso l'assemblea (Assemblea comunale) rappresenta l'unico organo del com. patriziale, altrove, e soprattutto nelle citt\u00e0, quest'ultimo esercita il diritto all'autogestione ed \u00e8 dotato di un proprio organo esecutivo (a Berna e Basilea perfino di un parlamento). In alcuni cant. ancora oggi spetta al com. patriziale concedere l'attinenza com., senza la quale \u00e8 impossibile acquisire il Diritto di cittadinanza sviz. In molti casi, inoltre, il com. patriziale opera nella sfera sociale, gestendo ospedali, case per anziani o per i giovani, assegnando borse di studio e assistendo disoccupati, disabili o tossicodipendenti; talvolta esso \u00e8 anche impegnato in ambito culturale, ad esempio sostenendo biblioteche e musei. Per svolgere questi compiti, a volte riscuote imposte oppure utilizza gli interessi del proprio patrimonio."], ["p", "Gli inizi del com. moderno risalgono alla Repubblica elvetica. La creazione della cittadinanza sviz. uguale per tutti (cittadini a pieno titolo, dimoranti e sudditi dei vecchi cant.) fu causa di conflitti, perch\u00e9 gli ab. agiati di citt\u00e0 e villaggi non volevano spartire i propri diritti su boschi, terreni e altri beni comuni con i \"nuovi cittadini\", divenuti anch'essi titolari dell'attinenza com. ma in genere pi\u00f9 poveri. La soluzione di compromesso adottata nella legislazione dell'Elvetica sui com. \u00e8 in vigore ancora oggi: l'insieme dei cittadini domiciliati costituisce il com. politico o degli ab., all'interno del quale vengono esercitati i diritti politici, mentre l'utilizzo dei beni comuni \u00e8 rimasto riservato agli attinenti locali di antica data (patrizi), riuniti appunto nel com. patriziale. Durante la Mediazione e spec. la Restaurazione, in molti cant. venne reintrodotto il principio dell'attinenza; il com. politico venne cio\u00e8 abolito e l'esercizio dei diritti politici venne ristretto ai soli cittadini patrizi. Nella Rigenerazione i moti rivoluzionari liberali riuscirono a riaffermare il principio del domicilio in alcuni cant., ma in altri il com. patriziale pot\u00e9 resistere ancora a lungo come organo politico; perfino nella citt\u00e0 di Zurigo solo la legge del 1866 sui com. ristabil\u00ec il com. politico."], ["p", "Nei rapporti fra com. patriziale e politico hanno svolto un ruolo importante i beni comuni. Se ad amministrarli provvedeva soltanto il com. patriziale, il com. politico dipendeva da quest'ultimo; la piena autonomia del com. politico si ebbe soltanto con la suddivisione del patrimonio comune in beni puramente patriziali e in altri utili alla collettivit\u00e0. Nella citt\u00e0 di Berna, ad esempio, il com. ottenne il diritto di riscuotere imposte solo dopo la spartizione patrimoniale del 1852."], ["p", "La Costituzione fed. del 1874 concesse infine a tutti i cittadini sviz. domiciliati in un com. i diritti politici anche a livello com. e cant., sottraendo cos\u00ec al com. patriziale la sua funzione di corpo elettorale ovunque l'avesse. Inoltre, dato che nelle citt\u00e0 l'evoluzione demografica ridusse sempre pi\u00f9 la quota di patrizi rispetto alla pop. totale, il com. patriziale perse gran parte dell'importanza di un tempo. L'istituzione in quanto tale, tuttavia, non fu mai messa in discussione, e ci\u00f2 potrebbe dipendere soprattutto dal fatto che il com. patriziale, utilizzando i propri beni, continu\u00f2 a sostenere i costi dell'Assistenza pubblica, assegnatigli gi\u00e0 nel XVI sec. Nel XX sec. la sfera sociale \u00e8 divenuta gradualmente di competenza dello Stato e il com. patriziale vi partecipa su basi volontarie. Poche localit\u00e0 (ad esempio la citt\u00e0 di Lucerna) hanno di recente avviato la fusione fra com. patriziale e politico."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "itemLabel": "commune bourgeoise", "dhsid": "026443", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcrgergemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcrgergemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q699386", "instanceofLabel": "personne morale", "gndid": "4204253-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026443/2005-02-16"}