{"search_result_name": "Varnb\u00fcler, Angela", "language": "it", "id": "026593", "version": "2021-04-16", "_text": "Angela Varnb\u00fcler\n\n3.5.1441 San Gallo, 5.3.1509 San Gallo. Figlia di Hans Varnb\u00fcler, maestro di corporazione e membro del Piccolo Consiglio, e di Margareta Burgauer. Sorella di Ulrich Varnb\u00fcler. Entrata in convento a 12 anni, nel 1459 Angela Varnb\u00fcler rinunci\u00f2 ai beni personali e dal 1476 al 1509 diresse quale priora il convento delle domenicane di S. Caterina a San Gallo. Sostenuta da Johannes Scherl, lettore del convento riformato di Eichst\u00e4tt, e stimolata dagli insegnamenti della priora del rinomato convento riformato di S. Caterina a Norimberga, promosse una riforma del suo convento incentrata sull'osservanza. Nel 1482 la comunit\u00e0 conventuale decise di introdurre la clausura. Varnb\u00fcler ampli\u00f2 la biblioteca e redasse una cronaca conventuale, conservata nel convento di S. Caterina a Wil (SG). Accolse numerose suore e realizz\u00f2 importanti progetti edilizi nel convento, che durante il suo priorato visse il periodo di massimo splendore.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Domenicani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139600."}], "title": "Angela Varnb\u00fcler", "given_name": "Angela", "family_name": "Varnb\u00fcler", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVeronika Feller-Vest\nTraduzione:\nMichele Balmelli"], "text_links": [[], [{"start": 158, "end": 174, "mention": "Ulrich Varnb\u00fcler", "href": "/it/articles/021784/2011-07-07/", "dhsid": "021784", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476849", "itemLabel": "Ulrich Varnb\u00fcler", "dhsid": "021784", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich Varnb\u00fcler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Varnb%C3%BCler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139114475"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476849", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 20, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 29, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 245, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q636109", "wikipedia_page_id": 205194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q636109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179718", "wikipedia_page_id": 257650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 421, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q252772", "wikipedia_page_id": 1257306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q252772", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179718", "wikipedia_page_id": 257650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2090", "wikipedia_page_id": 59031, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006601", "dhsid": "006601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2090", "itemLabel": "Nuremberg", "dhsid": "006601", "namefr": "Nuremberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nuremberg", "namede": "N\u00fcrnberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%BCrnberg", "nameit": "Norimberga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Norimberga", "nameen": "Nuremberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nuremberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4042742-0", "wikidata_id": "Q2090"}}, {"start": 751, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3669199", "wikipedia_page_id": 4365948, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3669199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 882, "end": 890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priorato", "confidence_score": 0.5034, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "e-codices, Fondo Angela Varnb\u00fcler.", "link": ["https://www.e-codices.ch/de/search/all?sQueryString=pnd_120857219&sSearchField=person_names&sSortField=score"]}], "Studi": [{"text": "Die Dominikaner und Dominikanerinnen in der Schweiz, a cura di Petra Zimmer con la collaborazione di Brigitte Degler-Spengler, 1999, pp. 766-768, 775-777 (Helvetia Sacra, IV/5).", "tpub": ["pp. 766-768, 775-777", "."], "journal": ["Die Dominikaner und Dominikanerinnen in der Schweiz", "Helvetia Sacra"]}, {"text": "Museo nazionale svizzero (a cura di):\u00a0Nonnen. Starke Frauen im Mittelalter, 2020 (catalogo mostra).", "journal": ["Nonnen. Starke Frauen im Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "26593", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/120857219"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/15611306"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Angela Varnb\u00fchler"}, {"title": "Appartenenza familiare", "text": "Varnb\u00fcler", "link": ["/articles/047665/2013-02-21/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 3.5.1441\n   \u271d\ufe0e 5.3.1509\n1441-05-031509-03-05", "birth_date": "1441-05-03", "death_date": "1509-03-05"}], "birth_date": "1441-05-03", "death_date": "1509-03-05", "text_blocks": [["h1", "Angela Varnb\u00fcler"], ["p", "3.5.1441 San Gallo, 5.3.1509 San Gallo. Figlia di Hans Varnb\u00fcler, maestro di corporazione e membro del Piccolo Consiglio, e di Margareta Burgauer. Sorella di Ulrich Varnb\u00fcler. Entrata in convento a 12 anni, nel 1459 Angela Varnb\u00fcler rinunci\u00f2 ai beni personali e dal 1476 al 1509 diresse quale priora il convento delle domenicane di S. Caterina a San Gallo. Sostenuta da Johannes Scherl, lettore del convento riformato di Eichst\u00e4tt, e stimolata dagli insegnamenti della priora del rinomato convento riformato di S. Caterina a Norimberga, promosse una riforma del suo convento incentrata sull'osservanza. Nel 1482 la comunit\u00e0 conventuale decise di introdurre la clausura. Varnb\u00fcler ampli\u00f2 la biblioteca e redasse una cronaca conventuale, conservata nel convento di S. Caterina a Wil (SG). Accolse numerose suore e realizz\u00f2 importanti progetti edilizi nel convento, che durante il suo priorato visse il periodo di massimo splendore."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073899", "itemLabel": "Angela Varnb\u00fcler", "dhsid": "026593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120857219"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073899", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026593/2021-04-16"}