{"search_result_name": "Gibollet", "language": "it", "id": "026758", "version": "2007-07-11", "_text": "Gibollet\n\nLa fam. G. \u00e8 una delle pi\u00f9 antiche di La Neuveville, dove \u00e8 attestata dalla fine del XIV sec. con Cuano. I suoi figli Perro e Richard diedero origine a due rami, il secondo dei quali, stabilitosi a Soletta, si estinse verso il 1600. Nella citt\u00e0 natale i G. furono Consiglieri, borgomastri, notai, pastori e medici. Baruc (1647-1711) e Fran\u00e7ois (1700) rivestirono la carica di alfiere. La destituzione e la messa al bando di Baruc furono all'origine di controversie tra le autorit\u00e0 cittadine e il principe vescovo di Basilea. Attorno al 1770 quattro G. furono attivi come pastori nell'Erguel e a La Neuveville; tra loro Fran\u00e7ois-Alphonse (1720-1770), che fu consigliere del principe vescovo per le Chiese prot. del principato vescovile di Basilea e alleato di fam. influenti del principato vescovile (Chiffele, Imer, Moschard) o di Neuch\u00e2tel (Pourtal\u00e8s). Victor (1819-1883), l'ultimo rappresentante della fam., fu botanico e proprietario del castello dello Schlossberg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000700."}, {"tag": "Religioni e culti / Chiese protestanti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006000.006300."}], "title": "Gibollet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAndr\u00e9 Imer\nTraduzione:\nGiorgio Bellini"], "text_links": [[], [{"start": 85, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 10131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 245, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19809", "wikipedia_page_id": 2718947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027289", "dhsid": "027289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4065075-3", "wikidata_id": "Q19809"}}, {"start": 277, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 70825, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211746", "wikipedia_page_id": 465125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211746", "wikipedia_page_id": 465125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 591, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 254898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 714, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 778, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 254898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 810, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290510", "wikipedia_page_id": 36765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 831, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "APatr La Neuveville"}], "Studi": [{"text": "O. Clottu, \u00abLes familles de la Neuveville, leur origine et leur destin\u00e9e\u00bb, in Actes SJE, 1949, 83-101", "author": ["O. Clottu"], "tpub": ["Les familles de la Neuveville, leur origine et leur destin\u00e9e", "Actes SJE"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gibollet"], ["p", "La fam. G. \u00e8 una delle pi\u00f9 antiche di La Neuveville, dove \u00e8 attestata dalla fine del XIV sec. con Cuano. I suoi figli Perro e Richard diedero origine a due rami, il secondo dei quali, stabilitosi a Soletta, si estinse verso il 1600. Nella citt\u00e0 natale i G. furono Consiglieri, borgomastri, notai, pastori e medici. Baruc (1647-1711) e Fran\u00e7ois (1700) rivestirono la carica di alfiere. La destituzione e la messa al bando di Baruc furono all'origine di controversie tra le autorit\u00e0 cittadine e il principe vescovo di Basilea. Attorno al 1770 quattro G. furono attivi come pastori nell'Erguel e a La Neuveville; tra loro Fran\u00e7ois-Alphonse (1720-1770), che fu consigliere del principe vescovo per le Chiese prot. del principato vescovile di Basilea e alleato di fam. influenti del principato vescovile (Chiffele, Imer, Moschard) o di Neuch\u00e2tel (Pourtal\u00e8s). Victor (1819-1883), l'ultimo rappresentante della fam., fu botanico e proprietario del castello dello Schlossberg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368379", "itemLabel": "Q99368379", "dhsid": "026758", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368379", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026758/2007-07-11"}