{"search_result_name": "Heinrich, Kaspar", "language": "it", "id": "026753", "version": "2007-12-05", "_text": "Kaspar Heinrich\n\nMenz. la prima volta nel 1585, tra il 1614 e il 1623, catt., di \u00c4geri. Figlio di Christian. \u200bElisabeth M\u00fcller. Tra il 1585 e il 1614 \u00e8 attestato pi\u00f9 volte come Consigliere e membro di numerose delegazioni. Nel 1602 partecip\u00f2 al rinnovo del giuramento di alleanza con la Francia a Parigi. Fu balivo del Baden (1595-97) e Ammann del cant. Zugo (1610-12). Capitano.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Kaspar Heinrich", "given_name": "Kaspar", "family_name": "Heinrich", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRenato Morosoli\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[], [{"start": 270, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q518116", "wikipedia_page_id": 1360888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q518116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Capitano", "confidence_score": 0.3663, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Capitano", "confidence_score": 0.3663, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 291, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Capitano", "confidence_score": 0.3663, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Capitano", "confidence_score": 0.3663, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Zumbach, \u00abDie zugerischen Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner\u00bb, in Gfr., 85, 1930; 87, 1932", "author": ["E. Zumbach"], "tpub": ["Die zugerischen Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": "26753", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001806", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Heinrich (famiglia)", "link": ["/articles/025376/2006-08-29/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1585\n   \u271d\ufe0e tra il 1614 e il 1623", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Kaspar Heinrich"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1585, tra il 1614 e il 1623, catt., di \u00c4geri. Figlio di Christian. \u200bElisabeth M\u00fcller. Tra il 1585 e il 1614 \u00e8 attestato pi\u00f9 volte come Consigliere e membro di numerose delegazioni. Nel 1602 partecip\u00f2 al rinnovo del giuramento di alleanza con la Francia a Parigi. Fu balivo del Baden (1595-97) e Ammann del cant. Zugo (1610-12). Capitano."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026753/2007-12-05"}