{"search_result_name": "Zumbach, Mathias", "language": "it", "id": "026827", "version": "2013-02-07", "_text": "Mathias Zumbach\n\n2.9.1651 Baar, catt., di Baar. Figlio di Jakob, tesoriere e Consigliere agiato, e di Elisabeth Schmid. Cognato di Beat Jakob Utiger. \u200b(1614 ca. ) Verena Schmid (probabilmente seconda moglie), figlia di Werner. Fu Ammann del cant. Zugo (1639-41). Prima dell'elezione a questa carica, che Z. accett\u00f2 con riluttanza, non \u00e8 attestata nessuna attivit\u00e0 pubblica, nemmeno come delegato. Nel 1648 acquis\u00ec il diritto di appartenenza alla corporazione com. di Blickensdorf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}], "title": "Mathias Zumbach", "given_name": "Mathias", "family_name": "Zumbach", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRenato Morosoli\nTraduzione:\nRoberto Garavaglia"], "text_links": [[], [{"start": 114, "end": 131, "mention": "Beat Jakob Utiger", "href": "/it/articles/026817/2011-05-19/", "dhsid": "026817", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Zumbach, \u00abDas Geschlecht der Zumbach von Baar\u00bb, in Heimatbuch Baar, 1968/1969, 3-13", "author": ["E. Zumbach"], "tpub": ["Das Geschlecht der Zumbach von Baar", "Heimatbuch Baar"]}]}, "metagrid_id": "26827", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Zumbach", "link": ["/articles/025420/2014-02-14/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1614 ca.\n   \u271d\ufe0e 2.9.1651\n1651-09-02", "death_date": "1651-09-02"}], "death_date": "1651-09-02", "text_blocks": [["h1", "Mathias Zumbach"], ["p", "2.9.1651 Baar, catt., di Baar. Figlio di Jakob, tesoriere e Consigliere agiato, e di Elisabeth Schmid. Cognato di Beat Jakob Utiger. \u200b(1614 ca. ) Verena Schmid (probabilmente seconda moglie), figlia di Werner. Fu Ammann del cant. Zugo (1639-41). Prima dell'elezione a questa carica, che Z. accett\u00f2 con riluttanza, non \u00e8 attestata nessuna attivit\u00e0 pubblica, nemmeno come delegato. Nel 1648 acquis\u00ec il diritto di appartenenza alla corporazione com. di Blickensdorf."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026827/2013-02-07"}