{"search_result_name": "Macker, Ulrich", "language": "it", "id": "026861", "version": "2009-12-08", "_text": "Ulrich Macker\n\n10.11.1724 Del\u00e9mont, 1804 Soletta, catt., di Del\u00e9mont. Nel 1744 entr\u00f2 nell'ordine dei cappuccini ad Altdorf (UR). Dopo gli studi in Inghilterra (1748), rientr\u00f2 a Del\u00e9mont (1754). Dal 1756 al 1761 fu segr. del procuratore generale a Roma. Nel 1761 si trasfer\u00ec a Porrentruy, dove divenne guardiano (1762-65, 1768-71, 1774-75, 1778-80 e 1784-87). Dopo l'integrazione dei conventi cappuccini vallesani nella provincia cappuccina sviz. da parte di papa Clemente XIII, fu guardiano nel convento di Sion (1767-68), carica che poi ricopr\u00ec anche a Del\u00e9mont (1775-78).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Ulrich Macker", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Macker", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristian Schweizer\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 26, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 75, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 555628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 713477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 2318427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 349, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3819384", "wikipedia_page_id": 3581842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3819384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 555628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 443, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133121", "wikipedia_page_id": 67183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Clemente XIII", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Archivio della provincia dei cappuccini sviz., Lucerna"}], "Studi": [{"text": "HS, V/2, 264, 452, 606, 616", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "26861", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071622439"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315966417"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Ulrich Macher (nome religioso)\nFranz Konrad Josef Macker (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 10.11.1724\n   \u271d\ufe0e 1804", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ulrich Macker"], ["p", "10.11.1724 Del\u00e9mont, 1804 Soletta, catt., di Del\u00e9mont. Nel 1744 entr\u00f2 nell'ordine dei cappuccini ad Altdorf (UR). Dopo gli studi in Inghilterra (1748), rientr\u00f2 a Del\u00e9mont (1754). Dal 1756 al 1761 fu segr. del procuratore generale a Roma. Nel 1761 si trasfer\u00ec a Porrentruy, dove divenne guardiano (1762-65, 1768-71, 1774-75, 1778-80 e 1784-87). Dopo l'integrazione dei conventi cappuccini vallesani nella provincia cappuccina sviz. da parte di papa Clemente XIII, fu guardiano nel convento di Sion (1767-68), carica che poi ricopr\u00ec anche a Del\u00e9mont (1775-78)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337892", "itemLabel": "Ulrich Macker [Macher]", "dhsid": "026861", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071622439"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337892", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026861/2009-12-08"}