{"search_result_name": "Rufer, Alfred", "language": "it", "id": "027098", "version": "2012-01-05", "_text": "Alfred Rufer\n\n24.3.1885 M\u00fcnchenbuchsee, 16.6.1970 K\u00f6niz, rif., di M\u00fcnchenbuchsee. Figlio di Jakob e di Anna Maria Bartlome. \u200b(1919) Lina Rosa Eymann, di Fahrni. Dopo una formazione come insegnante di scuola elementare alla scuola magistrale bernese di Hofwil, studi\u00f2 storia e lingue moderne a Berna, Berlino e all'Ecole pratique des hautes \u00e9tudes di Parigi e in seguito visse a Thusis. Fu autore di ricerche sulla storia dei Grigioni a cavallo tra il XVIII e il XIX sec. e sulla storia politica e pedagogica dell'Elvetica, da cui scaturirono diverse monografie, numerosi saggi e un'ampia edizione di fonti (Der Freistaat der III B\u00fcnde und die Frage des Veltlins; due volumi, 1916-17). Nel 1921 continu\u00f2 presso l'Archivio fed. l'elaborazione della Amtliche Sammlung der Acten aus der Zeit der Helvetischen Republik, cominciata da Johannes Strickler, e ne port\u00f2 a termine la serie storico-culturale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Alfred Rufer", "given_name": "Alfred", "family_name": "Rufer", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans von R\u00fctte\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124043", "wikipedia_page_id": 2169867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69071", "wikipedia_page_id": 310764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000307", "dhsid": "000307", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69071", "itemLabel": "M\u00fcnchenbuchsee", "dhsid": "000307", "namefr": "M\u00fcnchenbuchsee", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "namede": "M\u00fcnchenbuchsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "nameit": "M\u00fcnchenbuchsee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "nameen": "M\u00fcnchenbuchsee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4040578-3", "wikidata_id": "Q69071"}}, {"start": 26, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3597604", "wikipedia_page_id": 2706309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3597604", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64058", "wikipedia_page_id": 261587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000213", "dhsid": "000213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "itemLabel": "K\u00f6niz", "dhsid": "000213", "namefr": "K\u00f6niz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "namede": "K\u00f6niz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameit": "K\u00f6niz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameen": "K\u00f6niz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4098666-4", "wikidata_id": "Q64058"}}, {"start": 43, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69071", "wikipedia_page_id": 310764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000307", "dhsid": "000307", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69071", "itemLabel": "M\u00fcnchenbuchsee", "dhsid": "000307", "namefr": "M\u00fcnchenbuchsee", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "namede": "M\u00fcnchenbuchsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "nameit": "M\u00fcnchenbuchsee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "nameen": "M\u00fcnchenbuchsee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenbuchsee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4040578-3", "wikidata_id": "Q69071"}}, {"start": 186, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9842", "wikipedia_page_id": 3389855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 209, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q728730", "wikipedia_page_id": 2638743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q728730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 279, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 286, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 300, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273631", "wikipedia_page_id": 2157706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 364, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66171", "wikipedia_page_id": 88793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001492", "dhsid": "001492", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66171", "itemLabel": "Thusis", "dhsid": "001492", "namefr": "Thusis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thusis", "namede": "Thusis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thusis", "nameit": "Thusis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thusis", "nameen": "Thusis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thusis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4136595-1", "wikidata_id": "Q66171"}}, {"start": 411, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 448, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 615, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7021", "wikipedia_page_id": 2552225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 635, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q135035", "wikipedia_page_id": 69534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q135035", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 865, "end": 882, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4246726", "wikipedia_page_id": 2217089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4246726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storico-culturale", "confidence_score": 0.3843, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Pestalozzi, die franz\u00f6sische Revolution und die Helvetik, 1751-1835, 1928", "tpub": ["Pestalozzi, die franz\u00f6sische Revolution und die Helvetik, 1751-1835"]}, {"text": "Johann Gaudenz v. Salis-Seewis als B\u00fcndner Patriot und Helvetischer Generalstabschef, 1938", "tpub": ["Johann Gaudenz v. Salis-Seewis als B\u00fcndner Patriot und Helvetischer Generalstabschef"]}, {"text": "La Suisse et la R\u00e9volution fran\u00e7aise, a cura di J.-R. Suratteau, 1974", "tpub": ["La Suisse et la R\u00e9volution fran\u00e7aise"]}], "Archivi": [{"text": "AFS"}]}, "metagrid_id": "27098", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119352842&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2245"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119352842"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/25410737"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 24.3.1885\n   \u271d\ufe0e 16.6.1970\n1885-03-241970-06-16", "birth_date": "1885-03-24", "death_date": "1970-06-16"}], "birth_date": "1885-03-24", "death_date": "1970-06-16", "text_blocks": [["h1", "Alfred Rufer"], ["p", "24.3.1885 M\u00fcnchenbuchsee, 16.6.1970 K\u00f6niz, rif., di M\u00fcnchenbuchsee. Figlio di Jakob e di Anna Maria Bartlome. \u200b(1919) Lina Rosa Eymann, di Fahrni. Dopo una formazione come insegnante di scuola elementare alla scuola magistrale bernese di Hofwil, studi\u00f2 storia e lingue moderne a Berna, Berlino e all'Ecole pratique des hautes \u00e9tudes di Parigi e in seguito visse a Thusis. Fu autore di ricerche sulla storia dei Grigioni a cavallo tra il XVIII e il XIX sec. e sulla storia politica e pedagogica dell'Elvetica, da cui scaturirono diverse monografie, numerosi saggi e un'ampia edizione di fonti (Der Freistaat der III B\u00fcnde und die Frage des Veltlins; due volumi, 1916-17). Nel 1921 continu\u00f2 presso l'Archivio fed. l'elaborazione della Amtliche Sammlung der Acten aus der Zeit der Helvetischen Republik, cominciata da Johannes Strickler, e ne port\u00f2 a termine la serie storico-culturale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q98923700", "itemLabel": "Q98923700", "dhsid": "027098", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119352842"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q98923700", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/027098/2012-01-05"}