{"search_result_name": "Frey, Theo", "language": "it", "id": "027209", "version": "2016-11-29", "_text": "Theo Frey\n\n14.2.1908 Hochdorf, 19.4.1997 Weiningen (ZH), di Hochdorf. Figlio di Theodor, produttore. \u200b(1949) Alice Zumb\u00fchl. Segu\u00ec un apprendistato di montatore (1924-27) e si diplom\u00f2 tecnico meccanico alla scuola tecnica di Winterthur (1930). Fotoreporter indipendente dal 1935, lavor\u00f2 per l'ufficio stampa dello Stato maggiore dell'esercito (1940-45) e collabor\u00f2 con enti assistenziali sviz. (1964-75), in particolare con l'Aiuto sviz. ai montanari. I reportage fotografici di F., spesso accompagnati da suoi testi, si concentrarono soprattutto su aspetti della vita quotidiana e si distinsero per una presa di posizione in favore delle persone socialmente sfavorite. F. ha lasciato un fondo documentario che comprende ca. 100'000 fotografie. Nel 1996 \u00e8 stata organizzata alla certosa di Ittingen una retrospettiva.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Relazioni internazionali / Organizzazioni non governative", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.126600.127200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Fotografia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "Theo Frey", "given_name": "Theo", "family_name": "Frey", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGeorg S\u00fctterlin\nTraduzione:\nSandro Guzzi-Heeb"], "text_links": [[], [{"start": 232, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q957729", "wikipedia_page_id": 666015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q957729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "documentario", "confidence_score": 0.4376, "domains": ["Electronics", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2108946", "wikipedia_page_id": 4006606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2108946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "documentario", "confidence_score": 0.4376, "domains": ["Electronics", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "documentario", "confidence_score": 0.4376, "domains": ["Electronics", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 412, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q461303", "wikipedia_page_id": 3558998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q461303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "documentario", "confidence_score": 0.4376, "domains": ["Electronics", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 442, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124922", "wikipedia_page_id": 499855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "documentario", "confidence_score": 0.4376, "domains": ["Electronics", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 694, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q93204", "wikipedia_page_id": 499825, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q93204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "documentario", "confidence_score": 0.4376, "domains": ["Electronics", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "R\u00fcckblende: 50 Jahre Bildberichte, 1989", "tpub": ["R\u00fcckblende: 50 Jahre Bildberichte"]}, {"text": "Reportagen aus der Schweiz, 1993", "tpub": ["Reportagen aus der Schweiz"]}], "Archivi": [{"text": "Fondo presso Fondazione sviz. per la fotografia, Winterthur"}]}, "metagrid_id": "27209", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,134178661&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4020301", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://it.foto-ch.ch/#/home#detail=1187&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/134178661"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/45513354"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 14.2.1908\n   \u271d\ufe0e 19.4.1997\n1908-02-141997-04-19", "birth_date": "1908-02-14", "death_date": "1997-04-19"}], "birth_date": "1908-02-14", "death_date": "1997-04-19", "text_blocks": [["h1", "Theo Frey"], ["p", "14.2.1908 Hochdorf, 19.4.1997 Weiningen (ZH), di Hochdorf. Figlio di Theodor, produttore. \u200b(1949) Alice Zumb\u00fchl. Segu\u00ec un apprendistato di montatore (1924-27) e si diplom\u00f2 tecnico meccanico alla scuola tecnica di Winterthur (1930). Fotoreporter indipendente dal 1935, lavor\u00f2 per l'ufficio stampa dello Stato maggiore dell'esercito (1940-45) e collabor\u00f2 con enti assistenziali sviz. (1964-75), in particolare con l'Aiuto sviz. ai montanari. I reportage fotografici di F., spesso accompagnati da suoi testi, si concentrarono soprattutto su aspetti della vita quotidiana e si distinsero per una presa di posizione in favore delle persone socialmente sfavorite. F. ha lasciato un fondo documentario che comprende ca. 100'000 fotografie. Nel 1996 \u00e8 stata organizzata alla certosa di Ittingen una retrospettiva."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2416879", "itemLabel": "Theo Frey", "dhsid": "027209", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Theo Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theo_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "134178661"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2416879", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/027209/2016-11-29"}