{"search_result_name": "Feste commemorative", "language": "it", "id": "027281", "version": "2006-11-20", "_text": "Feste commemorative\n\nL'istituzione e il consolidamento di feste commemorative contribuirono in modo importante alla costituzione di una moderna coscienza nazionale e al processo di \"nation building\". A differenza delle commemorazioni di Battaglie della vecchia Conf., alle quali si riallacciavano, le moderne feste commemorative avevano una portata nazionale e non sottolineavano tanto il ricordo dei caduti quanto le gesta vittoriose, assumendo quindi un tono pi\u00f9 trionfale che mesto. Di connotazione statale piuttosto che ecclesiastica, erano improntate a una religiosit\u00e0 di tipo civile. Le feste commemorative acquisirono importanza nella seconda met\u00e0 del XVIII sec. con la nascita del patriottismo elvetico (Societ\u00e0 elvetica, Societ\u00e0 patriottiche). Verso il 1780, la commemorazione della battaglia di Sempach fu integrata con una predica solenne. Durante la Repubblica elvetica il ministro Philipp Albert Stapfer present\u00f2 diverse proposte nel campo della pedagogia nazionale per la creazione di nuove Feste e la trasformazione di quelle esistenti. L'impulso pi\u00f9 forte giunse per\u00f2 dai movimenti liberali sorti all'inizio del XIX sec., con la fioritura delle soc. nazionali (Associazioni). Questa corrente port\u00f2 nel 1821 alla creazione della Soc. di Sempach (il cui nome derivava dal luogo della prima riunione), che al fine di promuovere la coscienza dell'unit\u00e0 sviz. e dell'amore patrio organizzava feste commemorative nei differenti siti delle antiche battaglie. Dal 1822 a Basilea si tenne annualmente la festa di S. Giacomo. Nel 1835 la Landsgemeinde decret\u00f2 per il pellegrinaggio di N\u00e4fels un nuovo ordinamento, ancora oggi in vigore. Agli elementi originari delle commemorazioni di battaglie, sovente di carattere sacrale, se ne aggiunsero di nuovi: si mettevano in scena i resoconti delle battaglie (Festspiele), si pubblicavano scritti e giornali, e in certi casi si erigevano Monumenti e si organizzavano gare di tiro, come quella, celebre, di Morgarten (dal 1912) o i tiri di Morat (dal 1930) e di Dornach, pi\u00f9 recente della festa vera e propria.\n\nMentre le vecchie commemorazioni di battaglie trascuravano l'aspetto temporale della rievocazione, sottolineando tutt'al pi\u00f9 il ritmo annuale, un aspetto importante delle nuove forme di festa era costituito dalla consapevolezza della distanza cronologica, che veniva scandita in decenni. La cosiddetta ottica \"decennale\", presente in nuce gi\u00e0 prima del 1800, si afferm\u00f2 solo con i grandi mutamenti sociali del XIX sec. ponendosi come un contrappeso all'esperienza destabilizzante del progresso. Furono celebrati grandi centenari della storia sviz.: nel 1815 si festeggiarono, in forma ancora contenuta, i 500 anni della battaglia del Morgarten, cui fecero seguito i 400 anni della Lega Grigia (1824) e della Lega delle Dieci Giurisdizioni (1836). Con maggiore pompa si organizzarono il 500esimo della battaglia di Laupen (1839), il 400esimo della battaglia di San Giacomo sulla Birsa (1844), il 500esimo della battaglia di Sempach (1886). Nel 1851 il cant. Zurigo organizz\u00f2 una festa per commemorare i 500 anni della sua adesione alla Conf. La celebrazione segn\u00f2 l'avvio di un nuovo tipo di festa. Da questa tradizione ebbe origine la Festa nazionale, festeggiata per la prima volta nel 1891 e poi con regolarit\u00e0 dal 1899.\n\nAttorno al 1828/29, alle feste commemorative di stampo patriottico vennero ad aggiungersi le ricorrenze centenarie dell'introduzione della Riforma. Verso il 1900 diversi cant. sorti da antichi Paesi soggetti (come Turgovia, Ticino e Vaud) festeggiarono il primo sec. della loro sovranit\u00e0. Altre feste cant. furono quella in ricordo dell'unione di Basilea con la Piccola Basilea (1892, 1992) e l'Escalade a Ginevra, che celebra la resistenza opposta dalla citt\u00e0 all'attacco savoiardo del 1602. Dal 1919 questo avvenimento \u00e8 celebrato annualmente con un grande corteo storico (in precedenza organizzato saltuariamente). L'Escalade dimostra come le tradizioni \"inventate\" (inventions of traditions) siano di origine recente e vengano utilizzate in modo strategico per combattere la crescente disillusione della vita quotidiana. Oggi, il bisogno di meraviglia non viene pi\u00f9 soddisfatto dalle commemorazioni patriottiche. La festa basilese di S. Giacomo, che dal decennio 1920-30 si tenne solo ogni cinque anni, nel 2002 fu definitivamente cancellata dal calendario degli eventi organizzati dalle corporazioni.\n\nIn tempi recenti molti momenti di commemorazione hanno rappresentato un'occasione di rilettura critica e demitizzante del passato. Ci\u00f2 \u00e8 avvenuto, per esempio, nel 1994, in riferimento al massacro della guarnigione di Greifensee del maggio 1444. La commemorazione di altri momenti si \u00e8 svolta nel segno del rifiuto di un mutamento dell'immagine storica tradizionale; \u00e8 il caso, ad esempio, della commemorazione del 50esimo della mobilitazione per la seconda guerra mondiale (1989), sfruttata in parte per combattere un'iniziativa volta alla soppressione dell'esercito, e dei festeggiamenti per i 700 anni della Conf. (1991), animati da una controversa rappresentazione teatrale incentrata sui miti.\n\nDove il processo di formazione di nuove entit\u00e0 politiche \u00e8 in atto, nascono feste commemorative. La Festa del popolo giurassiano, che si tiene annualmente in settembre, \u00e8 stata istituita dal movimento separatista giurassiano per ricordare un'assemblea di protesta tenutasi il 23.9.1947. Altre feste sono nate per iniziativa dei movimenti sociali: il movimento operaio ha introdotto la festa del lavoro del Primo maggio, quello per il suffragio femminile ha commemorato per un certo periodo di tempo il primo febbraio la sconfitta nella votazione fed. del 1959 e le pioniere della lotta per la parit\u00e0 di diritti hanno lanciato nel 1991 la ricorrenza del 14 giugno per commemorare l'introduzione dell'art. costituzionale del 1981.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Tempo libero e feste / Feste", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039100."}, {"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Ideologie e mentalit\u00e0 / Luoghi della memoria e simboli nazionali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092500."}, {"tag": "Scienze storiche, costruzione identitaria / Nazione, identit\u00e0, miti / Memoria storica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112400."}], "title": "Feste commemorative", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGeorg Kreis\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 198, "end": 225, "mention": "commemorazioni di Battaglie", "href": "/it/articles/024627/2011-08-09/", "dhsid": "024627", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 691, "end": 707, "mention": "Societ\u00e0 elvetica", "href": "/it/articles/016429/2007-12-05/", "dhsid": "016429", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686581", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique", "dhsid": "016429", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Gesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Gesellschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Helvetic Society", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Society", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "122705-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686581", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 709, "end": 729, "mention": "Societ\u00e0 patriottiche", "href": "/it/articles/016419/2011-10-19/", "dhsid": "016419", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 984, "end": 989, "mention": "Feste", "href": "/it/articles/017447/2015-02-19/", "dhsid": "017447", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1156, "end": 1168, "mention": "Associazioni", "href": "/it/articles/025745/2014-10-03/", "dhsid": "025745", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1789, "end": 1799, "mention": "Festspiele", "href": "/it/articles/011212/2005-11-28/", "dhsid": "011212", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1867, "end": 1876, "mention": "Monumenti", "href": "/it/articles/024482/2010-04-15/", "dhsid": "024482", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 638, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 10113, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 668, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 1115973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 771, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661759", "wikipedia_page_id": 1666132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008871", "dhsid": "008871", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "itemLabel": "bataille de Sempach", "dhsid": "008871", "namefr": "Bataille de Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Sempach", "namede": "Schlacht bei Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Sempach", "nameit": "Battaglia di Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Sempach", "nameen": "Battle of Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4196273-4", "wikidata_id": "Q661759"}}, {"start": 841, "end": 860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 938, "end": 947, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 62057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 1067, "end": 1085, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1107, "end": 1114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1231, "end": 1238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7151", "wikipedia_page_id": 211353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000654", "dhsid": "000654", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7151", "itemLabel": "Sempach", "dhsid": "000654", "namefr": "Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sempach", "namede": "Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sempach", "nameit": "Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sempach", "nameen": "Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4054335-3", "wikidata_id": "Q7151"}}, {"start": 1458, "end": 1465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1499, "end": 1509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q24933360", "wikipedia_page_id": 5717947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24933360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1523, "end": 1536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 881336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 1552, "end": 1566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 116964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1570, "end": 1576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 1990, "end": 1997, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64694", "wikipedia_page_id": 289780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001098", "dhsid": "001098", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64694", "itemLabel": "Dornach", "dhsid": "001098", "namefr": "Dornach (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dornach_(Soleure)", "namede": "Dornach SO", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dornach_SO", "nameit": "Dornach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dornach", "nameen": "Dornach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dornach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012790-4", "wikidata_id": "Q64694"}}], [{"start": 1135, "end": 1150, "mention": "Festa nazionale", "href": "/it/articles/017438/2011-03-16/", "dhsid": "017438", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "itemLabel": "F\u00eate nationale suisse", "dhsid": "017438", "namefr": "F\u00eate nationale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_suisse", "namede": "Bundesfeiertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesfeiertag", "nameit": "Festa nazionale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_nazionale_svizzera", "nameen": "Swiss National Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "instanceofLabel": "f\u00eate nationale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "wikipedia_page_title": "Festa nazionale svizzera"}, {"start": 61, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208084", "wikipedia_page_id": 119330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3868735", "wikipedia_page_id": 98582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3868735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 681, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2737921", "wikipedia_page_id": 317625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017158", "dhsid": "017158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "itemLabel": "Ligue grise", "dhsid": "017158", "namefr": "Ligue grise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_grise", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Lega Grigia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lega_Grigia", "nameen": "Grey League", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grey_League", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2737921"}}, {"start": 708, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3240467", "wikipedia_page_id": 322136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3240467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017163", "dhsid": "017163", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3240467", "itemLabel": "Ligue des Dix-Juridictions", "dhsid": "017163", "namefr": "Ligue des Dix-Juridictions", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_des_Dix-Juridictions", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Lega delle Dieci Giurisdizioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lega_delle_Dieci_Giurisdizioni", "nameen": "League of the Ten Jurisdictions", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/League_of_the_Ten_Jurisdictions", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3240467"}}, {"start": 801, "end": 820, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667606", "wikipedia_page_id": 2902974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008728", "dhsid": "008728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667606", "itemLabel": "bataille de Laupen", "dhsid": "008728", "namefr": "Bataille de Laupen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Laupen", "namede": "Laupenkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Laupenkrieg", "nameit": "Battaglia di Laupen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Laupen", "nameen": "Battle of Laupen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Laupen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667606"}}, {"start": 910, "end": 930, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661759", "wikipedia_page_id": 1666132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008871", "dhsid": "008871", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "itemLabel": "bataille de Sempach", "dhsid": "008871", "namefr": "Bataille de Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Sempach", "namede": "Schlacht bei Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Sempach", "nameit": "Battaglia di Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Sempach", "nameen": "Battle of Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4196273-4", "wikidata_id": "Q661759"}}, {"start": 957, "end": 963, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 395, "end": 403, "mention": "Escalade", "href": "/it/articles/008905/2009-11-26/", "dhsid": "008905", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "wikipedia_page_title": "L'Escalade"}, {"start": 104, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1200828", "wikipedia_page_id": 1350970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1200828", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689378", "wikipedia_page_id": 2903258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 17198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 224, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14366", "wikipedia_page_id": 1893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008774", "dhsid": "008774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "itemLabel": "Tessin", "dhsid": "008774", "namefr": "Tessin (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tessin_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Ticino (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ticino_(Fluss)", "nameit": "Ticino (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ticino_(fiume)", "nameen": "Ticino (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q166620", "instanceofLabel": "bassin versant", "gndid": "4059548-1", "wikidata_id": "Q14366"}}, {"start": 233, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 347, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 370, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 393, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673107", "wikipedia_page_id": 4237275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008905", "dhsid": "008905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673107"}}, {"start": 406, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 618, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673107", "wikipedia_page_id": 4237275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008905", "dhsid": "008905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673107"}}, {"start": 926, "end": 934, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 938, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q24933360", "wikipedia_page_id": 5717947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24933360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 958, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 45, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1092, "end": 1104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170161", "wikipedia_page_id": 94849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009917", "dhsid": "009917", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9", "wikidata_id": "Q170161"}}], [{"start": 450, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 652, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812395", "wikipedia_page_id": 420474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 40, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56061", "wikipedia_page_id": 3807766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49773", "wikipedia_page_id": 230071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 350, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 138631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 2281371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5302", "wikipedia_page_id": 4724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2612", "wikipedia_page_id": 5004, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "14 giugno", "confidence_score": 0.4137, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "D. Frei, Das schweizerische Nationalbewusstsein, 1964", "author": ["D. Frei"], "tpub": ["Das schweizerische Nationalbewusstsein"]}, {"text": "G. P. Marchal, Geschichtsbild im Wandel 1782-1982, 1982", "author": ["G. P. Marchal"], "tpub": ["Geschichtsbild im Wandel 1782-1982"]}, {"text": "Die Schlacht von Sempach im Bild der Nachwelt, cat. mostra Sempach, 1986", "tpub": ["Die Schlacht von Sempach im Bild der Nachwelt"]}, {"text": "B. Engler, G. Kreis (a cura di), Das Festspiel, 1988", "author": ["B. Engler, G. Kreis (a cura di)"], "tpub": ["Das Festspiel"]}, {"text": "G. Kreis, Der Mythos von 1291, 1991", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["Der Mythos von 1291"]}, {"text": "C. Santschi, Schweizer Nationalfeste im Spiegel der Geschichte, 1991", "author": ["C. Santschi"], "tpub": ["Schweizer Nationalfeste im Spiegel der Geschichte"]}, {"text": "W. Geiser (a cura di), Ereignis - Mythos - Deutung: 1444-1994, St. Jakob an der Birs, 1994", "author": ["W. Geiser (a cura di)"], "tpub": ["Ereignis - Mythos - Deutung: 1444-1994, St. Jakob an der Birs"]}, {"text": "G. Kreis, \u00abGefallenendenkm\u00e4ler in kriegsverschontem Land\u00bb, in Der politische Totenkult, a cura di R. Koselleck, M. Jeismann, 1994, 129-143", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["Gefallenendenkm\u00e4ler in kriegsverschontem Land", "Der politische Totenkult"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Feste commemorative"], ["p", "L'istituzione e il consolidamento di feste commemorative contribuirono in modo importante alla costituzione di una moderna coscienza nazionale e al processo di \"nation building\". A differenza delle commemorazioni di Battaglie della vecchia Conf., alle quali si riallacciavano, le moderne feste commemorative avevano una portata nazionale e non sottolineavano tanto il ricordo dei caduti quanto le gesta vittoriose, assumendo quindi un tono pi\u00f9 trionfale che mesto. Di connotazione statale piuttosto che ecclesiastica, erano improntate a una religiosit\u00e0 di tipo civile. Le feste commemorative acquisirono importanza nella seconda met\u00e0 del XVIII sec. con la nascita del patriottismo elvetico (Societ\u00e0 elvetica, Societ\u00e0 patriottiche). Verso il 1780, la commemorazione della battaglia di Sempach fu integrata con una predica solenne. Durante la Repubblica elvetica il ministro Philipp Albert Stapfer present\u00f2 diverse proposte nel campo della pedagogia nazionale per la creazione di nuove Feste e la trasformazione di quelle esistenti. L'impulso pi\u00f9 forte giunse per\u00f2 dai movimenti liberali sorti all'inizio del XIX sec., con la fioritura delle soc. nazionali (Associazioni). Questa corrente port\u00f2 nel 1821 alla creazione della Soc. di Sempach (il cui nome derivava dal luogo della prima riunione), che al fine di promuovere la coscienza dell'unit\u00e0 sviz. e dell'amore patrio organizzava feste commemorative nei differenti siti delle antiche battaglie. Dal 1822 a Basilea si tenne annualmente la festa di S. Giacomo. Nel 1835 la Landsgemeinde decret\u00f2 per il pellegrinaggio di N\u00e4fels un nuovo ordinamento, ancora oggi in vigore. Agli elementi originari delle commemorazioni di battaglie, sovente di carattere sacrale, se ne aggiunsero di nuovi: si mettevano in scena i resoconti delle battaglie (Festspiele), si pubblicavano scritti e giornali, e in certi casi si erigevano Monumenti e si organizzavano gare di tiro, come quella, celebre, di Morgarten (dal 1912) o i tiri di Morat (dal 1930) e di Dornach, pi\u00f9 recente della festa vera e propria."], ["p", "Mentre le vecchie commemorazioni di battaglie trascuravano l'aspetto temporale della rievocazione, sottolineando tutt'al pi\u00f9 il ritmo annuale, un aspetto importante delle nuove forme di festa era costituito dalla consapevolezza della distanza cronologica, che veniva scandita in decenni. La cosiddetta ottica \"decennale\", presente in nuce gi\u00e0 prima del 1800, si afferm\u00f2 solo con i grandi mutamenti sociali del XIX sec. ponendosi come un contrappeso all'esperienza destabilizzante del progresso. Furono celebrati grandi centenari della storia sviz.: nel 1815 si festeggiarono, in forma ancora contenuta, i 500 anni della battaglia del Morgarten, cui fecero seguito i 400 anni della Lega Grigia (1824) e della Lega delle Dieci Giurisdizioni (1836). Con maggiore pompa si organizzarono il 500esimo della battaglia di Laupen (1839), il 400esimo della battaglia di San Giacomo sulla Birsa (1844), il 500esimo della battaglia di Sempach (1886). Nel 1851 il cant. Zurigo organizz\u00f2 una festa per commemorare i 500 anni della sua adesione alla Conf. La celebrazione segn\u00f2 l'avvio di un nuovo tipo di festa. Da questa tradizione ebbe origine la Festa nazionale, festeggiata per la prima volta nel 1891 e poi con regolarit\u00e0 dal 1899."], ["p", "Attorno al 1828/29, alle feste commemorative di stampo patriottico vennero ad aggiungersi le ricorrenze centenarie dell'introduzione della Riforma. Verso il 1900 diversi cant. sorti da antichi Paesi soggetti (come Turgovia, Ticino e Vaud) festeggiarono il primo sec. della loro sovranit\u00e0. Altre feste cant. furono quella in ricordo dell'unione di Basilea con la Piccola Basilea (1892, 1992) e l'Escalade a Ginevra, che celebra la resistenza opposta dalla citt\u00e0 all'attacco savoiardo del 1602. Dal 1919 questo avvenimento \u00e8 celebrato annualmente con un grande corteo storico (in precedenza organizzato saltuariamente). L'Escalade dimostra come le tradizioni \"inventate\" (inventions of traditions) siano di origine recente e vengano utilizzate in modo strategico per combattere la crescente disillusione della vita quotidiana. Oggi, il bisogno di meraviglia non viene pi\u00f9 soddisfatto dalle commemorazioni patriottiche. La festa basilese di S. Giacomo, che dal decennio 1920-30 si tenne solo ogni cinque anni, nel 2002 fu definitivamente cancellata dal calendario degli eventi organizzati dalle corporazioni."], ["p", "In tempi recenti molti momenti di commemorazione hanno rappresentato un'occasione di rilettura critica e demitizzante del passato. Ci\u00f2 \u00e8 avvenuto, per esempio, nel 1994, in riferimento al massacro della guarnigione di Greifensee del maggio 1444. La commemorazione di altri momenti si \u00e8 svolta nel segno del rifiuto di un mutamento dell'immagine storica tradizionale; \u00e8 il caso, ad esempio, della commemorazione del 50esimo della mobilitazione per la seconda guerra mondiale (1989), sfruttata in parte per combattere un'iniziativa volta alla soppressione dell'esercito, e dei festeggiamenti per i 700 anni della Conf. (1991), animati da una controversa rappresentazione teatrale incentrata sui miti."], ["p", "Dove il processo di formazione di nuove entit\u00e0 politiche \u00e8 in atto, nascono feste commemorative. La Festa del popolo giurassiano, che si tiene annualmente in settembre, \u00e8 stata istituita dal movimento separatista giurassiano per ricordare un'assemblea di protesta tenutasi il 23.9.1947. Altre feste sono nate per iniziativa dei movimenti sociali: il movimento operaio ha introdotto la festa del lavoro del Primo maggio, quello per il suffragio femminile ha commemorato per un certo periodo di tempo il primo febbraio la sconfitta nella votazione fed. del 1959 e le pioniere della lotta per la parit\u00e0 di diritti hanno lanciato nel 1991 la ricorrenza del 14 giugno per commemorare l'introduzione dell'art. costituzionale del 1981."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/027281/2006-11-20"}