{"search_result_name": "Staub, Hans", "language": "it", "id": "027234", "version": "2012-02-23", "_text": "Hans Staub\n\n10.9.1894 Wetzikon (ZH), 27.5.1990 Zollikon, rif., di W\u00e4denswil. Figlio di Johannes, insegnante, e di Martha Dettwyler. \u200b(1923) Lydia Wydler, figlia di Jakob. Dopo la scuola industriale a Wetzikon (1909-11) e un periodo di pratica in ambito agricolo (1912), frequent\u00f2 la scuola agraria Strickhof a Zurigo (1913-14). Fu soldato durante l'occupazione delle frontiere (1914-18). Dopo un apprendistato come scultore (1918-19), svolse un praticantato come fotografo e una formazione di fotografo di laboratorio a Melano e Sankt Moritz (1921-22). Dal 1923 al 1930 fu eliografista e diresse la tipografia aziendale della Escher, Wyss & Cie a Zurigo. Fu fotoreporter per la Z\u00fcrcher Illustrierte (1930-41), corrispondente militare durante il servizio attivo e fotoreporter per diversi periodici per fam. Negli anni 1920-30 scrisse numerosi articoli per riviste di fotografia, tra l'altro sulla mostra Film und Foto del 1929. Come fotoreporter rappresent\u00f2 la vita sociale dell'epoca e raccolse la documentazione probabilmente pi\u00f9 vasta sulla quotidianit\u00e0 sviz. degli anni 1930-40 all'interno del gruppo di Arnold K\u00fcbler presso la Z\u00fcrcher Illustrierte. Rivolse la sua attenzione spec. alla disoccupazione, alla vita nelle strade, alle piccole e grandi gioie del tempo libero, a bambini, anziani, gente comune e celebrit\u00e0. Scrisse personalmente molte didascalie per le sue foto. Come corrispondente militare, realizz\u00f2 servizi sull'economia di guerra, per esempio sul piano Wahlen e la sua messa in opera sul prato del Sechsel\u00e4uten a Zurigo (1942-43) o sull'occupazione delle frontiere e la fuga di civili e soldati ted. attraverso il confine basilese (novembre 1944). Per la Croce Rossa ritrasse con particolare sensibilit\u00e0 il destino di internati e profughi. L'opera di S., praticamente dimenticata nel dopoguerra, venne riscoperta solo grazie a un'esposizione collettiva (1974), un film di Richard Dindo (1978) e una mostra presso il Kunsthaus di Zurigo (1984). Negli ultimi anni di vita manifest\u00f2 gratitudine per l'inaspettato successo tardivo del suo lavoro.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Fotografia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "Hans Staub", "given_name": "Hans", "family_name": "Staub", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGuido Magnaguagno\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68305", "wikipedia_page_id": 157185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000093", "dhsid": "000093", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "itemLabel": "Wetzikon", "dhsid": "000093", "namefr": "Wetzikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "namede": "Wetzikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameit": "Wetzikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameen": "Wetzikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4197726-9", "wikidata_id": "Q68305"}}, {"start": 35, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q218691", "wikipedia_page_id": 135303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000170", "dhsid": "000170", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "itemLabel": "Zollikon", "dhsid": "000170", "namefr": "Zollikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "namede": "Zollikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameit": "Zollikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameen": "Zollikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067943-3", "wikidata_id": "Q218691"}}, {"start": 45, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69718", "wikipedia_page_id": 109491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000105", "dhsid": "000105", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "itemLabel": "W\u00e4denswil", "dhsid": "000105", "namefr": "W\u00e4denswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "namede": "W\u00e4denswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameit": "W\u00e4denswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameen": "W\u00e4denswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064143-0", "wikidata_id": "Q69718"}}, {"start": 188, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68305", "wikipedia_page_id": 157185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000093", "dhsid": "000093", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "itemLabel": "Wetzikon", "dhsid": "000093", "namefr": "Wetzikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "namede": "Wetzikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameit": "Wetzikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameen": "Wetzikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4197726-9", "wikidata_id": "Q68305"}}, {"start": 298, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 517, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68986", "wikipedia_page_id": 80294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001543", "dhsid": "001543", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68986", "itemLabel": "Saint-Moritz", "dhsid": "001543", "namefr": "Saint-Moritz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Moritz", "namede": "St. Moritz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Moritz", "nameit": "Sankt Moritz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Moritz", "nameen": "St. Moritz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Moritz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4105326-6", "wikidata_id": "Q68986"}}, {"start": 635, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 646, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q957729", "wikipedia_page_id": 666015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q957729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 751, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q957729", "wikipedia_page_id": 666015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q957729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 855, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}, {"start": 921, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q957729", "wikipedia_page_id": 666015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q957729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1179, "end": 1193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 309090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 1419, "end": 1437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1476218", "wikipedia_page_id": 5020360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013781", "dhsid": "013781", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "itemLabel": "\u00e9conomie de guerre", "dhsid": "013781", "namefr": "\u00c9conomie de guerre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_de_guerre", "namede": "Kriegswirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kriegswirtschaft", "nameit": "Economia di guerra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Economia_di_guerra", "nameen": "War economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/War_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5589178", "instanceofLabel": "r\u00e9gime politique", "gndid": "4134037-1", "wikidata_id": "Q1476218"}}, {"start": 1455, "end": 1467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684312", "wikipedia_page_id": 2748008, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013783", "dhsid": "013783", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684312", "itemLabel": "Plan Wahlen", "dhsid": "013783", "namefr": "Plan Wahlen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plan_Wahlen", "namede": "Plan Wahlen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plan_Wahlen", "nameit": "Piano Wahlen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piano_Wahlen", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q624114", "instanceofLabel": "jardin potager", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684312"}}, {"start": 1521, "end": 1527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1630, "end": 1638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1663, "end": 1674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7178", "wikipedia_page_id": 9691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/025812", "dhsid": "025812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "itemLabel": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "dhsid": "025812", "namefr": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_international_de_la_Croix-Rouge_et_du_Croissant-Rouge", "namede": "Internationale Rotkreuz- und Rothalbmond-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internationale_Rotkreuz-_und_Rothalbmond-Bewegung", "nameit": "Croce Rossa e Mezzaluna Rossa Internazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_e_Mezzaluna_Rossa_Internazionale", "nameen": "International Red Cross and Red Crescent Movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q336473", "instanceofLabel": "organisation d'assistance", "gndid": "138093-X", "wikidata_id": "Q7178"}}, {"start": 1924, "end": 1943, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685038", "wikipedia_page_id": 1237308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kunsthaus di Zurigo", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Schweizer Alltag: eine Photochronik 1930-1945, 1984 (con elenco delle op., 19902)", "tpub": ["Schweizer Alltag: eine Photochronik 1930-1945"]}]}, "metagrid_id": "27234", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4004078&lng=it"}, {"title": "fotoCH", "url": "https://it.foto-ch.ch/#/home#detail=1559&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/174275390"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/96073607"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 10.9.1894\n   \u271d\ufe0e 27.5.1990\n1894-09-101990-05-27", "birth_date": "1894-09-10", "death_date": "1990-05-27"}], "birth_date": "1894-09-10", "death_date": "1990-05-27", "text_blocks": [["h1", "Hans Staub"], ["p", "10.9.1894 Wetzikon (ZH), 27.5.1990 Zollikon, rif., di W\u00e4denswil. Figlio di Johannes, insegnante, e di Martha Dettwyler. \u200b(1923) Lydia Wydler, figlia di Jakob. Dopo la scuola industriale a Wetzikon (1909-11) e un periodo di pratica in ambito agricolo (1912), frequent\u00f2 la scuola agraria Strickhof a Zurigo (1913-14). Fu soldato durante l'occupazione delle frontiere (1914-18). Dopo un apprendistato come scultore (1918-19), svolse un praticantato come fotografo e una formazione di fotografo di laboratorio a Melano e Sankt Moritz (1921-22). Dal 1923 al 1930 fu eliografista e diresse la tipografia aziendale della Escher, Wyss & Cie a Zurigo. Fu fotoreporter per la Z\u00fcrcher Illustrierte (1930-41), corrispondente militare durante il servizio attivo e fotoreporter per diversi periodici per fam. Negli anni 1920-30 scrisse numerosi articoli per riviste di fotografia, tra l'altro sulla mostra Film und Foto del 1929. Come fotoreporter rappresent\u00f2 la vita sociale dell'epoca e raccolse la documentazione probabilmente pi\u00f9 vasta sulla quotidianit\u00e0 sviz. degli anni 1930-40 all'interno del gruppo di Arnold K\u00fcbler presso la Z\u00fcrcher Illustrierte. Rivolse la sua attenzione spec. alla disoccupazione, alla vita nelle strade, alle piccole e grandi gioie del tempo libero, a bambini, anziani, gente comune e celebrit\u00e0. Scrisse personalmente molte didascalie per le sue foto. Come corrispondente militare, realizz\u00f2 servizi sull'economia di guerra, per esempio sul piano Wahlen e la sua messa in opera sul prato del Sechsel\u00e4uten a Zurigo (1942-43) o sull'occupazione delle frontiere e la fuga di civili e soldati ted. attraverso il confine basilese (novembre 1944). Per la Croce Rossa ritrasse con particolare sensibilit\u00e0 il destino di internati e profughi. L'opera di S., praticamente dimenticata nel dopoguerra, venne riscoperta solo grazie a un'esposizione collettiva (1974), un film di Richard Dindo (1978) e una mostra presso il Kunsthaus di Zurigo (1984). Negli ultimi anni di vita manifest\u00f2 gratitudine per l'inaspettato successo tardivo del suo lavoro."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28877489", "itemLabel": "Hans Staub", "dhsid": "027234", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Staub (Fotograf)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Staub_(Fotograf)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11889272X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28877489", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/027234/2012-02-23"}