{"search_result_name": "Marr, Wilhelm", "language": "it", "id": "028123", "version": "2009-10-27", "_text": "Wilhelm Marr\n\n16.11.1819 Magdeburgo, 17.7.1904 Amburgo, cittadino ted. Figlio di Heinrich, attore e regista, e di Henriette Catharina Becherer. Coniugato. Dopo un apprendistato commerciale, nel 1839 si trasfer\u00ec a Vienna, dove ader\u00ec al movimento liberale, e nel 1842-43 a Zurigo, dove frequent\u00f2 gli ambienti dell'emigrazione ted. e pubblic\u00f2 poesie e scritti liberali. Espulso dal cant. Zurigo nel 1843, si stabil\u00ec a Losanna e divenne uno dei principali esponenti della Giovane Germania di orientamento neohegeliano e ateistico. Tra i fondatori dell'Unione operaia sviz. nel 1844, fu redattore dei Bl\u00e4tter der Gegenwart f\u00fcr sociales Leben (1844-45). Nel 1845 fu espulso dal cant. Vaud. Radicale democratico, nel 1848-49 partecip\u00f2 alla rivoluzione ted. Commerciante in Costa Rica dal 1852 al 1859, fu poi giornalista in Germania, dove come portavoce del movimento antiebraico introdusse e popolarizz\u00f2 nella discussione politica il concetto di antisemitismo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Migrazione / Profughi / Rifugiati politici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.143400.143700.143800."}], "title": "Wilhelm Marr", "given_name": "Wilhelm", "family_name": "Marr", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60312", "wikipedia_page_id": 266689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/028123", "dhsid": "028123", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60312", "itemLabel": "Wilhelm Marr", "dhsid": "028123", "namefr": "Wilhelm Marr", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "namede": "Wilhelm Marr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "nameit": "Wilhelm Marr", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "nameen": "Wilhelm Marr", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119024888", "wikidata_id": "Q60312"}}], [{"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1733", "wikipedia_page_id": 61900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1733", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055", "wikipedia_page_id": 15831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 4464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 257, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 298, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187668", "wikipedia_page_id": 2825291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007988", "dhsid": "007988", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "itemLabel": "\u00e9migration", "dhsid": "007988", "namefr": "\u00c9migration", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89migration", "namede": "Auswanderung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auswanderung", "nameit": "Emigrazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emigrazione", "nameen": "Emigration", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emigration", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4003920-1", "wikidata_id": "Q187668"}}, {"start": 343, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 371, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 401, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 454, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1713406", "wikipedia_page_id": 2055264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1713406", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9235", "wikipedia_page_id": 1977298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/047710", "dhsid": "047710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9235", "itemLabel": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "dhsid": "047710", "namefr": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "namede": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "nameit": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "nameen": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118547739", "wikidata_id": "Q9235"}}, {"start": 502, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7066", "wikipedia_page_id": 62175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7066", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017465", "dhsid": "017465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7066", "itemLabel": "ath\u00e9isme", "dhsid": "017465", "namefr": "Ath\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ath%C3%A9isme", "namede": "Atheismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Atheismus", "nameit": "Ateismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ateismo", "nameen": "Atheism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Atheism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5303685", "instanceofLabel": "Q5303685", "gndid": "4003364-8", "wikidata_id": "Q7066"}}, {"start": 534, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4005616", "wikipedia_page_id": 3858464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4005616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 696, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2708273", "wikipedia_page_id": 673030, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2708273", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 752, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q800", "wikipedia_page_id": 1476074, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003382", "dhsid": "003382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q800", "itemLabel": "Costa Rica", "dhsid": "003382", "namefr": "Costa Rica", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Costa_Rica", "namede": "Costa Rica", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Costa_Rica", "nameit": "Costa Rica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costa_Rica", "nameen": "Costa Rica", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Costa_Rica", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4010618-4", "wikidata_id": "Q800"}}, {"start": 803, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 847, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22649", "wikipedia_page_id": 532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 926, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22649", "wikipedia_page_id": 532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "W. Kowalski (a cura di), Vom kleinb\u00fcrgerlichen Demokratismus zum Kommunismus, 1, 1967 (19832)", "author": ["W. Kowalski (a cura di)"], "tpub": ["Vom kleinb\u00fcrgerlichen Demokratismus zum Kommunismus"]}, {"text": "Gruner, Arbeiter", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiter"]}, {"text": "H.-J. Ruckh\u00e4berle (a cura di), Bildung und Organisation in den deutschen Handwerksgesellen- und Arbeitervereinen in der Schweiz, 1983", "author": ["H.-J. Ruckh\u00e4berle (a cura di)"], "tpub": ["Bildung und Organisation in den deutschen Handwerksgesellen- und Arbeitervereinen in der Schweiz"]}, {"text": "NDB, 16, 247-249", "tpub": ["NDB"]}]}, "metagrid_id": "28123", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119024888"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/10646791"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.11.1819\n   \u271d\ufe0e 17.7.1904\n1819-11-161904-07-17", "birth_date": "1819-11-16", "death_date": "1904-07-17"}], "birth_date": "1819-11-16", "death_date": "1904-07-17", "text_blocks": [["h1", "Wilhelm Marr"], ["p", "16.11.1819 Magdeburgo, 17.7.1904 Amburgo, cittadino ted. Figlio di Heinrich, attore e regista, e di Henriette Catharina Becherer. Coniugato. Dopo un apprendistato commerciale, nel 1839 si trasfer\u00ec a Vienna, dove ader\u00ec al movimento liberale, e nel 1842-43 a Zurigo, dove frequent\u00f2 gli ambienti dell'emigrazione ted. e pubblic\u00f2 poesie e scritti liberali. Espulso dal cant. Zurigo nel 1843, si stabil\u00ec a Losanna e divenne uno dei principali esponenti della Giovane Germania di orientamento neohegeliano e ateistico. Tra i fondatori dell'Unione operaia sviz. nel 1844, fu redattore dei Bl\u00e4tter der Gegenwart f\u00fcr sociales Leben (1844-45). Nel 1845 fu espulso dal cant. Vaud. Radicale democratico, nel 1848-49 partecip\u00f2 alla rivoluzione ted. Commerciante in Costa Rica dal 1852 al 1859, fu poi giornalista in Germania, dove come portavoce del movimento antiebraico introdusse e popolarizz\u00f2 nella discussione politica il concetto di antisemitismo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60312", "itemLabel": "Wilhelm Marr", "dhsid": "028123", "namefr": "Wilhelm Marr", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "namede": "Wilhelm Marr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "nameit": "Wilhelm Marr", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "nameen": "Wilhelm Marr", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Marr", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119024888"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60312", "wikipedia_page_title": "Wilhelm Marr", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/028123/2009-10-27"}