{"search_result_name": "Wiss, Josef", "language": "it", "id": "028303", "version": "2013-11-12", "_text": "Josef Wiss\n\n26.10.1878 Horgen, 15.2.1963 Kilchberg (ZH), senza confessione, di Zurigo. Figlio di Josef e di Aloisia Amstein. \u200b(1903) Emilie Amalie St\u00e4heli, figlia di Jakob. Comp\u00ec un apprendistato di commercio. Attivo nell'ambito della diffusione di annunci pubblicitari e nel commercio di carbone, fu segr. aggiunto presso la polizia degli stranieri (dal 1917) e aggiunto presso il Dip. di polizia del cant. Zurigo (1926-38). Dal 1938 fu scrittore indipendente. Dopo una prima pi\u00e8ce dialettale (1910), pubblic\u00f2 racconti e poesie in dialetto per bambini (N\u00f6ldi und P\u00f6ldi, 1923; Nazi: eine \u00fcberm\u00fctige Feriengeschichte, 1928). Sin dall'inizio fece parte della filodrammatica itinerante Freie B\u00fchne Z\u00fcrich, dal 1917 anche come attore. Accanto a contributi per il Nebelspalter, dal 1917 cur\u00f2 la rubrica Joggeli Buume all'interno della Schweizerische allgemeine Volks-Zeitung. I suoi testi riflettono, in forma umoristica, le debolezze di una societ\u00e0 piccolo-borghese.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Josef Wiss", "given_name": "Josef", "family_name": "Wiss", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVerena Rutschmann\nTraduzione:\nSimona Canevascini Venturelli"], "text_links": [[], [{"start": 67, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "piccolo-borghese", "confidence_score": 0.6452, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 277, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q24489", "wikipedia_page_id": 2258173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "piccolo-borghese", "confidence_score": 0.6452, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "piccolo-borghese", "confidence_score": 0.6452, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 671, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1453924", "wikipedia_page_id": 8383136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1453924", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "piccolo-borghese", "confidence_score": 0.6452, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 248473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "piccolo-borghese", "confidence_score": 0.6452, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Z\u00fcrcher Schrifttum der Gegenwart, 1961, 201 sg.", "tpub": ["Z\u00fcrcher Schrifttum der Gegenwart"]}]}, "metagrid_id": "28303", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1045656941"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305919924"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 26.10.1878\n   \u271d\ufe0e 15.2.1963\n1878-10-261963-02-15", "birth_date": "1878-10-26", "death_date": "1963-02-15"}], "birth_date": "1878-10-26", "death_date": "1963-02-15", "text_blocks": [["h1", "Josef Wiss"], ["p", "26.10.1878 Horgen, 15.2.1963 Kilchberg (ZH), senza confessione, di Zurigo. Figlio di Josef e di Aloisia Amstein. \u200b(1903) Emilie Amalie St\u00e4heli, figlia di Jakob. Comp\u00ec un apprendistato di commercio. Attivo nell'ambito della diffusione di annunci pubblicitari e nel commercio di carbone, fu segr. aggiunto presso la polizia degli stranieri (dal 1917) e aggiunto presso il Dip. di polizia del cant. Zurigo (1926-38). Dal 1938 fu scrittore indipendente. Dopo una prima pi\u00e8ce dialettale (1910), pubblic\u00f2 racconti e poesie in dialetto per bambini (N\u00f6ldi und P\u00f6ldi, 1923; Nazi: eine \u00fcberm\u00fctige Feriengeschichte, 1928). Sin dall'inizio fece parte della filodrammatica itinerante Freie B\u00fchne Z\u00fcrich, dal 1917 anche come attore. Accanto a contributi per il Nebelspalter, dal 1917 cur\u00f2 la rubrica Joggeli Buume all'interno della Schweizerische allgemeine Volks-Zeitung. I suoi testi riflettono, in forma umoristica, le debolezze di una societ\u00e0 piccolo-borghese."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/028303/2013-11-12"}