{"search_result_name": "W\u00fclflinger, Rudolf", "language": "it", "id": "028648", "version": "2013-11-26", "_text": "Rudolf W\u00fclflinger\n\nMenz. la prima volta nel 1407, 25.6.1445 . Di una fam. cittadina di Zurigo. Cellario nell'abbazia cistercense di Wettingen (1409-22), dal 1425 fu amministratore di Wettingen a Basilea, dove pi\u00f9 tardi si distinse come committente di opere d'arte. Dal 1428 fu in conflitto con l'abate di Wettingen Johann Schwarzmurer, suo parente. Dopo le dimissioni di quest'ultimo nel 1433, W. venne eletto all'unanimit\u00e0 suo successore. Zurigo si oppose alla scelta, cos\u00ec come il capitolo generale dell'ordine, ma il papa conferm\u00f2 la sua elezione ad abate gi\u00e0 nell'ottobre del 1433. W. ottenne anche il sostegno dell'imperatore e del Concilio di Basilea, che nel 1439 accord\u00f2 a lui e ai suoi successori le insegne pontificali (iurisdictio quasi pontificalis). Ricopr\u00ec il mandato fino alla morte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Cistercensi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Rudolf W\u00fclflinger", "given_name": "Rudolf", "family_name": "W\u00fclflinger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErwin Eugster\nTraduzione:\nSimona Canevascini Venturelli"], "text_links": [[], [{"start": 68, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 90, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 76980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 277, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 534, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 386558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 690, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603140", "wikipedia_page_id": 1199580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603140", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3804609", "wikipedia_page_id": 370669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3804609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "iurisdictio", "confidence_score": 0.7004, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. A. St\u00fcckelberg, \u00abAbt R. W\u00fclflinger, \u271d\ufe0e 1445\u00bb, in Aar.S, 29, 1915, 36 sg.", "author": ["E. A. St\u00fcckelberg"], "tpub": ["Abt R. W\u00fclflinger, \u271d\ufe0e 1445", "Aar.S"]}, {"text": "HS, III/3, 458 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "28648", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1407\n   \u271d\ufe0e 25.6.1445\n1445-06-25", "death_date": "1445-06-25"}], "death_date": "1445-06-25", "text_blocks": [["h1", "Rudolf W\u00fclflinger"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1407, 25.6.1445 . Di una fam. cittadina di Zurigo. Cellario nell'abbazia cistercense di Wettingen (1409-22), dal 1425 fu amministratore di Wettingen a Basilea, dove pi\u00f9 tardi si distinse come committente di opere d'arte. Dal 1428 fu in conflitto con l'abate di Wettingen Johann Schwarzmurer, suo parente. Dopo le dimissioni di quest'ultimo nel 1433, W. venne eletto all'unanimit\u00e0 suo successore. Zurigo si oppose alla scelta, cos\u00ec come il capitolo generale dell'ordine, ma il papa conferm\u00f2 la sua elezione ad abate gi\u00e0 nell'ottobre del 1433. W. ottenne anche il sostegno dell'imperatore e del Concilio di Basilea, che nel 1439 accord\u00f2 a lui e ai suoi successori le insegne pontificali (iurisdictio quasi pontificalis). Ricopr\u00ec il mandato fino alla morte."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/028648/2013-11-26"}