{"search_result_name": "Philippi, Jakob", "language": "it", "id": "028638", "version": "2009-04-09", "_text": "Jakob Philippi\n\nMenzionato\u00a0la prima volta nel 1456 a Parigi, dopo il 1494 a Basilea, di Kirchhofen presso Friburgo in Brisgovia. Dopo il titolo di magister artium a Parigi (1457), dal 1462 studi\u00f2 teologia\u00a0all'Universit\u00e0\u00a0di Basilea, dove nel 1465 partecip\u00f2 all'elaborazione di statuti. Cappellano dell'associazione\u00a0studentesca natio anglicana a Parigi (1466-68), fu poi attivo a Basilea come prete secolare di S. Martino (1470), S. Pietro (1488) e della cattedrale (1491-92). Fu autore di numerosi scritti teologici, tra cui un trattato riformista rivolto al clero secolare.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Teologia cattolica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136900."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Jakob Philippi", "given_name": "Jakob", "family_name": "Philippi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nStefan Hess\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 37, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 60, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 90, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 131, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1884145", "wikipedia_page_id": 4115804, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1884145", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 180, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 1468625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 193, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372608", "wikipedia_page_id": 2604433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010971", "dhsid": "010971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "itemLabel": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "dhsid": "010971", "namefr": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_B%C3%A2le", "namede": "Universit\u00e4t Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Basel", "nameit": "Universit\u00e0 di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Basilea", "nameen": "University of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "36146-X", "wikidata_id": "Q372608"}}, {"start": 269, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208762", "wikipedia_page_id": 281300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208762", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6423963", "wikipedia_page_id": 50230, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6423963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 362, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 375, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q831474", "wikipedia_page_id": 2479935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q831474", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 412, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33923", "wikipedia_page_id": 1875881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2977", "wikipedia_page_id": 1381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 1468625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 520, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878445", "wikipedia_page_id": 2290586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q924774", "wikipedia_page_id": 1543537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q924774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "clero secolare", "confidence_score": 0.9089, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "LThK, 8, 213", "tpub": ["LThK"]}]}, "metagrid_id": "28638", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1456\n   \u271d\ufe0e dopo il 1494", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jakob Philippi"], ["p", "Menzionato\u00a0la prima volta nel 1456 a Parigi, dopo il 1494 a Basilea, di Kirchhofen presso Friburgo in Brisgovia. Dopo il titolo di magister artium a Parigi (1457), dal 1462 studi\u00f2 teologia\u00a0all'Universit\u00e0\u00a0di Basilea, dove nel 1465 partecip\u00f2 all'elaborazione di statuti. Cappellano dell'associazione\u00a0studentesca natio anglicana a Parigi (1466-68), fu poi attivo a Basilea come prete secolare di S. Martino (1470), S. Pietro (1488) e della cattedrale (1491-92). Fu autore di numerosi scritti teologici, tra cui un trattato riformista rivolto al clero secolare."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20012572", "itemLabel": "Jacobus Philippi", "dhsid": "028638", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Philippi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Philippi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123708478"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20012572", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/028638/2009-04-09"}