{"search_result_name": "Perret, Fernand", "language": "it", "id": "029471", "version": "2017-09-27", "_text": "Fernand Perret\n\n18.6.1915 La Chaux-de-Fonds, 17.9.1995 La Chaux-de-Fonds, rif., di La Chaux-de-Fonds. Figlio di Jules-Henri, fabbricante di orologi, e di Henriette Leuba. \u200b(1949) Marie Mercier. Comp\u00ec un apprendistato di fotografo presso il farmacista e fotografo dilettante Pierre Nicolet a Saint-Imier (1932-34) e il ritrattista Fredo Henn a Berna (1934-36). Pi\u00f9 tardi diresse lo studio fotografico di Nicolet. Nel 1941 apr\u00ec un proprio atelier e nel 1948 sostenne l'esame fed. di maestria. Si specializz\u00f2 in particolare nella fotografia di soggetti industriali della regione (prima esposizione a La Chaux-de-Fonds nel 1938). Su incarico della Soc. delle missioni evangeliche di Parigi, nel 1955 comp\u00ec, insieme a Edmond Pidoux e Henri Mercier, un viaggio di cinque mesi in Africa (da Algeri a Citt\u00e0 del Capo), che document\u00f2 con fotografie e filmati. In seguit\u00f2 realizz\u00f2 soprattutto fotografie di paesaggi neocastellani; fu autore della maggior parte delle immagini pubblicate nell'opera Les monuments d'art et d'histoire du canton de Neuch\u00e2tel (tre volumi, 1955-68). Per 30 anni document\u00f2 per Jean Gabus le collezioni del Museo etnografico di Neuch\u00e2tel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Fotografia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "Fernand Perret", "given_name": "Fernand", "family_name": "Perret", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPaul Hugger\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 275, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66390", "wikipedia_page_id": 200145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000274", "dhsid": "000274", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "itemLabel": "Saint-Imier", "dhsid": "000274", "namefr": "Saint-Imier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "namede": "Saint-Imier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameit": "Saint-Imier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameen": "Saint-Imier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4434140-4", "wikidata_id": "Q66390"}}, {"start": 302, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134307", "wikipedia_page_id": 315058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28136756", "wikipedia_page_id": 8096712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28136756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 365, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16530761", "wikipedia_page_id": 4716609, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16530761", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3716073", "wikipedia_page_id": 1386640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3716073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}, {"start": 663, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 757, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15", "wikipedia_page_id": 2816974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 768, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3561", "wikipedia_page_id": 110771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Algeri", "confidence_score": 0.721, "domains": ["Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Un continent - deux mondes, [film] regia di E. Pidoux, 1955", "tpub": ["Un continent - deux mondes"]}], "Archivi": [{"text": "Fondo presso BCit La Chaux-de-Fonds"}], "Studi": [{"text": "R. Cop., Les montagnes neuch\u00e2teloises entre tradition et modernit\u00e9, 2008", "author": ["R. Cop."], "tpub": ["Les montagnes neuch\u00e2teloises entre tradition et modernit\u00e9"]}]}, "metagrid_id": "29471", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://it.foto-ch.ch/#/home#detail=20685&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046080628"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305927928"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 18.6.1915\n   \u271d\ufe0e 17.9.1995\n1915-06-181995-09-17", "birth_date": "1915-06-18", "death_date": "1995-09-17"}], "birth_date": "1915-06-18", "death_date": "1995-09-17", "text_blocks": [["h1", "Fernand Perret"], ["p", "18.6.1915 La Chaux-de-Fonds, 17.9.1995 La Chaux-de-Fonds, rif., di La Chaux-de-Fonds. Figlio di Jules-Henri, fabbricante di orologi, e di Henriette Leuba. \u200b(1949) Marie Mercier. Comp\u00ec un apprendistato di fotografo presso il farmacista e fotografo dilettante Pierre Nicolet a Saint-Imier (1932-34) e il ritrattista Fredo Henn a Berna (1934-36). Pi\u00f9 tardi diresse lo studio fotografico di Nicolet. Nel 1941 apr\u00ec un proprio atelier e nel 1948 sostenne l'esame fed. di maestria. Si specializz\u00f2 in particolare nella fotografia di soggetti industriali della regione (prima esposizione a La Chaux-de-Fonds nel 1938). Su incarico della Soc. delle missioni evangeliche di Parigi, nel 1955 comp\u00ec, insieme a Edmond Pidoux e Henri Mercier, un viaggio di cinque mesi in Africa (da Algeri a Citt\u00e0 del Capo), che document\u00f2 con fotografie e filmati. In seguit\u00f2 realizz\u00f2 soprattutto fotografie di paesaggi neocastellani; fu autore della maggior parte delle immagini pubblicate nell'opera Les monuments d'art et d'histoire du canton de Neuch\u00e2tel (tre volumi, 1955-68). Per 30 anni document\u00f2 per Jean Gabus le collezioni del Museo etnografico di Neuch\u00e2tel."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068140", "itemLabel": "Fernand Perret", "dhsid": "029471", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046080628"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068140", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/029471/2017-09-27"}