{"search_result_name": "Moegl\u00e9, Jean", "language": "it", "id": "029470", "version": "2008-01-22", "_text": "Jean Moegl\u00e9\n\n3.11.1853 Birkach (oggi Stoccarda), 3.12.1938 Thun, rif., del W\u00fcrttemberg, dal 1885 di Thun. Figlio di Johann David, maestro falegname e fabbricante di mobili, e di Karolina Hedwig Schlecht. \u200b(1884) Marie-Louise Moser, figlia di Samuel Albrecht, panettiere. Dopo un apprendistato di fotografo presso Jakob H\u00f6flinger a Basilea, fu per alcuni anni assistente a Losanna e presso Adolphe Braun a Mulhouse. Dal 1882 lavor\u00f2 a Thun con il pittore e fotografo Johann Rudolf B\u00fchlmann; da allora prese il nome di Jean. In seguito apr\u00ec un proprio atelier per ritratti, foto di gruppo e paesaggi; divenne un pioniere della tecnica dei forti ingradimenti e delle prime fotografie a colori. Nel 1886 fu tra i fondatori dell'Unione sviz. dei fotografi. Fu insignito di vari riconoscimenti, tra cui la medaglia d'argento all'Esposizione universale di Parigi (1889) e all'Esposizione nazionale sviz. di Ginevra (1896).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Associazioni professionali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132100."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Fotografia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "Jean Moegl\u00e9", "given_name": "Jean", "family_name": "Moegl\u00e9", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus Krebser\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730468", "wikipedia_page_id": 1319532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q865457", "wikipedia_page_id": 6344649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q865457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1022", "wikipedia_page_id": 3913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007283", "dhsid": "007283", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1022", "itemLabel": "Stuttgart", "dhsid": "007283", "namefr": "Stuttgart", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stuttgart", "namede": "Stuttgart", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stuttgart", "nameit": "Stoccarda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stoccarda", "nameen": "Stuttgart", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stuttgart", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253030", "instanceofLabel": "centre r\u00e9gional majeur", "gndid": "4058282-6", "wikidata_id": "Q1022"}}, {"start": 36, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730468", "wikipedia_page_id": 1319532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 181, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q62278", "wikipedia_page_id": 3226680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q62278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 318, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 359, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 452, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116555", "wikipedia_page_id": 3043701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024146", "dhsid": "024146", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116555", "itemLabel": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "dhsid": "024146", "namefr": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "namede": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "nameit": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "nameen": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089586736", "wikidata_id": "Q116555"}}, {"start": 656, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}, {"start": 809, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172754", "wikipedia_page_id": 111317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013797", "dhsid": "013797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "itemLabel": "exposition internationale", "dhsid": "013797", "namefr": "Exposition internationale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Exposition_internationale", "namede": "Weltausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltausstellung", "nameit": "Esposizione universale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esposizione_universale", "nameen": "World's fair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World%27s_fair", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7729177-3", "wikidata_id": "Q172754"}}, {"start": 835, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 886, "end": 893, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7338, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. Hugger, Das Berner Oberland und seine Fotografen, 1995, 112-114", "author": ["P. Hugger"], "tpub": ["Das Berner Oberland und seine Fotografen"]}, {"text": "M. Sch\u00fcrpf, \u00abEin Kulturgut im Dilemma\u00bb, in BZGH, 65, 2003, 151-201", "author": ["M. Sch\u00fcrpf"], "tpub": ["Ein Kulturgut im Dilemma", "BZGH"]}]}, "metagrid_id": "29470", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://it.foto-ch.ch/#/home#detail=1423&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1024871010"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/255323775"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Johann Christian Moegle (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 3.11.1853\n   \u271d\ufe0e 3.12.1938\n1853-11-031938-12-03", "birth_date": "1853-11-03", "death_date": "1938-12-03"}], "birth_date": "1853-11-03", "death_date": "1938-12-03", "text_blocks": [["h1", "Jean Moegl\u00e9"], ["p", "3.11.1853 Birkach (oggi Stoccarda), 3.12.1938 Thun, rif., del W\u00fcrttemberg, dal 1885 di Thun. Figlio di Johann David, maestro falegname e fabbricante di mobili, e di Karolina Hedwig Schlecht. \u200b(1884) Marie-Louise Moser, figlia di Samuel Albrecht, panettiere. Dopo un apprendistato di fotografo presso Jakob H\u00f6flinger a Basilea, fu per alcuni anni assistente a Losanna e presso Adolphe Braun a Mulhouse. Dal 1882 lavor\u00f2 a Thun con il pittore e fotografo Johann Rudolf B\u00fchlmann; da allora prese il nome di Jean. In seguito apr\u00ec un proprio atelier per ritratti, foto di gruppo e paesaggi; divenne un pioniere della tecnica dei forti ingradimenti e delle prime fotografie a colori. Nel 1886 fu tra i fondatori dell'Unione sviz. dei fotografi. Fu insignito di vari riconoscimenti, tra cui la medaglia d'argento all'Esposizione universale di Parigi (1889) e all'Esposizione nazionale sviz. di Ginevra (1896)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55680347", "itemLabel": "Jean Moegl\u00e9", "dhsid": "029470", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jean Moegl\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Moegl%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1024871010"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55680347", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/029470/2008-01-22"}