{"search_result_name": "Helvetische Konkordiagesellschaft", "language": "it", "id": "030207", "version": "2010-11-25", "_text": "Helvetische Konkordiagesellschaft\n\nLa Helvetische Konkordiagesellschaft fu fondata nel 1768 dal canonico lucernese Franz Joseph Leonti Meyer von Schauensee con scopi religiosi, scientifici, patriottici e sociali. Le assemblee annuali furono tenute di preferenza in luoghi storici della Svizzera centrale. Alla soc. appartennero da 40 a 50 membri, fino al 1778 esclusivamente di fede catt., esponenti del clero e del ceto dirigente colto. Aperta in parte alle idee dell'Illuminismo, nelle questioni religiose mantenne tuttavia una posizione dogmatica e coltiv\u00f2 valori tradizionali barocchi; gli ambienti della Societ\u00e0 elvetica di conseguenza non la frequentarono. Cess\u00f2 le sue attivit\u00e0 nel 1783. Prima soc. organizzata a riunire i cinque cant. primitivi, ebbe un ruolo importante nello sviluppo di un senso di appartenenza nella Svizzera centrale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Forze politiche (dal 1800 ca.) / Associazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025300."}, {"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Associazioni e solidariet\u00e0 / Associazioni dell'et\u00e0 delle rivoluzioni (1750-1850 circa)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.049800.050400."}], "title": "Helvetische Konkordiagesellschaft", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Stadler\nTraduzione:\nRita Turrin"], "text_links": [[], [{"start": 574, "end": 590, "mention": "Societ\u00e0 elvetica", "href": "/it/articles/016429/2007-12-05/", "dhsid": "016429", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686581", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique", "dhsid": "016429", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Gesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Gesellschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Helvetic Society", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Society", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "122705-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686581", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 61, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 643161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 230, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q243976", "wikipedia_page_id": 466969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q243976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 3296497, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 299, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q820090", "wikipedia_page_id": 2197969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q820090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 369, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177826", "wikipedia_page_id": 53351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 525, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82821", "wikipedia_page_id": 249568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 244978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 793, "end": 810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 3296497, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera centrale", "confidence_score": 0.7938, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Erne, Die schweizerischen Soziet\u00e4ten, 1988, 57-62", "author": ["E. Erne"], "tpub": ["Die schweizerischen Soziet\u00e4ten"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Helvetische Konkordiagesellschaft"], ["p", "La Helvetische Konkordiagesellschaft fu fondata nel 1768 dal canonico lucernese Franz Joseph Leonti Meyer von Schauensee con scopi religiosi, scientifici, patriottici e sociali. Le assemblee annuali furono tenute di preferenza in luoghi storici della Svizzera centrale. Alla soc. appartennero da 40 a 50 membri, fino al 1778 esclusivamente di fede catt., esponenti del clero e del ceto dirigente colto. Aperta in parte alle idee dell'Illuminismo, nelle questioni religiose mantenne tuttavia una posizione dogmatica e coltiv\u00f2 valori tradizionali barocchi; gli ambienti della Societ\u00e0 elvetica di conseguenza non la frequentarono. Cess\u00f2 le sue attivit\u00e0 nel 1783. Prima soc. organizzata a riunire i cinque cant. primitivi, ebbe un ruolo importante nello sviluppo di un senso di appartenenza nella Svizzera centrale."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/030207/2010-11-25"}