{"search_result_name": "Weck, Eug\u00e8ne de", "language": "it", "id": "031019", "version": "2013-02-12", "_text": "Eug\u00e8ne de Weck\n\n20.4.1872 Friburgo, 3.5.1912 Leysin, di Friburgo, B\u00f6singen, Pierrafortscha e Villars-sur-Gl\u00e2ne. Figlio di Charles (->). \u200b(1898) Antoinette de Boccard (->). Nel 1896 divenne membro dell'Acc. di belle arti di D\u00fcsseldorf. Fu insegnante di disegno alla scuola tecnica superiore (1900-12) e al collegio Saint-Michel (1909-12) di Friburgo. Su mandato del cant. Friburgo diresse il restauro delle pitture murali durante la ristrutturazione dell'abbazia cistercense di Hauterive (1903-10). Restaur\u00f2 anche altri affreschi in chiese di campagna friburghesi. Dal 1900 espose diverse volte a Friburgo e Ginevra i suoi paesaggi delle Prealpi friburghesi, ispirati all'impressionismo franc. Nel 1899 fu cofondatore della sezione friburghese della Soc. dei pittori, scultori e architetti sviz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Eug\u00e8ne de Weck", "given_name": "Eug\u00e8ne de", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nThomas Freivogel\nTraduzione:\nUgo Balzaretti"], "text_links": [[], [{"start": 115, "end": 117, "mention": "->", "href": "/it/articles/005853/2013-06-05/", "dhsid": "005853", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "itemLabel": "Charles de Weck", "dhsid": "005853", "namefr": "Charles de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Weck", "namede": "Charles Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874500"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 151, "end": 153, "mention": "->", "href": "/it/articles/031020/2013-10-14/", "dhsid": "031020", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103971675", "itemLabel": "Antoinette de Weck-de Boccard", "dhsid": "031020", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103971675", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69610", "wikipedia_page_id": 338601, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69610", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002282", "dhsid": "002282", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69610", "itemLabel": "Leysin", "dhsid": "002282", "namefr": "Leysin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leysin", "namede": "Leysin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leysin", "nameit": "Leysin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leysin", "nameen": "Leysin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leysin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69610"}}, {"start": 50, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67379", "wikipedia_page_id": 231980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001027", "dhsid": "001027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67379", "itemLabel": "B\u00f6singen", "dhsid": "001027", "namefr": "B\u00f6singen (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen_(Fribourg)", "namede": "B\u00f6singen FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen_FR", "nameit": "B\u00f6singen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen_(Svizzera)", "nameen": "B\u00f6singen, Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen,_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395197-1", "wikidata_id": "Q67379"}}, {"start": 60, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67321", "wikipedia_page_id": 230793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000970", "dhsid": "000970", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67321", "itemLabel": "Pierrafortscha", "dhsid": "000970", "namefr": "Pierrafortscha", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "namede": "Pierrafortscha", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "nameit": "Pierrafortscha", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "nameen": "Pierrafortscha", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1046171712", "wikidata_id": "Q67321"}}, {"start": 77, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69760", "wikipedia_page_id": 241140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000981", "dhsid": "000981", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69760", "itemLabel": "Villars-sur-Gl\u00e2ne", "dhsid": "000981", "namefr": "Villars-sur-Gl\u00e2ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villars-sur-Gl%C3%A2ne", "namede": "Villars-sur-Gl\u00e2ne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villars-sur-Gl%C3%A2ne", "nameit": "Villars-sur-Gl\u00e2ne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villars-sur-Gl%C3%A2ne", "nameen": "Villars-sur-Gl\u00e2ne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villars-sur-Gl%C3%A2ne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4713693-5", "wikidata_id": "Q69760"}}, {"start": 193, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219625", "wikipedia_page_id": 2488781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718", "wikipedia_page_id": 55544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444740", "wikipedia_page_id": 2478873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012142", "dhsid": "012142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "itemLabel": "abbaye d'Hauterive", "dhsid": "012142", "namefr": "Abbaye d'Hauterive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_d%27Hauterive", "namede": "Kloster Hauterive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Hauterive", "nameit": "Abbazia di Hauterive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Hauterive", "nameen": "Hauterive Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hauterive_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4374810-7", "wikidata_id": "Q444740"}}, {"start": 503, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134194", "wikipedia_page_id": 39254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 655, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40415", "wikipedia_page_id": 2219277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "SKL, 3, 443", "tpub": ["SKL"]}, {"text": "Freiburger Kulturg\u00fcter, 11, 1999, 44 sg.; 17, 2007, 39 sg.", "tpub": ["Freiburger Kulturg\u00fcter"]}, {"text": "F. Python (a cura di), Freiburg, eine Stadt im 19. und 20. Jahrhundert, 2007, 350, 353, 364", "author": ["F. Python (a cura di)"], "tpub": ["Freiburg, eine Stadt im 19. und 20. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "31019", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072176262"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.4.1872\n   \u271d\ufe0e 3.5.1912\n1872-04-201912-05-03", "birth_date": "1872-04-20", "death_date": "1912-05-03"}], "birth_date": "1872-04-20", "death_date": "1912-05-03", "text_blocks": [["h1", "Eug\u00e8ne de Weck"], ["p", "20.4.1872 Friburgo, 3.5.1912 Leysin, di Friburgo, B\u00f6singen, Pierrafortscha e Villars-sur-Gl\u00e2ne. Figlio di Charles (->). \u200b(1898) Antoinette de Boccard (->). Nel 1896 divenne membro dell'Acc. di belle arti di D\u00fcsseldorf. Fu insegnante di disegno alla scuola tecnica superiore (1900-12) e al collegio Saint-Michel (1909-12) di Friburgo. Su mandato del cant. Friburgo diresse il restauro delle pitture murali durante la ristrutturazione dell'abbazia cistercense di Hauterive (1903-10). Restaur\u00f2 anche altri affreschi in chiese di campagna friburghesi. Dal 1900 espose diverse volte a Friburgo e Ginevra i suoi paesaggi delle Prealpi friburghesi, ispirati all'impressionismo franc. Nel 1899 fu cofondatore della sezione friburghese della Soc. dei pittori, scultori e architetti sviz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27650983", "itemLabel": "Eug\u00e8ne de Weck", "dhsid": "031019", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eug\u00e8ne de Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_de_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072176262"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27650983", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/031019/2013-02-12"}