{"search_result_name": "Faesch, Jules", "language": "it", "id": "031348", "version": "2006-03-27", "_text": "Jules Faesch\n\n23.4.1833 Ginevra, 14.3.1895 Mentone (Costa Azzurra), rif., di Ginevra. Figlio di Alphonse Fran\u00e7ois, di Basilea, giudice al tribunale civile di Ginevra, e di Louise Elisabeth Micheli. \u200b(1866) Am\u00e9lie de Senarclens, figlia di Henri. Dopo aver conseguito il diploma di ingegnere alla Ecole centrale des arts et manufactures di Parigi, fu assunto da Weibel & Briquet (precursori degli Ateliers des Charmilles); in seguito divenne socio e capo della ditta Faesch e Piccard (turbine). F. acquis\u00ec notoriet\u00e0 grazie a un motore - alimentato con energia primaria ottenuta dall'acqua sotto pressione - che divenne l'elemento principale del sistema idraulico della centrale della Coulouvreni\u00e8re (1883-86). La \"turbina Faesch\" (potenza da 50 a 70 cavalli) fu accantonata con l'avvento dell'elettricit\u00e0. Dal 1862 al 1870 fu membro del legislativo com. di Ginevra. Arruolato nelle truppe del genio, di cui divenne maggiore (1871), partecip\u00f2 alla costruzione della strada carrozzabile della Furka (1863-66).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Servizi / Ingegneria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129400."}, {"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Ingegneria meccanica e metallurgia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130700."}], "title": "Jules Faesch", "given_name": "Jules", "family_name": "Faesch", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nSerge Paquier\nTraduzione:\nChristian Z\u00fcrcher"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q180083", "wikipedia_page_id": 63350, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q180083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182822", "wikipedia_page_id": 707372, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182822", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 104, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 144, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 202, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70533", "wikipedia_page_id": 572054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002349", "dhsid": "002349", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70533", "itemLabel": "Senarclens", "dhsid": "002349", "namefr": "Senarclens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "namede": "Senarclens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "nameit": "Senarclens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "nameen": "Senarclens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70533"}}, {"start": 324, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 734, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q726", "wikipedia_page_id": 100689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q725057", "wikipedia_page_id": 2376515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q725057", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 841, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 949, "end": 968, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48837765", "wikipedia_page_id": 6686247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48837765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strada carrozzabile", "confidence_score": 0.3554, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Livre du Recteur, 3, 263 sg.", "tpub": ["Livre du Recteur"]}, {"text": "S. Paquier, Histoire de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse, 1998, 398, 512 sg.", "author": ["S. Paquier"], "tpub": ["Histoire de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse"]}]}, "metagrid_id": "31348", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=75658", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1070597945"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315940411"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Faesch", "link": ["/articles/020960/2005-11-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 23.4.1833\n   \u271d\ufe0e 14.3.1895\n1833-04-231895-03-14", "birth_date": "1833-04-23", "death_date": "1895-03-14"}], "birth_date": "1833-04-23", "death_date": "1895-03-14", "text_blocks": [["h1", "Jules Faesch"], ["p", "23.4.1833 Ginevra, 14.3.1895 Mentone (Costa Azzurra), rif., di Ginevra. Figlio di Alphonse Fran\u00e7ois, di Basilea, giudice al tribunale civile di Ginevra, e di Louise Elisabeth Micheli. \u200b(1866) Am\u00e9lie de Senarclens, figlia di Henri. Dopo aver conseguito il diploma di ingegnere alla Ecole centrale des arts et manufactures di Parigi, fu assunto da Weibel & Briquet (precursori degli Ateliers des Charmilles); in seguito divenne socio e capo della ditta Faesch e Piccard (turbine). F. acquis\u00ec notoriet\u00e0 grazie a un motore - alimentato con energia primaria ottenuta dall'acqua sotto pressione - che divenne l'elemento principale del sistema idraulico della centrale della Coulouvreni\u00e8re (1883-86). La \"turbina Faesch\" (potenza da 50 a 70 cavalli) fu accantonata con l'avvento dell'elettricit\u00e0. Dal 1862 al 1870 fu membro del legislativo com. di Ginevra. Arruolato nelle truppe del genio, di cui divenne maggiore (1871), partecip\u00f2 alla costruzione della strada carrozzabile della Furka (1863-66)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711696", "itemLabel": "Jules Faesch", "dhsid": "031348", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jules Faesch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Faesch", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1070597945"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711696", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/031348/2006-03-27"}