{"search_result_name": "Kaiser, Jakob", "language": "it", "id": "031750", "version": "2007-08-24", "_text": "Jakob Kaiser\n\n20.2.1833 Seewis, 6.4.1918 Berna, rif., di Seewis. Figlio di Jakob, insegnante, e di Maria Heim. Celibe. Frequent\u00f2 le scuole superiori a Coira e a Schiers. Interrotti gli studi di teol., comp\u00ec quelli di diritto e di storia a Jena. Dopo essere stato stagista, impiegato e assistente presso la Cancelleria fed. (1859), ricopr\u00ec le medesime funzioni all'Archivio fed. (1860), di cui fu poi vicedirettore (dal 1861) e direttore (1868-1913). Nel 1874 ricevette il dottorato h.c. dell'Univ. di Zurigo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Amministrazione federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}], "title": "Jakob Kaiser", "given_name": "Jakob", "family_name": "Kaiser", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRalf Heckner\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64748", "wikipedia_page_id": 91303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001611", "dhsid": "001611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64748", "itemLabel": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "dhsid": "001611", "namefr": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "namede": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "nameit": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "nameen": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64748"}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 43, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64748", "wikipedia_page_id": 91303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001611", "dhsid": "001611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64748", "itemLabel": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "dhsid": "001611", "namefr": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "namede": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "nameit": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "nameen": "Seewis im Pr\u00e4ttigau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seewis_im_Pr%C3%A4ttigau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64748"}}, {"start": 97, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 143, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65244", "wikipedia_page_id": 92146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001609", "dhsid": "001609", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65244", "itemLabel": "Schiers", "dhsid": "001609", "namefr": "Schiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schiers", "namede": "Schiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schiers", "nameit": "Schiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schiers", "nameen": "Schiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4118480-4", "wikidata_id": "Q65244"}}, {"start": 225, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3150", "wikipedia_page_id": 61063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006614", "dhsid": "006614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "itemLabel": "I\u00e9na", "dhsid": "006614", "namefr": "I\u00e9na", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/I%C3%A9na", "namede": "Jena", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameit": "Jena", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameen": "Jena", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jena", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4028557-1", "wikidata_id": "Q3150"}}, {"start": 458, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Pr\u00e4ttigauer Zeitung, 13.4.1918", "tpub": ["Pr\u00e4ttigauer Zeitung"]}, {"text": "R. Heckner, Das Eidgen\u00f6ssische Departement des Innern, mem. lic. Friburgo, 1993", "author": ["R. Heckner"], "tpub": ["Das Eidgen\u00f6ssische Departement des Innern"]}]}, "metagrid_id": "31750", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P34115", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=51449", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1445"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1032383658"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/297334263"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.2.1833\n   \u271d\ufe0e 6.4.1918\n1833-02-201918-04-06", "birth_date": "1833-02-20", "death_date": "1918-04-06"}], "birth_date": "1833-02-20", "death_date": "1918-04-06", "text_blocks": [["h1", "Jakob Kaiser"], ["p", "20.2.1833 Seewis, 6.4.1918 Berna, rif., di Seewis. Figlio di Jakob, insegnante, e di Maria Heim. Celibe. Frequent\u00f2 le scuole superiori a Coira e a Schiers. Interrotti gli studi di teol., comp\u00ec quelli di diritto e di storia a Jena. Dopo essere stato stagista, impiegato e assistente presso la Cancelleria fed. (1859), ricopr\u00ec le medesime funzioni all'Archivio fed. (1860), di cui fu poi vicedirettore (dal 1861) e direttore (1868-1913). Nel 1874 ricevette il dottorato h.c. dell'Univ. di Zurigo."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/031750/2007-08-24"}