{"search_result_name": "D\u00f6ssekel, Johann", "language": "it", "id": "032673", "version": "2005-04-19", "_text": "Johann D\u00f6ssekel\n\n2.8.1789 Seon, 26.1.1853 Seon, rif., di Seon. Figlio di Johannes, falegname e sindaco, e di Barbara Suter. \u200b1) Katharina Steben, di Erlenbach im Simmental; 2) Marianne Meyenhofer, di Buch am Irchel. Dopo le scuole primarie, lavor\u00f2 presso un avvocato e, senza aver frequentato le scuole superiori, studi\u00f2 diritto a Berna (1808-11), ottenendo il brevetto di notaio nel 1812. Nell'esercizio della professione, D. compens\u00f2 le lacune della sua formazione scolastica con doti quali l'accortezza, l'impegno e il rigore, e grazie alla sua reputazione ottenne anche il brevetto di avvocato (1828). Giudice cant. (1838-41) e membro del Gran Consiglio argoviese (1831-53), di cui rifiut\u00f2 la presidenza, dal 1848 fu Consigliere nazionale per i liberali, con simpatie radicali. Gi\u00e0 nel giugno del 1849 D. si ritir\u00f2 per motivi di salute, abbandonando contemporaneamente il suo studio di notaio e di avvocato.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Johann D\u00f6ssekel", "given_name": "Johann", "family_name": "D\u00f6ssekel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAndreas Steigmeier\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 78, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66132", "wikipedia_page_id": 206242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000461", "dhsid": "000461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66132", "itemLabel": "Erlenbach im Simmental", "dhsid": "000461", "namefr": "Erlenbach im Simmental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erlenbach_im_Simmental", "namede": "Erlenbach im Simmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlenbach_im_Simmental", "nameit": "Erlenbach im Simmental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erlenbach_im_Simmental", "nameen": "Erlenbach im Simmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erlenbach_im_Simmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4755042-9", "wikidata_id": "Q66132"}}, {"start": 183, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68451", "wikipedia_page_id": 283091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000018", "dhsid": "000018", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68451", "itemLabel": "Buch am Irchel", "dhsid": "000018", "namefr": "Buch am Irchel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buch_am_Irchel", "namede": "Buch am Irchel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buch_am_Irchel", "nameit": "Buch am Irchel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buch_am_Irchel", "nameen": "Buch am Irchel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buch_am_Irchel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "2137959-2", "wikidata_id": "Q68451"}}, {"start": 207, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154585", "wikipedia_page_id": 709449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 344, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q253623", "wikipedia_page_id": 98152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q253623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q253623", "wikipedia_page_id": 98152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q253623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 641, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 16128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 732, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 873, "end": 879, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "notaio", "confidence_score": 0.4457, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Heimatkunde aus dem Seetal, 35/36, 1960-1962, 97", "tpub": ["Heimatkunde aus dem Seetal"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 644", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "32673", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105011194X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308194702"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.8.1789\n   \u271d\ufe0e 26.1.1853\n1789-08-021853-01-26", "birth_date": "1789-08-02", "death_date": "1853-01-26"}], "birth_date": "1789-08-02", "death_date": "1853-01-26", "text_blocks": [["h1", "Johann D\u00f6ssekel"], ["p", "2.8.1789 Seon, 26.1.1853 Seon, rif., di Seon. Figlio di Johannes, falegname e sindaco, e di Barbara Suter. \u200b1) Katharina Steben, di Erlenbach im Simmental; 2) Marianne Meyenhofer, di Buch am Irchel. Dopo le scuole primarie, lavor\u00f2 presso un avvocato e, senza aver frequentato le scuole superiori, studi\u00f2 diritto a Berna (1808-11), ottenendo il brevetto di notaio nel 1812. Nell'esercizio della professione, D. compens\u00f2 le lacune della sua formazione scolastica con doti quali l'accortezza, l'impegno e il rigore, e grazie alla sua reputazione ottenne anche il brevetto di avvocato (1828). Giudice cant. (1838-41) e membro del Gran Consiglio argoviese (1831-53), di cui rifiut\u00f2 la presidenza, dal 1848 fu Consigliere nazionale per i liberali, con simpatie radicali. Gi\u00e0 nel giugno del 1849 D. si ritir\u00f2 per motivi di salute, abbandonando contemporaneamente il suo studio di notaio e di avvocato."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18589475", "itemLabel": "Johann D\u00f6ssekel", "dhsid": "032673", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann D\u00f6ssekel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_D%C3%B6ssekel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105011194X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18589475", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/032673/2005-04-19"}