{"search_result_name": "Moeckli, Th\u00e9odore", "language": "it", "id": "032821", "version": "2007-12-21", "_text": "Th\u00e9odore Moeckli\n\n4.9.1863 Le Landeron, 26.8.1952 La Neuveville, rif., di Basadingen-Schlattingen. Figlio di Joseph, falegname e carpentiere, e di Christina K\u00e4ser. \u200b(1888) Emma Schwarz, figlia di Christian, insegnante. Dopo le scuole a La Neuveville, studi\u00f2 all'ist. magistrale di Porrentruy (1881-83). Lavor\u00f2 come insegnante a Le Fuet (1883-84) e poi a La Neuveville (fino al 1923), e dal 1923 al 1935 come ispettore di scuola elementare nel Giura meridionale. Fu sindaco di La Neuveville (1917-23) e Consigliere nazionale radicale (1919-22, ritiratosi per motivi professionali). Svolse un'intensa attivit\u00e0 pubblica nell'ambito dell'istruzione popolare: fond\u00f2 il Foyer giurassiano di educazione a Del\u00e9mont, fu pres. della commissione pedagogica del Giura bernese, collabor\u00f2 con la Soc. bernese degli insegnanti (pres. del comitato centrale, 1922-24) e con la cassa bernese di assicurazione degli insegnanti. Dal 1924 al 1939 presiedette l'Unione dei cantori giurassiani.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Sindaci", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Th\u00e9odore Moeckli", "given_name": "Th\u00e9odore", "family_name": "Moeckli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 417652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 56, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66711", "wikipedia_page_id": 249919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66711", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046194", "dhsid": "046194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66711", "itemLabel": "Basadingen-Schlattingen", "dhsid": "046194", "namefr": "Basadingen-Schlattingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Basadingen-Schlattingen", "namede": "Basadingen-Schlattingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basadingen-Schlattingen", "nameit": "Basadingen-Schlattingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basadingen-Schlattingen", "nameen": "Basadingen-Schlattingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basadingen-Schlattingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4692360-3", "wikidata_id": "Q66711"}}, {"start": 154, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64364339", "wikipedia_page_id": 7843358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64364339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 313, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1134556", "wikipedia_page_id": 3032230, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1134556", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8036", "wikipedia_page_id": 57481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9842", "wikipedia_page_id": 3389855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 447, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 616, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3853623", "wikipedia_page_id": 4148958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3853623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 680, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 732, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247613", "wikipedia_page_id": 159740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008577", "dhsid": "008577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "itemLabel": "Jura bernois", "dhsid": "008577", "namefr": "Jura bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jura_bernois", "namede": "Berner Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Jura", "nameit": "Giura bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giura_bernese", "nameen": "Bernese Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4005782-3", "wikidata_id": "Q247613"}}, {"start": 805, "end": 822, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190652", "wikipedia_page_id": 388214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 920, "end": 928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Berner Schulblatt, 13.9.1952", "tpub": ["Berner Schulblatt"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 200 sg.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "AA. VV., Lehrerinnen und Lehrer zwischen Schule, Stand und Staat, 1992, 730", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Lehrerinnen und Lehrer zwischen Schule, Stand und Staat"]}]}, "metagrid_id": "32821", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=65830", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2732", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052423981"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586897"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.9.1863\n   \u271d\ufe0e 26.8.1952\n1863-09-041952-08-26", "birth_date": "1863-09-04", "death_date": "1952-08-26"}], "birth_date": "1863-09-04", "death_date": "1952-08-26", "text_blocks": [["h1", "Th\u00e9odore Moeckli"], ["p", "4.9.1863 Le Landeron, 26.8.1952 La Neuveville, rif., di Basadingen-Schlattingen. Figlio di Joseph, falegname e carpentiere, e di Christina K\u00e4ser. \u200b(1888) Emma Schwarz, figlia di Christian, insegnante. Dopo le scuole a La Neuveville, studi\u00f2 all'ist. magistrale di Porrentruy (1881-83). Lavor\u00f2 come insegnante a Le Fuet (1883-84) e poi a La Neuveville (fino al 1923), e dal 1923 al 1935 come ispettore di scuola elementare nel Giura meridionale. Fu sindaco di La Neuveville (1917-23) e Consigliere nazionale radicale (1919-22, ritiratosi per motivi professionali). Svolse un'intensa attivit\u00e0 pubblica nell'ambito dell'istruzione popolare: fond\u00f2 il Foyer giurassiano di educazione a Del\u00e9mont, fu pres. della commissione pedagogica del Giura bernese, collabor\u00f2 con la Soc. bernese degli insegnanti (pres. del comitato centrale, 1922-24) e con la cassa bernese di assicurazione degli insegnanti. Dal 1924 al 1939 presiedette l'Unione dei cantori giurassiani."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066720", "itemLabel": "Th\u00e9odore Moeckli", "dhsid": "032821", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052423981"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066720", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/032821/2007-12-21"}