{"search_result_name": "Jeanneret, Fran\u00e7ois", "language": "it", "id": "033431", "version": "2007-06-27", "_text": "Fran\u00e7ois Jeanneret\n\n10.10.1932 La Chaux-de-Fonds, rif., di Le Locle. Figlio di Paul-F\u00e9lix, stampatore, e di Jacqueline Luginb\u00fchl. \u200b(1963) Dominique Wolfrath, infermiera, figlia di Marc, stampatore, di Neuch\u00e2tel. Dopo le scuole secondarie e il liceo a La Chaux-de-Fonds ha studiato diritto a Neuch\u00e2tel, conseguendo la licenza (1957) e il brevetto d'avvocato (1959); dal 1959 al 1969 ha esercitato l'avvocatura a La Chaux-de-Fonds. Deputato liberale al Gran Consiglio di Neuch\u00e2tel (1961-69), \u00e8 stato Consigliere di Stato (1969-81, Dip. militare e dell'educazione), Consigliere nazionale (1979-91) e pres. del gruppo liberale dell'Assemblea fed. (1987-91). Ha pure presieduto il partito liberale sviz. (1993-97). Membro della Soci\u00e9t\u00e9 de Belles-Lettres.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Jeanneret", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnne Jeanneret-de Rougemont\nTraduzione:\nVanessa Giann\u00f2 Talamona"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1990191", "wikipedia_page_id": 2705509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberale", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 30, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberale", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q622441", "wikipedia_page_id": 515344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q622441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberale", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 594, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberale", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 664, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberale", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Belles-Lettres (Neuch\u00e2tel), Livre d'or, 1832-1960, 1, 1962, 319", "author": ["Belles-Lettres (Neuch\u00e2tel)"], "tpub": ["Livre d'or, 1832-1960"]}]}, "metagrid_id": "33431", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P38122", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55138", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=744", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/129865206"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/13399919"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 10.10.1932\n1932-10-10", "birth_date": "1932-10-10"}], "birth_date": "1932-10-10", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Jeanneret"], ["p", "10.10.1932 La Chaux-de-Fonds, rif., di Le Locle. Figlio di Paul-F\u00e9lix, stampatore, e di Jacqueline Luginb\u00fchl. \u200b(1963) Dominique Wolfrath, infermiera, figlia di Marc, stampatore, di Neuch\u00e2tel. Dopo le scuole secondarie e il liceo a La Chaux-de-Fonds ha studiato diritto a Neuch\u00e2tel, conseguendo la licenza (1957) e il brevetto d'avvocato (1959); dal 1959 al 1969 ha esercitato l'avvocatura a La Chaux-de-Fonds. Deputato liberale al Gran Consiglio di Neuch\u00e2tel (1961-69), \u00e8 stato Consigliere di Stato (1969-81, Dip. militare e dell'educazione), Consigliere nazionale (1979-91) e pres. del gruppo liberale dell'Assemblea fed. (1987-91). Ha pure presieduto il partito liberale sviz. (1993-97). Membro della Soci\u00e9t\u00e9 de Belles-Lettres."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120671", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "dhsid": "033431", "namefr": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jeanneret", "namede": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jeanneret", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129865206"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120671", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/033431/2007-06-27"}