{"search_result_name": "M\u00fcller-B\u00fcchi, Emil Franz Josef", "language": "it", "id": "035247", "version": "2007-11-15", "_text": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi\n\n13.3.1901 N\u00e4fels, 11.5.1980 Friburgo, catt., di N\u00e4fels. Figlio di Fridolin Emil, legatore, e di Maria Anna Feldmann. \u200b(1927) Beatrix, figlia di Albert B\u00fcchi. Studi\u00f2 dapprima ted. e storia e poi diritto a Friburgo, conseguendo il dottorato in lettere (1925) e in diritto (1931). Dal 1930 al 1954 fu redattore e in seguito direttore dell'Agenzia di stampa intern. catt. Docente incaricato all'Univ. di Friburgo (dal 1941), divenne professore titolare di giornalismo, di radiofonia e di storia del diritto (1946) nonch\u00e9 professore straordinario (1950) e ordinario (1952-71) di storia delle idee politiche del XIX e XX sec. Gi\u00e0 presto attivo come giornalista e redattore, all'Univ. di Friburgo promosse lo studio del giornalismo e della pubblicistica e fu considerato un docente innovatore sia in queste discipline sia nella storia del diritto.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Scienze sociali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138000."}], "title": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "given_name": "Emil Franz Josef", "family_name": "M\u00fcller-B\u00fcchi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nIso Baumer\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 5, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215367", "wikipedia_page_id": 8197076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 144, "end": 156, "mention": "Albert B\u00fcchi", "href": "/it/articles/027023/2003-01-27/", "dhsid": "027023", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2637735", "itemLabel": "Albert B\u00fcchi", "dhsid": "027023", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert B\u00fcchi (Historiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_B%C3%BCchi_(Historiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11705125X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2637735", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 81, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q240471", "wikipedia_page_id": 590494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q240471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870111", "wikipedia_page_id": 3584509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192283", "wikipedia_page_id": 1221223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 452, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 2142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3928864", "wikipedia_page_id": 123250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3928864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 280868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q570018", "wikipedia_page_id": 1311740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 612, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 2142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "giornalismo", "confidence_score": 0.5158, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. F. J. M\u00fcller-B\u00fcchi (1901-1980), 1980 (con elenco delle op.)", "tpub": ["E. F. J. M\u00fcller-B\u00fcchi (1901-1980)"]}]}, "metagrid_id": "35247", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=77256", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,128229632&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128229632"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/95201505"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Emil Franz Josef M\u00fcller (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 13.3.1901\n   \u271d\ufe0e 11.5.1980\n1901-03-131980-05-11", "birth_date": "1901-03-13", "death_date": "1980-05-11"}], "birth_date": "1901-03-13", "death_date": "1980-05-11", "text_blocks": [["h1", "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi"], ["p", "13.3.1901 N\u00e4fels, 11.5.1980 Friburgo, catt., di N\u00e4fels. Figlio di Fridolin Emil, legatore, e di Maria Anna Feldmann. \u200b(1927) Beatrix, figlia di Albert B\u00fcchi. Studi\u00f2 dapprima ted. e storia e poi diritto a Friburgo, conseguendo il dottorato in lettere (1925) e in diritto (1931). Dal 1930 al 1954 fu redattore e in seguito direttore dell'Agenzia di stampa intern. catt. Docente incaricato all'Univ. di Friburgo (dal 1941), divenne professore titolare di giornalismo, di radiofonia e di storia del diritto (1946) nonch\u00e9 professore straordinario (1950) e ordinario (1952-71) di storia delle idee politiche del XIX e XX sec. Gi\u00e0 presto attivo come giornalista e redattore, all'Univ. di Friburgo promosse lo studio del giornalismo e della pubblicistica e fu considerato un docente innovatore sia in queste discipline sia nella storia del diritto."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "itemLabel": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "dhsid": "035247", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Franz_Josef_M%C3%BCller-B%C3%BCchi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128229632"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/035247/2007-11-15"}