{"search_result_name": "Partito progressista nazionale (PPN)", "language": "it", "id": "041401", "version": "2010-12-23", "_text": "Partito progressista nazionale (PP N)\n\nIn reazione allo sciopero generale del 1918, nel cant. Neuch\u00e2tel vennero fondate delle guardie civiche. Nelle due citt\u00e0 industriali di Le Locle e La Chaux-de Fonds i movimenti riscossero ampi consensi e la lega Ordine e Libert\u00e0 (Le Locle) e l'Unione elvetica (La Chaux-de-Fonds) decisero di proseguire la propria attivit\u00e0; nel 1919 diedero vita al PPN con l'obiettivo di unificare radicali e liberali. Diretto da industriali, agricoltori ed esponenti delle professioni liberali, il PPN rimase tuttavia circoscritto alle Montagnes neuch\u00e2teloises. Dal 1919 al 1949 fu rappresentato in Consiglio di Stato da Edgar Renaud. Il partito raggiunse la sua massima forza politica nel 1922 con 18 deputati su 107 nel Gran Consiglio e l'ottenimento di un secondo seggio nel governo (con Ernest Strahm, perso nel 1925). L'unico membro del PPN che sedette nel Consiglio nazionale fu Arnold Bolle (1922-31). Il PPN si un\u00ec al Partito liberale (PL) nel 1981 (partito liberale-radicale neocastellano dal 2008).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Forze politiche (dal 1800 ca.) / Partiti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025500."}], "title": "Partito progressista nazionale (PPN)", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarc Perrenoud\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1046777", "wikipedia_page_id": 2228869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1046777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 910, "end": 931, "mention": "Partito liberale (PL)", "href": "/it/articles/017386/2010-12-23/", "dhsid": "017386", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "5164463-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23702035", "instanceofLabel": "ancien parti politique lib\u00e9ral", "gndid": "5164463-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "wikipedia_page_title": "Partito Liberale Svizzero"}, {"start": 17, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49776", "wikipedia_page_id": 62093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016528", "dhsid": "016528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5", "wikidata_id": "Q49776"}}, {"start": 55, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 241, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 356, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192234", "wikipedia_page_id": 64830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192234", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 392, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 469, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 809, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q310890", "wikipedia_page_id": 4050417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q310890", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 918, "end": 926, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 950, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 968, "end": 981, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 18005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "neocastellano", "confidence_score": 0.7325, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Hist.NE, 3", "tpub": ["Hist.NE"]}, {"text": "L'Impartial, 10.11.1981", "tpub": ["L'Impartial"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "PPN"}], "text_blocks": [["h1", "Partito progressista nazionale (PP N)"], ["p", "In reazione allo sciopero generale del 1918, nel cant. Neuch\u00e2tel vennero fondate delle guardie civiche. Nelle due citt\u00e0 industriali di Le Locle e La Chaux-de Fonds i movimenti riscossero ampi consensi e la lega Ordine e Libert\u00e0 (Le Locle) e l'Unione elvetica (La Chaux-de-Fonds) decisero di proseguire la propria attivit\u00e0; nel 1919 diedero vita al PPN con l'obiettivo di unificare radicali e liberali. Diretto da industriali, agricoltori ed esponenti delle professioni liberali, il PPN rimase tuttavia circoscritto alle Montagnes neuch\u00e2teloises. Dal 1919 al 1949 fu rappresentato in Consiglio di Stato da Edgar Renaud. Il partito raggiunse la sua massima forza politica nel 1922 con 18 deputati su 107 nel Gran Consiglio e l'ottenimento di un secondo seggio nel governo (con Ernest Strahm, perso nel 1925). L'unico membro del PPN che sedette nel Consiglio nazionale fu Arnold Bolle (1922-31). Il PPN si un\u00ec al Partito liberale (PL) nel 1981 (partito liberale-radicale neocastellano dal 2008)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366638", "itemLabel": "Parti progressiste national", "dhsid": "041401", "namefr": "Parti progressiste national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_progressiste_national", "namede": "Parti progressiste national", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parti_progressiste_national", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366638", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/041401/2010-12-23"}