{"search_result_name": "Adert, Jacques", "language": "it", "id": "041581", "version": "2000-07-31", "_text": "Jacques Adert\n\n7.2.1817 Bergerac (Dordogna, F), 4.6.1886 Ginevra, cittadino franc. Durante l'infanzia giunse a Ginevra, dove aveva dei parenti, e vi frequent\u00f2 il Coll\u00e8ge e l'Acc.; in seguito studi\u00f2 all'Ecole normale di Parigi. A 27 anni fu nominato professore di lingua e letteratura greca all'Acc. di Ginevra. Dopo la rivoluzione ginevrina del 1846, a causa delle sue idee politiche il governo radicale lo destitu\u00ec dall'incarico. Nel 1849 il comitato liberal-conservatore del Journal de Gen\u00e8ve gli propose di assumere la direzione di questa testata; bench\u00e9 per principio ostile al giornalismo, accett\u00f2 l'incarico e per 36 anni rimase alla guida del giornale, che gi\u00e0 nel 1850 da bisettimanale era divenuto un quotidiano di prestigio. A. ne modific\u00f2 anche il carattere, trasformando il foglio polemico di un tempo in un autorevole portavoce delle idee liberali; introdusse inoltre le corrispondenze dall'estero e si assicur\u00f2 la collaborazione di noti scrittori.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Jacques Adert", "given_name": "Jacques", "family_name": "Adert", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Bollinger\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 462, "end": 479, "mention": "Journal de Gen\u00e8ve", "href": "/it/articles/024799/2020-02-19/", "dhsid": "024799", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 42, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 76, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q276258", "wikipedia_page_id": 1102903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q276258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010395", "dhsid": "010395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q276258", "itemLabel": "enfance", "dhsid": "010395", "namefr": "Enfance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enfance", "namede": "Kindheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kindheit", "nameit": "Infanzia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Infanzia", "nameen": "Childhood", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Childhood", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1406161", "instanceofLabel": "th\u00e8me artistique", "gndid": "4030550-8", "wikidata_id": "Q276258"}}, {"start": 96, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 187, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83259", "wikipedia_page_id": 12304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q657246", "wikipedia_page_id": 8656, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q657246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 437, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1043096", "wikipedia_page_id": 696566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1043096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 567, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 2142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 832, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee liberali", "confidence_score": 0.5326, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve, 1929", "tpub": ["Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve"]}]}, "metagrid_id": "41581", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050720946"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/54371598"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 7.2.1817\n   \u271d\ufe0e 4.6.1886\n1817-02-071886-06-04", "birth_date": "1817-02-07", "death_date": "1886-06-04"}], "birth_date": "1817-02-07", "death_date": "1886-06-04", "text_blocks": [["h1", "Jacques Adert"], ["p", "7.2.1817 Bergerac (Dordogna, F), 4.6.1886 Ginevra, cittadino franc. Durante l'infanzia giunse a Ginevra, dove aveva dei parenti, e vi frequent\u00f2 il Coll\u00e8ge e l'Acc.; in seguito studi\u00f2 all'Ecole normale di Parigi. A 27 anni fu nominato professore di lingua e letteratura greca all'Acc. di Ginevra. Dopo la rivoluzione ginevrina del 1846, a causa delle sue idee politiche il governo radicale lo destitu\u00ec dall'incarico. Nel 1849 il comitato liberal-conservatore del Journal de Gen\u00e8ve gli propose di assumere la direzione di questa testata; bench\u00e9 per principio ostile al giornalismo, accett\u00f2 l'incarico e per 36 anni rimase alla guida del giornale, che gi\u00e0 nel 1850 da bisettimanale era divenuto un quotidiano di prestigio. A. ne modific\u00f2 anche il carattere, trasformando il foglio polemico di un tempo in un autorevole portavoce delle idee liberali; introdusse inoltre le corrispondenze dall'estero e si assicur\u00f2 la collaborazione di noti scrittori."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64019673", "itemLabel": "Jacques Adert", "dhsid": "041581", "namefr": "Jacques Adert", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Adert", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050720946"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64019673", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/041581/2000-07-31"}