{"search_result_name": "Gloor, Max", "language": "it", "id": "041602", "version": "2006-12-28", "_text": "Max Gloor\n\n16.8.1896 M\u00fcnchenstein, 1.4.1966 Basilea, rif., di Seon. Figlio di Rudolf, carrettiere. \u200b(1921) Lina Vonesch. Dopo un apprendistato di commercio a Basilea, fu segr. di redazione del giornale liberale Basler Nachrichten (1919-35), divenendone poi direttore commerciale e capo della tipografia Berichthaus AG di Basilea (1935-45). Fu iniziatore della Neue Schweizer Bibliothek (1938), direttore della casa editrice Verlag f\u00fcr Wissenschaft, Technik und Industrie AG (dal 1945) e membro del comitato dell'Ass. basilese degli stenografi.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Editoria, stampa tipografica e commercio librario", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Max Gloor", "given_name": "Max", "family_name": "Gloor", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAdrian Scherrer\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69030", "wikipedia_page_id": 314753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007558", "dhsid": "007558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69030", "itemLabel": "M\u00fcnchenstein", "dhsid": "007558", "namefr": "M\u00fcnchenstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "namede": "M\u00fcnchenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "nameit": "M\u00fcnchenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "nameen": "M\u00fcnchenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4375605-0", "wikidata_id": "Q69030"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 42, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 191, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 310, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 506, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 521, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181066", "wikipedia_page_id": 85878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181066", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "stenografi", "confidence_score": 0.4222, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "National-Zeitung, 4.4.1966", "tpub": ["National-Zeitung"]}, {"text": "Biographisches Lexikon verstorbener Schweizer, 6, 1969, 352", "tpub": ["Biographisches Lexikon verstorbener Schweizer"]}]}, "metagrid_id": "41602", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P3139", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=97247", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105078121X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308215908"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.8.1896\n   \u271d\ufe0e 1.4.1966\n1896-08-161966-04-01", "birth_date": "1896-08-16", "death_date": "1966-04-01"}], "birth_date": "1896-08-16", "death_date": "1966-04-01", "text_blocks": [["h1", "Max Gloor"], ["p", "16.8.1896 M\u00fcnchenstein, 1.4.1966 Basilea, rif., di Seon. Figlio di Rudolf, carrettiere. \u200b(1921) Lina Vonesch. Dopo un apprendistato di commercio a Basilea, fu segr. di redazione del giornale liberale Basler Nachrichten (1919-35), divenendone poi direttore commerciale e capo della tipografia Berichthaus AG di Basilea (1935-45). Fu iniziatore della Neue Schweizer Bibliothek (1938), direttore della casa editrice Verlag f\u00fcr Wissenschaft, Technik und Industrie AG (dal 1945) e membro del comitato dell'Ass. basilese degli stenografi."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/041602/2006-12-28"}