{"search_result_name": "Gr\u00fctli (assicurazione)", "language": "it", "id": "042046", "version": "2007-03-20", "_text": "Gr\u00fctliassicurazione\n\nLa Cassa malati della societ\u00e0 del Gr\u00fctli fu creata nel 1872 su iniziativa della sezione di Olten (e in modo particolare di Jakob Vogelsanger, redattore del Gr\u00fctlianer, pi\u00f9 tardi Consigliere nazionale e municipale a Zurigo) come assicurazione per le indennit\u00e0 giornaliere e le spese funerarie. Entrata in funzione il 1.1.1873, prese poi il nome di Cassa malati sviz. del G. (1914).\n\nAl termine del primo anno di esercizio, contava 68 sezioni (che assumevano a turno la direzione) e 2052 affiliati. Fino al 1880 i membri della Soc. del G. furono tenuti ad aderire alla cassa. Le importanti difficolt\u00e0 finanziarie dei primi anni furono superate grazie alla revisione degli statuti (1896), che impose il calcolo dei premi assicurativi su base attuariale. La cassa malati fu in seguito aperta ai membri del partito socialista e dei sindacati (1904) e alle mogli e alle figlie degli aderenti alla Soc. del G. (1905). Nel 1912, in seguito all'introduzione della nuova legge sull'assicurazione malattia e infortuni (1911), divenne pubblica e assicur\u00f2 anche i bambini. Ormai riconosciuta dalla Conf., dal 1914 benefici\u00f2 di sovvenzioni. Si fuse poi con la Cassa malati popolare sviz., in difficolt\u00e0 (1915). In seguito alla rinuncia dell'attribuzione a turno della direzione alle sezioni (1924), Berna divenne la sede principale (1929). La cassa contava circa 25'000 affiliati nel 1922 e 132'000 (suddivisi in 110 sezioni) nel 1947. Dalla sua fusione con la cassa malati del cant. Berna e l'Evidenzia \u00e8 sorta nel 1995 Visana.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia / Assicurazioni / Casse malati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.077600.078300."}], "title": "Gr\u00fctli assicurazione", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[], [{"start": 3, "end": 15, "mention": "Cassa malati", "href": "/it/articles/016619/2011-03-30/", "dhsid": "016619", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 22, "end": 40, "mention": "societ\u00e0 del Gr\u00fctli", "href": "/it/articles/017397/2010-12-22/", "dhsid": "017397", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 34, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 215, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 330, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566689", "wikipedia_page_id": 2197387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 903, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1088, "end": 1093, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Schweizerische Gr\u00fctli-Krankenkasse, 1922", "tpub": ["Schweizerische Gr\u00fctli-Krankenkasse"]}, {"text": "75 Jahre Schweizerische Gr\u00fctli-Krankenkasse, 1872-1947, 1948", "tpub": ["75 Jahre Schweizerische Gr\u00fctli-Krankenkasse, 1872-1947"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 121 sg.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Gazette Gr\u00fctli, 1991-1995", "tpub": ["Gazette Gr\u00fctli"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gr\u00fctliassicurazione"], ["p", "La Cassa malati della societ\u00e0 del Gr\u00fctli fu creata nel 1872 su iniziativa della sezione di Olten (e in modo particolare di Jakob Vogelsanger, redattore del Gr\u00fctlianer, pi\u00f9 tardi Consigliere nazionale e municipale a Zurigo) come assicurazione per le indennit\u00e0 giornaliere e le spese funerarie. Entrata in funzione il 1.1.1873, prese poi il nome di Cassa malati sviz. del G. (1914)."], ["p", "Al termine del primo anno di esercizio, contava 68 sezioni (che assumevano a turno la direzione) e 2052 affiliati. Fino al 1880 i membri della Soc. del G. furono tenuti ad aderire alla cassa. Le importanti difficolt\u00e0 finanziarie dei primi anni furono superate grazie alla revisione degli statuti (1896), che impose il calcolo dei premi assicurativi su base attuariale. La cassa malati fu in seguito aperta ai membri del partito socialista e dei sindacati (1904) e alle mogli e alle figlie degli aderenti alla Soc. del G. (1905). Nel 1912, in seguito all'introduzione della nuova legge sull'assicurazione malattia e infortuni (1911), divenne pubblica e assicur\u00f2 anche i bambini. Ormai riconosciuta dalla Conf., dal 1914 benefici\u00f2 di sovvenzioni. Si fuse poi con la Cassa malati popolare sviz., in difficolt\u00e0 (1915). In seguito alla rinuncia dell'attribuzione a turno della direzione alle sezioni (1924), Berna divenne la sede principale (1929). La cassa contava circa 25'000 affiliati nel 1922 e 132'000 (suddivisi in 110 sezioni) nel 1947. Dalla sua fusione con la cassa malati del cant. Berna e l'Evidenzia \u00e8 sorta nel 1995 Visana."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/042046/2007-03-20"}