{"search_result_name": "Angehrn, Siegward", "language": "it", "id": "042366", "version": "2002-06-06", "_text": "Siegward Angehrn\n\n21.6.1910 L\u00f6mmenschwil (com. H\u00e4ggenschwil), 5.12.1972 Wil (SG), catt., di Muolen e H\u00e4ggenschwil. Figlio di August, contadino e oste. Dopo la maturit\u00e0 al collegio di Svitto, entr\u00f2 nell'ordine dei cappuccini nel 1932 e ricevette gli ordini nel 1937. Dal 1943 visse nel convento di Wil (SG). Primo ecclesiastico incaricato di svolgere mansioni di apostolato tra i contadini della diocesi di San Gallo (1946), acquis\u00ec notoriet\u00e0 organizzando numerose attivit\u00e0 in tutta la regione (esercizi spirituali, corsi, giornate della giovent\u00f9 contadina). Autore di scritti edificanti, cofondatore della casa editrice Wendelins ad Einsiedeln e redattore del periodico Der katholische Schweizer Bauer (1949-72), si prodig\u00f2 affinch\u00e9 i ceti contadini non perdessero la propria identit\u00e0 e restassero fedeli alla Chiesa. Dopo la morte fu invocato come intercessore.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Cappuccini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139900."}], "title": "Siegward Angehrn", "given_name": "Siegward", "family_name": "Angehrn", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nStefan Gemperli\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 29, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66087", "wikipedia_page_id": 102549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "esercizi spirituali", "confidence_score": 0.8653, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001319", "dhsid": "001319", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66087", "itemLabel": "H\u00e4ggenschwil", "dhsid": "001319", "namefr": "H\u00e4ggenschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "namede": "H\u00e4ggenschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "nameit": "H\u00e4ggenschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "nameen": "H\u00e4ggenschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4742810-7", "wikidata_id": "Q66087"}}, {"start": 74, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67044", "wikipedia_page_id": 106253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "esercizi spirituali", "confidence_score": 0.8653, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001320", "dhsid": "001320", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67044", "itemLabel": "Muolen", "dhsid": "001320", "namefr": "Muolen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Muolen", "namede": "Muolen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Muolen", "nameit": "Muolen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Muolen", "nameen": "Muolen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Muolen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4647007-4", "wikidata_id": "Q67044"}}, {"start": 83, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66087", "wikipedia_page_id": 102549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "esercizi spirituali", "confidence_score": 0.8653, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001319", "dhsid": "001319", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66087", "itemLabel": "H\u00e4ggenschwil", "dhsid": "001319", "namefr": "H\u00e4ggenschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "namede": "H\u00e4ggenschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "nameit": "H\u00e4ggenschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "nameen": "H\u00e4ggenschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4742810-7", "wikidata_id": "Q66087"}}, {"start": 165, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "esercizi spirituali", "confidence_score": 0.8653, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 184, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 555628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "esercizi spirituali", "confidence_score": 0.8653, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q777992", "wikipedia_page_id": 502794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q777992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "esercizi spirituali", "confidence_score": 0.8653, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011404", "dhsid": "011404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q777992", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Saint-Gall", "dhsid": "011404", "namefr": "Dioc\u00e8se de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Saint-Gall", "namede": "Bistum St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_St._Gallen", "nameit": "Diocesi di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_San_Gallo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Saint Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Saint_Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1135226407", "wikidata_id": "Q777992"}}, {"start": 476, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q655710", "wikipedia_page_id": 3171521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q655710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "esercizi spirituali", "confidence_score": 0.8653, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Der katholische Schweizer Bauer, n. 1, 1973, 1-3", "tpub": ["Der katholische Schweizer Bauer"]}, {"text": "R. W\u00e4spi, Schweizerische Bauernseelsorge mit besonderer Ber\u00fccksichtigung des St. Galler Kapuzinerpaters S. Angehrn, ms., 1981 (presso Biblioteca dell'abbazia di San Gallo)", "author": ["R. W\u00e4spi"], "tpub": ["Schweizerische Bauernseelsorge mit besonderer Ber\u00fccksichtigung des St. Galler Kapuzinerpaters S. Angehrn"]}]}, "metagrid_id": "42366", "metagrid_links": [{"ASR": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/98.html", "short_description": "Archivio della storia rurale", "long_description": "Archivio della storia rurale"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Paul Alois Angehrn (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 21.6.1910\n   \u271d\ufe0e 5.12.1972\n1910-06-211972-12-05", "birth_date": "1910-06-21", "death_date": "1972-12-05"}], "birth_date": "1910-06-21", "death_date": "1972-12-05", "text_blocks": [["h1", "Siegward Angehrn"], ["p", "21.6.1910 L\u00f6mmenschwil (com. H\u00e4ggenschwil), 5.12.1972 Wil (SG), catt., di Muolen e H\u00e4ggenschwil. Figlio di August, contadino e oste. Dopo la maturit\u00e0 al collegio di Svitto, entr\u00f2 nell'ordine dei cappuccini nel 1932 e ricevette gli ordini nel 1937. Dal 1943 visse nel convento di Wil (SG). Primo ecclesiastico incaricato di svolgere mansioni di apostolato tra i contadini della diocesi di San Gallo (1946), acquis\u00ec notoriet\u00e0 organizzando numerose attivit\u00e0 in tutta la regione (esercizi spirituali, corsi, giornate della giovent\u00f9 contadina). Autore di scritti edificanti, cofondatore della casa editrice Wendelins ad Einsiedeln e redattore del periodico Der katholische Schweizer Bauer (1949-72), si prodig\u00f2 affinch\u00e9 i ceti contadini non perdessero la propria identit\u00e0 e restassero fedeli alla Chiesa. Dopo la morte fu invocato come intercessore."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96254786", "itemLabel": "Siegward Angehrn", "dhsid": "042366", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96254786", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/042366/2002-06-06"}