{"search_result_name": "Ducloux, Marc", "language": "it", "id": "042635", "version": "2004-06-29", "_text": "Marc Ducloux\n\n3.4.1810 Neuch\u00e2tel, 15.4.1853 Parigi, rif., di Le Mont-sur-Lausanne. Figlio di Jean-Louis e di Judith Noir. \u200bSuzanne Fanchette Noir, figlia di Georges. Commissionario presso il Nouvelliste vaudois all'et\u00e0 di 17 anni, fu lo stampatore del giornale dal 1833 al 1844. In seguito divenne stenografo-redattore del Gran Consiglio vodese, libraio e principale editore dei liberali (Charles Monnard, Juste Olivier, Alexandre Vinet e Charles Secr\u00e9tan). In poco tempo la sua casa editrice divenne famosa. Nel 1838 fond\u00f2 la Revue suisse. Imprigionato nel 1845 durante la rivoluzione radicale, si rifugi\u00f2 a Parigi nel 1847, dove apr\u00ec una nuova stamperia. Aiut\u00f2 Fran\u00e7ois Guizot, pres. del Consiglio, a evadere. Al momento della sua partenza da Losanna, cedette la sua libreria a Georges-Victor Bridel e la tipografia a Stanislao Bonamici. Fu uno dei maggiori artefici dello sviluppo culturale e intellettuale sotto il regime liberale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Marc Ducloux", "given_name": "Marc", "family_name": "Ducloux", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nOlivier Meuwly\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 38, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1940294", "wikipedia_page_id": 17683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1940294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1940294", "wikipedia_page_id": 17683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1940294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56324336", "wikipedia_page_id": 219550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56324336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181066", "wikipedia_page_id": 85878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181066", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 365, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 407, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124065", "wikipedia_page_id": 4178596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009086", "dhsid": "009086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124065", "itemLabel": "Alexandre Vinet", "dhsid": "009086", "namefr": "Alexandre Vinet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "namede": "Alexandre Vinet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "nameit": "Alexandre Vinet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "nameen": "Alexandre Vinet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118768565", "wikidata_id": "Q124065"}}, {"start": 595, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 649, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157324", "wikipedia_page_id": 1100839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 905, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regime liberale", "confidence_score": 0.556, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "L. Mogeon, M. Ducloux (1810-1853), 1906", "author": ["L. Mogeon"], "tpub": ["M. Ducloux (1810-1853)"]}, {"text": "L. Mogeon, \u00abL'imprimeur libraire-\u00e9diteur M. Ducloux \u00e0 Lausanne et \u00e0 Paris\u00bb, in RHV, 1914, 271, 302, 321, 353", "author": ["L. Mogeon"], "tpub": ["L'imprimeur libraire-\u00e9diteur M. Ducloux \u00e0 Lausanne et \u00e0 Paris", "RHV"]}, {"text": "S. Corsini (a cura di), Le livre \u00e0 Lausanne, 1993, 77-79", "author": ["S. Corsini (a cura di)"], "tpub": ["Le livre \u00e0 Lausanne"]}, {"text": "J.-L. Mercier, O. Meuwly, La Maison helv\u00e9tienne, rue Pierre Viret no 6 \u00e0 Lausanne, 1995, 21-23", "author": ["J.-L. Mercier, O. Meuwly"], "tpub": ["La Maison helv\u00e9tienne, rue Pierre Viret no 6 \u00e0 Lausanne"]}]}, "metagrid_id": "42635", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/132697165"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/8554705"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 3.4.1810\n   \u271d\ufe0e 15.4.1853\n1810-04-031853-04-15", "birth_date": "1810-04-03", "death_date": "1853-04-15"}], "birth_date": "1810-04-03", "death_date": "1853-04-15", "text_blocks": [["h1", "Marc Ducloux"], ["p", "3.4.1810 Neuch\u00e2tel, 15.4.1853 Parigi, rif., di Le Mont-sur-Lausanne. Figlio di Jean-Louis e di Judith Noir. \u200bSuzanne Fanchette Noir, figlia di Georges. Commissionario presso il Nouvelliste vaudois all'et\u00e0 di 17 anni, fu lo stampatore del giornale dal 1833 al 1844. In seguito divenne stenografo-redattore del Gran Consiglio vodese, libraio e principale editore dei liberali (Charles Monnard, Juste Olivier, Alexandre Vinet e Charles Secr\u00e9tan). In poco tempo la sua casa editrice divenne famosa. Nel 1838 fond\u00f2 la Revue suisse. Imprigionato nel 1845 durante la rivoluzione radicale, si rifugi\u00f2 a Parigi nel 1847, dove apr\u00ec una nuova stamperia. Aiut\u00f2 Fran\u00e7ois Guizot, pres. del Consiglio, a evadere. Al momento della sua partenza da Losanna, cedette la sua libreria a Georges-Victor Bridel e la tipografia a Stanislao Bonamici. Fu uno dei maggiori artefici dello sviluppo culturale e intellettuale sotto il regime liberale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060741", "itemLabel": "Marc Ducloux", "dhsid": "042635", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132697165"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060741", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/042635/2004-06-29"}