{"search_result_name": "Helvetische Annalen", "language": "it", "id": "043043", "version": "2006-08-30", "_text": "Helvetische Annalen\n\nBisettimanale fondato da Karl Ludwig von Haller, ultraconservatore ostile alle idee della Rivoluzione franc. Pubblicato dal 5.4.1798, in breve tempo il periodico divenne l'organo di critica antigovernativa pi\u00f9 importante e pi\u00f9 letto (spec. dai fautori dell'ancien r\u00e9gime e del federalismo). Il mordace sarcasmo con cui dalle colonne del giornale Haller attaccava il nuovo ordinamento suscit\u00f2 una restrizione della libert\u00e0 di stampa gi\u00e0 proclamata dall'Elvetica: i Consigli ingiunsero in un ultimatum al Direttorio esecutivo di procedere contro la \"diffusione di fogli sediziosi e liberticidi\", e cos\u00ec il periodico dovette cessare le pubblicazioni il 10.11.1798. In seguito furono vietati anche i due fogli che lo sostituirono: le Helvetische Nachrichten (14.11.1798-20.4.1799) e le Helvetische Neuigkeiten (24.9.1799-21.1.1800).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Periodici dell'Elvetica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.084400."}], "title": "Helvetische Annalen", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans-Joachim Schmidt\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 25, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q125462", "wikipedia_page_id": 3764894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010657", "dhsid": "010657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "itemLabel": "Karl Ludwig von Haller", "dhsid": "010657", "namefr": "Charles-Louis de Haller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Louis_de_Haller", "namede": "Karl Ludwig von Haller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameit": "Karl Ludwig von Haller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameen": "Karl Ludwig von Haller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118701061", "wikidata_id": "Q125462"}}, {"start": 170, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1444", "wikipedia_page_id": 7659740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011888", "dhsid": "011888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "itemLabel": "orgue", "dhsid": "011888", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Organo (strumento musicale)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Organo_(strumento_musicale)", "nameen": "Organ (music)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Organ_(music)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4043844-2", "wikidata_id": "Q1444"}}, {"start": 257, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 256412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 268506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191035", "wikipedia_page_id": 305143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191035", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22688", "wikipedia_page_id": 495293, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 490, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188689", "wikipedia_page_id": 554144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 377375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Direttorio", "confidence_score": 0.6699, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "ASHR, 16, 113 sg.", "tpub": ["ASHR"]}, {"text": "C. Pfister, Die Publizistik Karl Ludwig von Hallers in der Fr\u00fchzeit, 1791-1815, 1975", "author": ["C. Pfister"], "tpub": ["Die Publizistik Karl Ludwig von Hallers in der Fr\u00fchzeit, 1791-1815"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Helvetische Annalen"], ["p", "Bisettimanale fondato da Karl Ludwig von Haller, ultraconservatore ostile alle idee della Rivoluzione franc. Pubblicato dal 5.4.1798, in breve tempo il periodico divenne l'organo di critica antigovernativa pi\u00f9 importante e pi\u00f9 letto (spec. dai fautori dell'ancien r\u00e9gime e del federalismo). Il mordace sarcasmo con cui dalle colonne del giornale Haller attaccava il nuovo ordinamento suscit\u00f2 una restrizione della libert\u00e0 di stampa gi\u00e0 proclamata dall'Elvetica: i Consigli ingiunsero in un ultimatum al Direttorio esecutivo di procedere contro la \"diffusione di fogli sediziosi e liberticidi\", e cos\u00ec il periodico dovette cessare le pubblicazioni il 10.11.1798. In seguito furono vietati anche i due fogli che lo sostituirono: le Helvetische Nachrichten (14.11.1798-20.4.1799) e le Helvetische Neuigkeiten (24.9.1799-21.1.1800)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/043043/2006-08-30"}