{"search_result_name": "Weltwoche, Die", "language": "it", "id": "043056", "version": "2013-10-01", "_text": "Die Weltwoche\n\nSettimanale fondato nel novembre del 1933 a Zurigo da Karl von Schumacher e Manuel Gasser. Il primo ne fu il caporedattore fino al 1953. Dopo un inizio filoted., presto il giornale si oppose al nazionalsocialismo, facendosi cos\u00ec un nome oltre i confini. Nel 1940 raggiunse una tiratura di 100'000 esemplari. Durante la Guerra fredda, sotto la guida di Lorenz Stucki (1954-62), sostenne una posizione chiaramente filoccidentale. Negli anni 1960-70 e all'inizio degli anni 1970-80, spec. con Rolf R. Bigler (1964-67), divenne una piattaforma del nonconformismo. Nel 1969 la maggioranza delle azioni pass\u00f2 alla Jean Frey AG. Dal 1979 al 1983 con il giornale usc\u00ec una rivista. In seguito si susseguirono diversi proprietari: lo speculatore finanziario Werner K. Rey (1987-91), l'imprenditore nella vendita al dettaglio Beat Curti (1991-96), la Basler Zeitung (1996-2001), un gruppo di investitori (2001-06) e Roger K\u00f6ppel, proprietario ufficiale dal 2006. Dopo un periodo vicino alla sinistra liberale con il caporedattore Fredy Gsteiger (1997-2001), il suo successore K\u00f6ppel impresse una svolta verso il neoliberalismo e la destra conservatrice. Nel 2002 il giornale usc\u00ec come rivista settimanale, nel 2003 aument\u00f2 la tiratura a 91'000 esemplari e sostenne la politica dell'UDC, ci\u00f2 che fece diminuire le copie di 10'000 unit\u00e0. Nel 2004 K\u00f6ppel abbandon\u00f2 il giornale. Al suo rientro come proprietario e caporedattore nel 2006 impose nuovamente una linea di destra, inducendo numerosi redattori alle dimissioni come gi\u00e0 nel 2001. Nel 2012 la tiratura raggiungeva i 68'990 esemplari.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Periodici di lingua tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Die Weltwoche", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGeorg Kreis\nTraduzione:\nSamantha Tomarchio"], "text_links": [[], [{"start": 44, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 109, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7310", "wikipedia_page_id": 2320274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017461", "dhsid": "017461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "itemLabel": "nazisme", "dhsid": "017461", "namefr": "Nazisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nazisme", "namede": "Nationalsozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationalsozialismus", "nameit": "Nazionalsocialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionalsocialismo", "nameen": "Nazism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nazism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4041316-0", "wikidata_id": "Q7310"}}, {"start": 319, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 14772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 544, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q137073", "wikipedia_page_id": 573685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q137073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 794, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q126793", "wikipedia_page_id": 2170145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q126793", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 840, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q356534", "wikipedia_page_id": 5915348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024762", "dhsid": "024762", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "itemLabel": "Basler Zeitung", "dhsid": "024762", "namefr": "Basler Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "namede": "Basler Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameit": "Basler Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameen": "Basler Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "4457716-3", "wikidata_id": "Q356534"}}, {"start": 980, "end": 997, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201712", "wikipedia_page_id": 669697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201712", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1005, "end": 1018, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1101, "end": 1115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19060633", "wikipedia_page_id": 5300377, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19060633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1121, "end": 1141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76074", "wikipedia_page_id": 273954, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76074", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1271, "end": 1274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47781", "wikipedia_page_id": 1635514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1399, "end": 1412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caporedattore", "confidence_score": 0.4897, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "S. Gorg\u00e9, J. Widmer, Die Metamorphose der Weltwoche, lavoro di seminario (Facharbeit) Berna, 2003", "author": ["S. Gorg\u00e9, J. Widmer"], "tpub": ["Die Metamorphose der Weltwoche"], "journal": ["Facharbeit"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4065475-8"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Die Weltwoche"], ["p", "Settimanale fondato nel novembre del 1933 a Zurigo da Karl von Schumacher e Manuel Gasser. Il primo ne fu il caporedattore fino al 1953. Dopo un inizio filoted., presto il giornale si oppose al nazionalsocialismo, facendosi cos\u00ec un nome oltre i confini. Nel 1940 raggiunse una tiratura di 100'000 esemplari. Durante la Guerra fredda, sotto la guida di Lorenz Stucki (1954-62), sostenne una posizione chiaramente filoccidentale. Negli anni 1960-70 e all'inizio degli anni 1970-80, spec. con Rolf R. Bigler (1964-67), divenne una piattaforma del nonconformismo. Nel 1969 la maggioranza delle azioni pass\u00f2 alla Jean Frey AG. Dal 1979 al 1983 con il giornale usc\u00ec una rivista. In seguito si susseguirono diversi proprietari: lo speculatore finanziario Werner K. Rey (1987-91), l'imprenditore nella vendita al dettaglio Beat Curti (1991-96), la Basler Zeitung (1996-2001), un gruppo di investitori (2001-06) e Roger K\u00f6ppel, proprietario ufficiale dal 2006. Dopo un periodo vicino alla sinistra liberale con il caporedattore Fredy Gsteiger (1997-2001), il suo successore K\u00f6ppel impresse una svolta verso il neoliberalismo e la destra conservatrice. Nel 2002 il giornale usc\u00ec come rivista settimanale, nel 2003 aument\u00f2 la tiratura a 91'000 esemplari e sostenne la politica dell'UDC, ci\u00f2 che fece diminuire le copie di 10'000 unit\u00e0. Nel 2004 K\u00f6ppel abbandon\u00f2 il giornale. Al suo rientro come proprietario e caporedattore nel 2006 impose nuovamente una linea di destra, inducendo numerosi redattori alle dimissioni come gi\u00e0 nel 2001. Nel 2012 la tiratura raggiungeva i 68'990 esemplari."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "itemLabel": "Die Weltwoche", "dhsid": "043056", "namefr": "Die Weltwoche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "namede": "Die Weltwoche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Die Weltwoche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4065475-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/043056/2013-10-01"}