{"search_result_name": "B\u00fcren, Remigi von", "language": "it", "id": "043506", "version": "2003-04-10", "_text": "Remigi von B\u00fcren\n\n16.8.1755 Stans, 5.2.1845 Stans, catt., di Stans. Figlio di Felix Kaspar Remigi, Consigliere. \u200bMaria Barbara Gut. Contadino. Capo della comunit\u00e0, fu Consigliere nidvaldese (1787) e membro del Consiglio degli Undici (1791). Pres. del Consiglio di guerra (1798), fu a capo della resistenza contro la Repubblica elvetica; venne condannato a un anno di prigione dopo la repressione della rivolta di Nidvaldo. Responsabile delle costruzioni e intendente dell'arsenale (1802-44), fece parte delle commissioni di polizia e degli affari militari (1815). Dopo il fallimento della Mediazione, insieme a Joseph Remigi Zelger capeggi\u00f2 il movimento reazionario secessionista che nell'agosto del 1815 provoc\u00f2 l'invasione delle truppe conf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Remigi von B\u00fcren", "given_name": "Remigi von", "family_name": "B\u00fcren", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPeter Steiner\nTraduzione:\nChiara Gisler-Allio"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 130802, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 17, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 130802, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 130802, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 60, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q695808", "wikipedia_page_id": 6401347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q695808", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 366, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1114518", "wikipedia_page_id": 1089656, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1114518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 16186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 438, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6491450", "wikipedia_page_id": 2081402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6491450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192957", "wikipedia_page_id": 148922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 695, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1551794", "wikipedia_page_id": 3670725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'invasione", "confidence_score": 0.3907, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "StANW"}], "Studi": [{"text": "F. J. Gut, Der \u00dcberfall in Nidwalden im Jahre 1798 in seinen Ursachen und Folgen, 1862", "author": ["F. J. Gut"], "tpub": ["Der \u00dcberfall in Nidwalden im Jahre 1798 in seinen Ursachen und Folgen"]}, {"text": "R. Durrer, \u00abDie Unruhen in Nidwalden nach dem Sturze der Mediationsverfassung und der \u00dcbergang Engelbergs an Obwalden\u00bb, in JSG, 28, 1903, 88-244", "author": ["R. Durrer"], "tpub": ["Die Unruhen in Nidwalden nach dem Sturze der Mediationsverfassung und der \u00dcbergang Engelbergs an Obwalden", "JSG"]}]}, "metagrid_id": "43506", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053640889"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309637620"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.8.1755\n   \u271d\ufe0e 5.2.1845\n1755-08-161845-02-05", "birth_date": "1755-08-16", "death_date": "1845-02-05"}], "birth_date": "1755-08-16", "death_date": "1845-02-05", "text_blocks": [["h1", "Remigi von B\u00fcren"], ["p", "16.8.1755 Stans, 5.2.1845 Stans, catt., di Stans. Figlio di Felix Kaspar Remigi, Consigliere. \u200bMaria Barbara Gut. Contadino. Capo della comunit\u00e0, fu Consigliere nidvaldese (1787) e membro del Consiglio degli Undici (1791). Pres. del Consiglio di guerra (1798), fu a capo della resistenza contro la Repubblica elvetica; venne condannato a un anno di prigione dopo la repressione della rivolta di Nidvaldo. Responsabile delle costruzioni e intendente dell'arsenale (1802-44), fece parte delle commissioni di polizia e degli affari militari (1815). Dopo il fallimento della Mediazione, insieme a Joseph Remigi Zelger capeggi\u00f2 il movimento reazionario secessionista che nell'agosto del 1815 provoc\u00f2 l'invasione delle truppe conf."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270268", "itemLabel": "Remigi von B\u00fcren", "dhsid": "043506", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053640889"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270268", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/043506/2003-04-10"}