{"search_result_name": "Brandm\u00fcller, Gregor", "language": "it", "id": "043586", "version": "2002-12-13", "_text": "Gregor Brandm\u00fcller\n\n25.8.1661 Basilea, 7.6.1691 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Gregor, orefice e membro del Consiglio, e di Anna Polybia Staehelin. \u200b(1686) Anna Catharina Hummel. Dopo un apprendistato presso il ritrattista Hans Caspar Meyer a Basilea, dal 1678 al 1680 lavor\u00f2 a Parigi nell'atelier di Charles Le Brun, che lo richiam\u00f2 nel 1681 affinch\u00e9 lo aiutasse ad affrescare la reggia di Versailles. Nel 1684 ricevette dall'Acad\u00e9mie due medaglie d'oro e tre premi (tra cui il primo Grand Prix). A Basilea dal 1685, nel 1686 venne ammesso in una corporazione. B. lavor\u00f2 come ritrattista e pittore di opere di soggetto storico anche alla corte del margravio del Baden e alla corte del W\u00fcrttemberg. I suoi ritratti, pieni di vita e molto caratteristici, suscitarono grande ammirazione.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Gregor Brandm\u00fcller", "given_name": "Gregor", "family_name": "Brandm\u00fcller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nYvonne Boerlin-Brodbeck\nTraduzione:\nChiara Gisler-Allio"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 46, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 197, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134307", "wikipedia_page_id": 315058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 264, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 287, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q271676", "wikipedia_page_id": 1208443, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q271676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 367, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2946", "wikipedia_page_id": 2355560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 471, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3775082", "wikipedia_page_id": 3302315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3775082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 563, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134307", "wikipedia_page_id": 315058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 635, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650489", "wikipedia_page_id": 3386173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 672, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "MAS SO, 3, 1957, 277, 279", "tpub": ["MAS SO"]}, {"text": "P. L. Ganz, \u00abDie Basler Professorengalerie\u00bb, in BZGA, 78, 1978, 31-162", "author": ["P. L. Ganz"], "tpub": ["Die Basler Professorengalerie", "BZGA"]}, {"text": "AKL, 13, 624 sg. (con elenco delle op.)", "tpub": ["AKL"]}, {"text": "DBAS, 150 sg.", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "43586", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4024165", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/135556813"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/70148271"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 25.8.1661\n   \u271d\ufe0e 7.6.1691\n1661-08-251691-06-07", "birth_date": "1661-08-25", "death_date": "1691-06-07"}], "birth_date": "1661-08-25", "death_date": "1691-06-07", "text_blocks": [["h1", "Gregor Brandm\u00fcller"], ["p", "25.8.1661 Basilea, 7.6.1691 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Gregor, orefice e membro del Consiglio, e di Anna Polybia Staehelin. \u200b(1686) Anna Catharina Hummel. Dopo un apprendistato presso il ritrattista Hans Caspar Meyer a Basilea, dal 1678 al 1680 lavor\u00f2 a Parigi nell'atelier di Charles Le Brun, che lo richiam\u00f2 nel 1681 affinch\u00e9 lo aiutasse ad affrescare la reggia di Versailles. Nel 1684 ricevette dall'Acad\u00e9mie due medaglie d'oro e tre premi (tra cui il primo Grand Prix). A Basilea dal 1685, nel 1686 venne ammesso in una corporazione. B. lavor\u00f2 come ritrattista e pittore di opere di soggetto storico anche alla corte del margravio del Baden e alla corte del W\u00fcrttemberg. I suoi ritratti, pieni di vita e molto caratteristici, suscitarono grande ammirazione."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "itemLabel": "Gregor Brandm\u00fcller", "dhsid": "043586", "namefr": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "namede": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gregor Brandm\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135556813"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/043586/2002-12-13"}