{"search_result_name": "Bucher, Max", "language": "it", "id": "043502", "version": "2002-07-16", "_text": "Max Bucher\n\n16.3.1887 Lucerna, 4.2.1972 Lucerna, catt., di Lucerna. Figlio di Andreas, commerciante, e di Antoinette Unterfinger. \u200b(1923) Severina Amberg. Dopo gli apprendistati di droghiere e meccanico, B. avvi\u00f2 la produzione di apparecchi di meccanica di precisione; contemporaneamente, assieme a Hermann, suo fratello, costru\u00ec un proprio aereo privato. Dopo un periodo di istruzione presso il costruttore di aerei ted. Hans Grade, nel 1911 ottenne il brevetto di pilota d'aereo. In seguito entr\u00f2 a far parte della cooperativa dell'aerodromo di D\u00fcbendorf e partecip\u00f2 a numerosi meeting. Il 7.10.1911 effettu\u00f2 a D\u00fcbendorf il suo primo volo notturno, della durata di 20 minuti, attirando l'attenzione del mondo intero. Per motivi fam. ed economici, nell'estate del 1912 rinunci\u00f2 definitivamente al volo e vendette il suo aereo Grade. Dopo un soggiorno in Brasile, B. riprese l'attivit\u00e0 di fabbricante a Lucerna.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Sport / Sportivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144000.144100."}], "title": "Max Bucher", "given_name": "Max", "family_name": "Bucher", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHenry Wydler\nTraduzione:\nDonata Berra"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 19, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4024748", "wikipedia_page_id": 3350086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4024748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 47, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 135, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7042", "wikipedia_page_id": 540375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20773771", "wikipedia_page_id": 17405, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20773771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206592", "wikipedia_page_id": 2268747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 442, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095549", "wikipedia_page_id": 289635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1248784", "wikipedia_page_id": 286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1248784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64082", "wikipedia_page_id": 227127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000128", "dhsid": "000128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "itemLabel": "D\u00fcbendorf", "dhsid": "000128", "namefr": "D\u00fcbendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "namede": "D\u00fcbendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameit": "D\u00fcbendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameen": "D\u00fcbendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4320231-7", "wikidata_id": "Q64082"}}, {"start": 601, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64082", "wikipedia_page_id": 227127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000128", "dhsid": "000128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "itemLabel": "D\u00fcbendorf", "dhsid": "000128", "namefr": "D\u00fcbendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "namede": "D\u00fcbendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameit": "D\u00fcbendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameen": "D\u00fcbendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4320231-7", "wikidata_id": "Q64082"}}, {"start": 655, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212855", "wikipedia_page_id": 4209091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 843, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155", "wikipedia_page_id": 2395427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003393", "dhsid": "003393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155", "itemLabel": "Br\u00e9sil", "dhsid": "003393", "namefr": "Br\u00e9sil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9sil", "namede": "Brasilien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brasilien", "nameit": "Brasile", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brasile", "nameen": "Brazil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q859563", "instanceofLabel": "\u00c9tat s\u00e9culier", "gndid": "4008003-1", "wikidata_id": "Q155"}}, {"start": 891, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6524, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Tilgenkamp, Schweizer Luftfahrt, 2, 1941-1942", "author": ["E. Tilgenkamp"], "tpub": ["Schweizer Luftfahrt"]}, {"text": "Luzerner Tagblatt, 15.3.1967", "tpub": ["Luzerner Tagblatt"]}, {"text": "A. Waldis, O. Britschgi, Flugpioniere in und \u00fcber Luzern, 2000", "author": ["A. Waldis, O. Britschgi"], "tpub": ["Flugpioniere in und \u00fcber Luzern"]}]}, "metagrid_id": "43502", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051108365"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308709401"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.3.1887\n   \u271d\ufe0e 4.2.1972\n1887-03-161972-02-04", "birth_date": "1887-03-16", "death_date": "1972-02-04"}], "birth_date": "1887-03-16", "death_date": "1972-02-04", "text_blocks": [["h1", "Max Bucher"], ["p", "16.3.1887 Lucerna, 4.2.1972 Lucerna, catt., di Lucerna. Figlio di Andreas, commerciante, e di Antoinette Unterfinger. \u200b(1923) Severina Amberg. Dopo gli apprendistati di droghiere e meccanico, B. avvi\u00f2 la produzione di apparecchi di meccanica di precisione; contemporaneamente, assieme a Hermann, suo fratello, costru\u00ec un proprio aereo privato. Dopo un periodo di istruzione presso il costruttore di aerei ted. Hans Grade, nel 1911 ottenne il brevetto di pilota d'aereo. In seguito entr\u00f2 a far parte della cooperativa dell'aerodromo di D\u00fcbendorf e partecip\u00f2 a numerosi meeting. Il 7.10.1911 effettu\u00f2 a D\u00fcbendorf il suo primo volo notturno, della durata di 20 minuti, attirando l'attenzione del mondo intero. Per motivi fam. ed economici, nell'estate del 1912 rinunci\u00f2 definitivamente al volo e vendette il suo aereo Grade. Dopo un soggiorno in Brasile, B. riprese l'attivit\u00e0 di fabbricante a Lucerna."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270040", "itemLabel": "Max Bucher", "dhsid": "043502", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051108365"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270040", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/043502/2002-07-16"}