{"search_result_name": "Coray, Hans", "language": "it", "id": "043893", "version": "2002-08-21", "_text": "Hans Coray\n\n9.6.1906 Wald (ZH), 22.11.1991 Zurigo, di Sagogn. Figlio di Han (->) e di Domenica H\u00f6ssli. \u200b1) (1932) Verena Loewensberg; 2) (1970) Henriette Dingetschweiler. Studi\u00f2 romanistica all'Univ. di Zurigo, dove consegu\u00ec il dottorato nel 1929. Progett\u00f2 i suoi primi mobili nel 1930. Per l'Esposizione nazionale sviz. del 1939 realizz\u00f2 la sedia ufficiale della manifestazione, la \"sedia Landi\", in lamiera di alluminio e impilabile (dal 1962 prodotta in forma modificata). Pi\u00f9 tardi progett\u00f2 numerosi prodotti di design, fra cui i mobili della linea \"per l'habitat\" (sedie da giardino, tavolo Ponton). Fu uno dei primi designer sviz. a creare modelli (soprattutto mobili per sedersi) per la fabbricazione industriale. Elementi caratteristici dei suoi lavori sono l'estremo rigore progettuale e la funzionalit\u00e0. C. fu attivo anche come pittore e scultore.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Design", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.132800."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Hans Coray", "given_name": "Hans", "family_name": "Coray", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBruno Maurer\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[{"start": 5, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q328766", "wikipedia_page_id": 178735, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q328766", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Coray", "confidence_score": 0.4999, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 65, "end": 67, "mention": "->", "href": "/it/articles/047815/2005-03-01/", "dhsid": "047815", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1423741", "itemLabel": "Han Coray", "dhsid": "047815", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Han Coray", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Han_Coray", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119311607"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1423741", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 102, "end": 120, "mention": "Verena Loewensberg", "href": "/it/articles/022499/2007-07-02/", "dhsid": "022499", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2805607", "itemLabel": "Verena Loewensberg", "dhsid": "022499", "namefr": "Verena Loewensberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Verena_Loewensberg", "namede": "Verena Loewensberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verena_Loewensberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Verena Loewensberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Verena_Loewensberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118573993"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2805607", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Coray", "confidence_score": 0.4999, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 42, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65684", "wikipedia_page_id": 85513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Coray", "confidence_score": 0.4999, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001444", "dhsid": "001444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65684", "itemLabel": "Sagogn", "dhsid": "001444", "namefr": "Sagogn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "namede": "Sagogn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "nameit": "Sagogn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "nameen": "Sagogn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65684"}}, {"start": 166, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1277348", "wikipedia_page_id": 459368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1277348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Coray", "confidence_score": 0.4999, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 191, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Coray", "confidence_score": 0.4999, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 400, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q663", "wikipedia_page_id": 707177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q663", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Coray", "confidence_score": 0.4999, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52105", "wikipedia_page_id": 695886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Coray", "confidence_score": 0.4999, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. Coray, cat. mostra Zurigo, 1986", "tpub": ["H. Coray"]}]}, "metagrid_id": "43893", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4004255", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11895816X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/74652869"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 9.6.1906\n   \u271d\ufe0e 22.11.1991\n1906-06-091991-11-22", "birth_date": "1906-06-09", "death_date": "1991-11-22"}], "birth_date": "1906-06-09", "death_date": "1991-11-22", "text_blocks": [["h1", "Hans Coray"], ["p", "9.6.1906 Wald (ZH), 22.11.1991 Zurigo, di Sagogn. Figlio di Han (->) e di Domenica H\u00f6ssli. \u200b1) (1932) Verena Loewensberg; 2) (1970) Henriette Dingetschweiler. Studi\u00f2 romanistica all'Univ. di Zurigo, dove consegu\u00ec il dottorato nel 1929. Progett\u00f2 i suoi primi mobili nel 1930. Per l'Esposizione nazionale sviz. del 1939 realizz\u00f2 la sedia ufficiale della manifestazione, la \"sedia Landi\", in lamiera di alluminio e impilabile (dal 1962 prodotta in forma modificata). Pi\u00f9 tardi progett\u00f2 numerosi prodotti di design, fra cui i mobili della linea \"per l'habitat\" (sedie da giardino, tavolo Ponton). Fu uno dei primi designer sviz. a creare modelli (soprattutto mobili per sedersi) per la fabbricazione industriale. Elementi caratteristici dei suoi lavori sono l'estremo rigore progettuale e la funzionalit\u00e0. C. fu attivo anche come pittore e scultore."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122480", "itemLabel": "Hans Coray", "dhsid": "043893", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Coray", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Coray", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Coray", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Coray", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11895816X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122480", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/043893/2002-08-21"}