{"search_result_name": "Basler Arbeiter-Zeitung", "language": "it", "id": "044021", "version": "2009-03-27", "_text": "Basler Arbeiter-Zeitung\n\nNel 1868 usc\u00ec per la prima volta a Sissach il settimanale di piccolo formato Der Arbeiter; organo dell'Ass. intern. dei lavoratori (AIL) all'epoca del congresso di Basilea, cess\u00f2 le pubblicazioni nel giro di pochi mesi. Nel 1886 apparve un nuovo settimanale, Der Arbeiterfreund, seguito nel 1893 dal Vorw\u00e4rts, foglio dell'appena creata Ass. socialista per la stampa. Quando il giornale, nel 1921, assunse un orientamento comunista, il partito socialista lanci\u00f2 il Sozialdemokrat, edizione locale del Volksrecht zurighese. Nel dicembre del 1921 il Sozialdemokrat venne fuso con l'Arbeiterstimme, organo del partito comunista indipendente; il nuovo giornale, divenuto quotidiano, assunse il titolo di Basler Arbeiter-Zeitung. Con Helmut Hubacher, caporedattore dal 1963 al 1973, il giornale, che allora era tirato in ca. 7600 copie, fu ribattezzato Die AZ Abend-Zeitung (1963). Nel 1970 ader\u00ec all'Unione sviz. AZ (redazione centrale a Zurigo, dieci redazioni cant.); quando l'Unione cess\u00f2 la propria attivit\u00e0 (1972), avvi\u00f2 una collaborazione redazionale con il foglio bernese Tagwacht. Affidato nel 1976 a un collettivo, il giornale chiuse nell'agosto del 1992 in seguito alle crescenti difficolt\u00e0 finanziarie e al calo della tiratura, scesa a 3200 copie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Periodici di lingua tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Basler Arbeiter-Zeitung", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Bollinger\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627083", "wikipedia_page_id": 7909723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 300, "end": 308, "mention": "Vorw\u00e4rts", "href": "/it/articles/025767/2014-12-27/", "dhsid": "025767", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2534714", "itemLabel": "Q2534714", "dhsid": "025767", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Vorw\u00e4rts (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorw%C3%A4rts_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2534714", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 500, "end": 510, "mention": "Volksrecht", "href": "/it/articles/030731/2013-02-20/", "dhsid": "030731", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2532163", "itemLabel": "Q2532163", "dhsid": "030731", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Volksrecht (Zeitung)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Volksrecht_(Zeitung)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4194882-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2532163", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1074, "end": 1082, "mention": "Tagwacht", "href": "/it/articles/030565/2012-07-30/", "dhsid": "030565", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q824604", "itemLabel": "Q824604", "dhsid": "030565", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berner Tagwacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Tagwacht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621521", "itemLabel": "Q15621521", "dhsid": "030565", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Tagwacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagwacht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621521", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 341, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 421, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2829848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 435, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q590750", "wikipedia_page_id": 54214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q590750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233591", "wikipedia_page_id": 407893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233591", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 706, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627083", "wikipedia_page_id": 7909723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 745, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 972, "end": 980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Blaser, Bibl., 119", "author": ["Blaser"], "tpub": ["Bibl."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Basler Arbeiter-Zeitung"], ["p", "Nel 1868 usc\u00ec per la prima volta a Sissach il settimanale di piccolo formato Der Arbeiter; organo dell'Ass. intern. dei lavoratori (AIL) all'epoca del congresso di Basilea, cess\u00f2 le pubblicazioni nel giro di pochi mesi. Nel 1886 apparve un nuovo settimanale, Der Arbeiterfreund, seguito nel 1893 dal Vorw\u00e4rts, foglio dell'appena creata Ass. socialista per la stampa. Quando il giornale, nel 1921, assunse un orientamento comunista, il partito socialista lanci\u00f2 il Sozialdemokrat, edizione locale del Volksrecht zurighese. Nel dicembre del 1921 il Sozialdemokrat venne fuso con l'Arbeiterstimme, organo del partito comunista indipendente; il nuovo giornale, divenuto quotidiano, assunse il titolo di Basler Arbeiter-Zeitung. Con Helmut Hubacher, caporedattore dal 1963 al 1973, il giornale, che allora era tirato in ca. 7600 copie, fu ribattezzato Die AZ Abend-Zeitung (1963). Nel 1970 ader\u00ec all'Unione sviz. AZ (redazione centrale a Zurigo, dieci redazioni cant.); quando l'Unione cess\u00f2 la propria attivit\u00e0 (1972), avvi\u00f2 una collaborazione redazionale con il foglio bernese Tagwacht. Affidato nel 1976 a un collettivo, il giornale chiuse nell'agosto del 1992 in seguito alle crescenti difficolt\u00e0 finanziarie e al calo della tiratura, scesa a 3200 copie."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/044021/2009-03-27"}