{"search_result_name": "Bossard, Peter", "language": "it", "id": "044170", "version": "2003-01-07", "_text": "Peter Bossard\n\n10.3.1938 Cham, 27.9.2001 Zugo, catt., di Zugo. Figlio di Walter, imprenditore, e di Alice Ritter. \u200bHeidy K\u00fcng, figlia di Josef, venditore di biciclette a Cham. Nel 1956 ha conseguito il diploma di commercio a Zugo, ampliando poi la sua formazione in Gran Bretagna, Francia, Stati Uniti e presso la scuola commerciale superiore di Zurigo. Commerciante e imprenditore, nel 1956 \u00e8 entrato nell'azienda di fam., ricca di tradizione, Carl Bossard Eisenhandlung (dal 1973 Bossard Holding AG); dal 1973 al 2001 (dal 1977 come pres.) \u00e8 stato membro del suo consiglio di amministrazione. \u00c8 stato consigliere com. di Zugo (1971-86, pres. 1983-84) per il partito radicale, membro del consiglio della corporazione com. di Zugo (1973-92) e membro del parlamento cant. (1987-94). Consigliere di Stato, ha diretto dal 1995 al 2001 il Dip. degli interni (Vicelandamano nel 2001). \u00c8 stato considerato un imprenditore e politico attento alle questioni sociali; da Consigliere di Stato si \u00e8 impegnato soprattutto nella lotta contro la nuova povert\u00e0. B. \u00e8 stato ucciso nel corso della strage avvenuta nel parlamento cant.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Peter Bossard", "given_name": "Peter", "family_name": "Bossard", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRenato Morosoli \nTraduzione:\nMartin Kuder"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q747434", "wikipedia_page_id": 42028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q747434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11442", "wikipedia_page_id": 2716545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013902", "dhsid": "013902", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11442", "itemLabel": "bicyclette", "dhsid": "013902", "namefr": "Bicyclette", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bicyclette", "namede": "Fahrrad", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fahrrad", "nameit": "Bicicletta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bicicletta", "nameen": "Bicycle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bicycle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q334166", "instanceofLabel": "mode de transport", "gndid": "4016297-7", "wikidata_id": "Q11442"}}, {"start": 251, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23666", "wikipedia_page_id": 2027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23666", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 331, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 739, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}, {"start": 1086, "end": 1096, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Neue Zuger Zeitung, 13.11.2001", "tpub": ["Neue Zuger Zeitung"]}]}, "metagrid_id": "44170", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=69433", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054053847"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309645159"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Bossard", "link": ["/articles/025319/2005-11-07/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 10.3.1938\n   \u271d\ufe0e 27.9.2001\n1938-03-102001-09-27", "birth_date": "1938-03-10", "death_date": "2001-09-27"}], "birth_date": "1938-03-10", "death_date": "2001-09-27", "text_blocks": [["h1", "Peter Bossard"], ["p", "10.3.1938 Cham, 27.9.2001 Zugo, catt., di Zugo. Figlio di Walter, imprenditore, e di Alice Ritter. \u200bHeidy K\u00fcng, figlia di Josef, venditore di biciclette a Cham. Nel 1956 ha conseguito il diploma di commercio a Zugo, ampliando poi la sua formazione in Gran Bretagna, Francia, Stati Uniti e presso la scuola commerciale superiore di Zurigo. Commerciante e imprenditore, nel 1956 \u00e8 entrato nell'azienda di fam., ricca di tradizione, Carl Bossard Eisenhandlung (dal 1973 Bossard Holding AG); dal 1973 al 2001 (dal 1977 come pres.) \u00e8 stato membro del suo consiglio di amministrazione. \u00c8 stato consigliere com. di Zugo (1971-86, pres. 1983-84) per il partito radicale, membro del consiglio della corporazione com. di Zugo (1973-92) e membro del parlamento cant. (1987-94). Consigliere di Stato, ha diretto dal 1995 al 2001 il Dip. degli interni (Vicelandamano nel 2001). \u00c8 stato considerato un imprenditore e politico attento alle questioni sociali; da Consigliere di Stato si \u00e8 impegnato soprattutto nella lotta contro la nuova povert\u00e0. B. \u00e8 stato ucciso nel corso della strage avvenuta nel parlamento cant."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2074054", "itemLabel": "Peter Bossard", "dhsid": "044170", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Peter Bossard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Bossard", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054053847"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2074054", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/044170/2003-01-07"}