{"search_result_name": "Maggenberg, Richard von", "language": "it", "id": "044284", "version": "2007-11-27", "_text": "Richard von Maggenberg\n\nMenzionato la prima volta nel 1393 a Friburgo, prima del 7.9.1438 . Figlio di Berschinus von Umbrechtsschwendi o Umbertsschweni (originariamente Cuonis). \u200b1) (1405) Katharina Bucher; 2) (1412) Bertha Jungo. Nel 1408 acquist\u00f2 dalla citt\u00e0 di Friburgo la fortezza e il feudo di Ober Maggenberg. Dagli anni 1420-30 fu denominato von Maggenberg. Coinvolto nei processi di Friburgo contro i Valdesi del 1399 e del 1430, riusc\u00ec a fuggire dal carcere prima di essere giustiziato come eretico (1430). Nel 1436 cit\u00f2 Friburgo davanti al tribunale imperiale di Rottweil e nel 1437 davanti al tribunale penale della Vestfalia. Arrestato durante il Concilio di Basilea (1437), mor\u00ec in circostanze misteriose, nonostante avesse ottenuto un salvacondotto.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eterodossie / Eresia e stregoneria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142600."}, {"tag": "Eterodossie / Valdesi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142800."}], "title": "Richard von Maggenberg", "given_name": "Richard von", "family_name": "Maggenberg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 266, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 1562485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201620", "wikipedia_page_id": 50892, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011448", "dhsid": "011448", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "itemLabel": "\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique vaudoise", "dhsid": "011448", "namefr": "Vald\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vald%C3%A9isme", "namede": "Waldenser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldenser", "nameit": "Valdismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valdismo", "nameen": "Waldensians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldensians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q201620"}}, {"start": 476, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160598", "wikipedia_page_id": 56605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707604", "wikipedia_page_id": 734656, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707604", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 549, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82960", "wikipedia_page_id": 754062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007104", "dhsid": "007104", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q82960", "itemLabel": "Rottweil", "dhsid": "007104", "namefr": "Rottweil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rottweil", "namede": "Rottweil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rottweil", "nameit": "Rottweil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rottweil", "nameen": "Rottweil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rottweil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3957", "instanceofLabel": "bourgade", "gndid": "4050742-7", "wikidata_id": "Q82960"}}, {"start": 603, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8614", "wikipedia_page_id": 69990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 635, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 386558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q768937", "wikipedia_page_id": 2324977, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q768937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "salvacondotto", "confidence_score": 0.6472, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "K. Utz Tremp (a cura di), Quellen zur Geschichte der Waldenser von Freiburg im \u00dcchtland (1399-1439), 2000, 256-270", "author": ["K. Utz Tremp (a cura di)"], "tpub": ["Quellen zur Geschichte der Waldenser von Freiburg im \u00dcchtland (1399-1439)"]}]}, "metagrid_id": "44284", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Maggenberg, von", "link": ["/articles/020602/2008-08-13/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1393\n   \u271d\ufe0e prima del 7.9.1438", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Richard von Maggenberg"], ["p", "Menzionato la prima volta nel 1393 a Friburgo, prima del 7.9.1438 . Figlio di Berschinus von Umbrechtsschwendi o Umbertsschweni (originariamente Cuonis). \u200b1) (1405) Katharina Bucher; 2) (1412) Bertha Jungo. Nel 1408 acquist\u00f2 dalla citt\u00e0 di Friburgo la fortezza e il feudo di Ober Maggenberg. Dagli anni 1420-30 fu denominato von Maggenberg. Coinvolto nei processi di Friburgo contro i Valdesi del 1399 e del 1430, riusc\u00ec a fuggire dal carcere prima di essere giustiziato come eretico (1430). Nel 1436 cit\u00f2 Friburgo davanti al tribunale imperiale di Rottweil e nel 1437 davanti al tribunale penale della Vestfalia. Arrestato durante il Concilio di Basilea (1437), mor\u00ec in circostanze misteriose, nonostante avesse ottenuto un salvacondotto."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337952", "itemLabel": "Richard von Maggenberg", "dhsid": "044284", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337952", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/044284/2007-11-27"}