{"search_result_name": "Aberli, Friedrich", "language": "it", "id": "044463", "version": "2001-03-01", "_text": "Friedrich Aberli\n\n24.2.1800\u00a0Winterthur, 19.12.1872 Winterthur, rif., di Winterthur. Figlio di Johann (->). \u200b(1835) Sabine Erpf, sorella di Franz Eduard, Consigliere nazionale sangallese. Imparata l'arte dell'incisione dal padre (1814-21), soggiorn\u00f2 a Lione (1821-23, 1825) e Parigi (1823-24), eseguendo su commissione o in proprio sigilli e incisioni su pietre preziose. Ritornato a Winterthur nel 1825, lavor\u00f2 dapprima con suo padre. Stabilitosi a Zurigo (1828), acquis\u00ec ben presto importanti clienti e divenne membro della Soc. degli artisti; dal 1845 visse e lavor\u00f2 di nuovo a Winterthur. Nella sua vasta produzione spiccano la medaglia commemorativa per il quarto centenario della Soc. del Becco di Zurigo (1844) e quella per l'inaugurazione del ponte della Nydegg a Berna (1846).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Friedrich Aberli", "given_name": "Friedrich", "family_name": "Aberli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRoland Brechb\u00fchl\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/it/articles/044462/2001-03-01/", "dhsid": "044462", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060724", "itemLabel": "Johann Aberli", "dhsid": "044462", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1067425861"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060724", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 178, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q222749", "wikipedia_page_id": 1317096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q222749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456", "wikipedia_page_id": 41786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006595", "dhsid": "006595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "itemLabel": "Lyon", "dhsid": "006595", "namefr": "Lyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyon", "namede": "Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyon", "nameit": "Lione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lione", "nameen": "Lyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4036770-8", "wikidata_id": "Q456"}}, {"start": 257, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 313, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162919", "wikipedia_page_id": 2620804, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012808", "dhsid": "012808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q162919", "itemLabel": "sceau", "dhsid": "012808", "namefr": "Sceau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sceau", "namede": "Siegel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siegel", "nameit": "Sigillo (oggetto)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sigillo_(oggetto)", "nameen": "Seal (emblem)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seal_(emblem)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4054876-4", "wikidata_id": "Q162919"}}, {"start": 336, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83437", "wikipedia_page_id": 1589253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 685, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Collez. di sigilli presso BCit Winterthur"}, {"text": "Collez. di sigilli e medaglie presso Gabinetto numismatico, Winterthur"}], "Studi": [{"text": "B. Z\u00e4ch, \u00abZwei Winterthurer Medailleure: Johann (1774-1851) und F. Aberli (1800-1872)\u00bb, in Schweizer M\u00fcnzbl\u00e4tter, 46, 1996, 124-136", "author": ["B. Z\u00e4ch"], "tpub": ["Zwei Winterthurer Medailleure: Johann (1774-1851) und F. Aberli (1800-1872)", "Schweizer M\u00fcnzbl\u00e4tter"]}]}, "metagrid_id": "44463", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000002", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1067425829"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/314866262"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Jakob Friedrich Aberli (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 24.2.1800\n   \u271d\ufe0e 19.12.1872\n1800-02-241872-12-19", "birth_date": "1800-02-24", "death_date": "1872-12-19"}], "birth_date": "1800-02-24", "death_date": "1872-12-19", "text_blocks": [["h1", "Friedrich Aberli"], ["p", "24.2.1800\u00a0Winterthur, 19.12.1872 Winterthur, rif., di Winterthur. Figlio di Johann (->). \u200b(1835) Sabine Erpf, sorella di Franz Eduard, Consigliere nazionale sangallese. Imparata l'arte dell'incisione dal padre (1814-21), soggiorn\u00f2 a Lione (1821-23, 1825) e Parigi (1823-24), eseguendo su commissione o in proprio sigilli e incisioni su pietre preziose. Ritornato a Winterthur nel 1825, lavor\u00f2 dapprima con suo padre. Stabilitosi a Zurigo (1828), acquis\u00ec ben presto importanti clienti e divenne membro della Soc. degli artisti; dal 1845 visse e lavor\u00f2 di nuovo a Winterthur. Nella sua vasta produzione spiccano la medaglia commemorativa per il quarto centenario della Soc. del Becco di Zurigo (1844) e quella per l'inaugurazione del ponte della Nydegg a Berna (1846)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q85091888", "itemLabel": "Jakob Friedrich Peter Aberli", "dhsid": "044463", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089383282"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85091888", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/044463/2001-03-01"}