{"search_result_name": "Braichet, Ren\u00e9", "language": "it", "id": "045833", "version": "2004-10-14", "_text": "Ren\u00e9 Braichet\n\n8.5.1910 La Chaux-de-Fonds, 18.1.1977 Neuch\u00e2tel, catt., di La Chaux-de-Fonds e di Les Enfers. Figlio di Joseph (->). \u200bMonique Ch\u00e2tenay. Ottenne la licenza in lettere a Neuch\u00e2tel. Membro del Circolo nazionalista neocastellano dal 1928, nel 1933 fond\u00f2, assieme a Eddy Bauer e a Marc Wolfrath, l'Ordine nazionale neocastellano (ONN), ispirato alle idee di Charles Maurras. Fu redattore del giornale dell'ONN e del Curieux. Animato dal cristianesimo sociale, indirizz\u00f2 l'ONN verso il corporativismo. Giornalista (dal 1933), redattore capo (dal 1943) e direttore politico (1962-67) del Feuille d'avis de Neuch\u00e2tel, B. lott\u00f2 per l'organizzazione della propria categoria professionale; fu inoltre pres. dell'Unione intern. della stampa e dei giornalisti di lingua franc. (1955-58), membro del comitato esecutivo della Federazione intern. dei giornalisti (1962-63) e insegnante alle Univ. di Neuch\u00e2tel e Friburgo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Associazioni professionali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132100."}], "title": "Ren\u00e9 Braichet", "given_name": "Ren\u00e9", "family_name": "Braichet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nLucienne Hubler\nTraduzione:\nPaolo Mariani"], "text_links": [[], [{"start": 112, "end": 114, "mention": "->", "href": "/it/articles/025332/2003-02-04/", "dhsid": "025332", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715594", "itemLabel": "Q71715594", "dhsid": "025332", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715594", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 38, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 62, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 82, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70411", "wikipedia_page_id": 377251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70411", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002959", "dhsid": "002959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70411", "itemLabel": "Les Enfers", "dhsid": "002959", "namefr": "Les Enfers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "namede": "Les Enfers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "nameit": "Les Enfers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "nameen": "Les Enfers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70411"}}, {"start": 168, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 198, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6235", "wikipedia_page_id": 125683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 18005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 272, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 18005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 353, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3048", "wikipedia_page_id": 564648, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1080800", "wikipedia_page_id": 467879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1080800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 480, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 245980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 520, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 599, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 654, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3355775", "wikipedia_page_id": 563484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 884, "end": 893, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "FAN, 22/23.1.1977", "tpub": ["FAN"]}, {"text": "J.-P. Ceppi, Neuch\u00e2tel et l'Action fran\u00e7aise, mem. lic. Friburgo, 1986", "author": ["J.-P. Ceppi"], "tpub": ["Neuch\u00e2tel et l'Action fran\u00e7aise"]}]}, "metagrid_id": "45833", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P3137", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050723651"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308214150"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 8.5.1910\n   \u271d\ufe0e 18.1.1977\n1910-05-081977-01-18", "birth_date": "1910-05-08", "death_date": "1977-01-18"}], "birth_date": "1910-05-08", "death_date": "1977-01-18", "text_blocks": [["h1", "Ren\u00e9 Braichet"], ["p", "8.5.1910 La Chaux-de-Fonds, 18.1.1977 Neuch\u00e2tel, catt., di La Chaux-de-Fonds e di Les Enfers. Figlio di Joseph (->). \u200bMonique Ch\u00e2tenay. Ottenne la licenza in lettere a Neuch\u00e2tel. Membro del Circolo nazionalista neocastellano dal 1928, nel 1933 fond\u00f2, assieme a Eddy Bauer e a Marc Wolfrath, l'Ordine nazionale neocastellano (ONN), ispirato alle idee di Charles Maurras. Fu redattore del giornale dell'ONN e del Curieux. Animato dal cristianesimo sociale, indirizz\u00f2 l'ONN verso il corporativismo. Giornalista (dal 1933), redattore capo (dal 1943) e direttore politico (1962-67) del Feuille d'avis de Neuch\u00e2tel, B. lott\u00f2 per l'organizzazione della propria categoria professionale; fu inoltre pres. dell'Unione intern. della stampa e dei giornalisti di lingua franc. (1955-58), membro del comitato esecutivo della Federazione intern. dei giornalisti (1962-63) e insegnante alle Univ. di Neuch\u00e2tel e Friburgo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715484", "itemLabel": "Q71715484", "dhsid": "045833", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715484", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/045833/2004-10-14"}