{"search_result_name": "Govone, Ottavio Solaro di", "language": "it", "id": "045944", "version": "2005-09-13", "_text": "Ottavio Solaro di Govone\n\nMenz. per la prima volta nel 1686, 1735 . Diplomatico savoiardo discendente dalla nobile fam. piemontese dei Solaro, detentrice del feudo di G. presso Asti, rappresent\u00f2 il duca Vittorio Amedeo II presso i cant. catt. a Lucerna (1686-94). Si impegn\u00f2 presso i cant. rif., inizialmente d'intesa con la diplomazia franc., per assicurare il controllo e il prosieguo del viaggio dei valdesi cacciati dal Piemonte nel 1686 e si oppose all'integrazione militare di Ginevra e Vaud nella Conf. Dopo il 1690 (la Savoia fece parte della Lega di Augusta contro Luigi XIV fino al 1696) cerc\u00f2 invano di concludere una pi\u00f9 stretta alleanza contro la Francia con i cant. catt. Fall\u00ec anche il suo tentativo di stringere un'alleanza difensiva con i cant. rif. La neutralizzazione della Savoia, da lui sostenuta, fu approvata dalla Dieta, ma respinta da Torino e Parigi. Dopo il suo richiamo (1694), il suo posto alla legazione di Lucerna rimase a lungo vacante. Il seguito della sua carriera \u00e8 poco conosciuto.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati stranieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123100."}], "title": "Ottavio Solaro di Govone", "given_name": "Ottavio Solaro di", "family_name": "Govone", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRolf St\u00fccheli\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[{"start": 18, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20096", "wikipedia_page_id": 35557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 94, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15085", "wikipedia_page_id": 64714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 1562485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6122", "wikipedia_page_id": 2588376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 172, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209579", "wikipedia_page_id": 4522, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 264, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201620", "wikipedia_page_id": 50892, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011448", "dhsid": "011448", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "itemLabel": "\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique vaudoise", "dhsid": "011448", "namefr": "Vald\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vald%C3%A9isme", "namede": "Waldenser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldenser", "nameit": "Valdismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valdismo", "nameen": "Waldensians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldensians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q201620"}}, {"start": 398, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 267198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 457, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 467, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 525, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152218", "wikipedia_page_id": 527280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7742", "wikipedia_page_id": 41493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 705, "end": 723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3998983", "wikipedia_page_id": 50274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3998983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 736, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 843, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 911, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "Raccolta di doc. (in copia) dell'Archivio dello Stato di Torino presso AFS"}, {"text": "EA, 2 VI", "tpub": ["EA"]}], "Studi": [{"text": "L. Bittner et al., Repertorium der diplomatischen Vertreter aller L\u00e4nder seit dem Westf\u00e4lischen Frieden, 1648, 1, 1936", "author": ["L. Bittner et al."], "tpub": ["Repertorium der diplomatischen Vertreter aller L\u00e4nder seit dem Westf\u00e4lischen Frieden, 1648"]}]}, "metagrid_id": "45944", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1686\n   \u271d\ufe0e 1735", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ottavio Solaro di Govone"], ["p", "Menz. per la prima volta nel 1686, 1735 . Diplomatico savoiardo discendente dalla nobile fam. piemontese dei Solaro, detentrice del feudo di G. presso Asti, rappresent\u00f2 il duca Vittorio Amedeo II presso i cant. catt. a Lucerna (1686-94). Si impegn\u00f2 presso i cant. rif., inizialmente d'intesa con la diplomazia franc., per assicurare il controllo e il prosieguo del viaggio dei valdesi cacciati dal Piemonte nel 1686 e si oppose all'integrazione militare di Ginevra e Vaud nella Conf. Dopo il 1690 (la Savoia fece parte della Lega di Augusta contro Luigi XIV fino al 1696) cerc\u00f2 invano di concludere una pi\u00f9 stretta alleanza contro la Francia con i cant. catt. Fall\u00ec anche il suo tentativo di stringere un'alleanza difensiva con i cant. rif. La neutralizzazione della Savoia, da lui sostenuta, fu approvata dalla Dieta, ma respinta da Torino e Parigi. Dopo il suo richiamo (1694), il suo posto alla legazione di Lucerna rimase a lungo vacante. Il seguito della sua carriera \u00e8 poco conosciuto."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318994", "itemLabel": "Ottavio Solaro di Govone", "dhsid": "045944", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318994", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/045944/2005-09-13"}