{"search_result_name": "Gilgen, Ludwig zur", "language": "it", "id": "046363", "version": "2014-02-24", "_text": "Ludwig zur Gilgen\n\n1547, nell'ottobre del 1577, catt., di Lucerna. Figlio di Aurelian, membro del Piccolo Consiglio, e di Anna Klauser. \u200bMargaritha Marti. Signore di Hilfikon. Studi\u00f2 a Friburgo in Brisgovia (1560-63), Dole (1563-65), Parigi (1565-66) e Orl\u00e9ans (1567). Fu membro del Grande (1567-68) e del Piccolo (dal 1568) Consiglio di Lucerna e tesoriere (1569). Nel 1571 riacquist\u00f2 la casa Zur Gilgen, dove allest\u00ec una biblioteca privata, la pi\u00f9 antica della Svizzera ancora conservata nel suo luogo d'origine. Studi\u00f2 con Glareano, intrattenne contatti con altri umanisti e acquis\u00ec il soprannome Flos latinitatis.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}], "title": "Ludwig zur Gilgen", "given_name": "Ludwig zur", "family_name": "Gilgen", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus Lischer\nTraduzione:\nSimona Canevascini Venturelli"], "text_links": [[], [{"start": 39, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 147, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660215", "wikipedia_page_id": 168921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001669", "dhsid": "001669", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660215", "itemLabel": "Hilfikon", "dhsid": "001669", "namefr": "Hilfikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hilfikon", "namede": "Hilfikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hilfikon", "nameit": "Hilfikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hilfikon", "nameen": "Hilfikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hilfikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7844611-9", "wikidata_id": "Q660215"}}, {"start": 166, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 215, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 319, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 444, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 485, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q100782", "wikipedia_page_id": 29552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q100782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124070", "wikipedia_page_id": 39877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012800", "dhsid": "012800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "itemLabel": "Glar\u00e9an", "dhsid": "012800", "namefr": "Glar\u00e9an", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glar%C3%A9an", "namede": "Glarean", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarean", "nameit": "Glareano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glareano", "nameen": "Heinrich Glarean", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Glarean", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11905339X", "wikidata_id": "Q124070"}}, {"start": 548, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846933", "wikipedia_page_id": 715393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 581, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3737224", "wikipedia_page_id": 1719336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3737224", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flos", "confidence_score": 0.3513, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. X. Weber, \u00abBeitr\u00e4ge zur \u00e4ltern Luzerner Bildungs- und Schulgeschichte\u00bb, in Gfr., 79, 1924, 1-76, spec. 30 sg.", "author": ["P. X. Weber"], "tpub": ["Beitr\u00e4ge zur \u00e4ltern Luzerner Bildungs- und Schulgeschichte", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": "46363", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1069611433"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315559960"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Gilgen, zur", "link": ["/articles/022219/2015-11-17/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1547\n   \u271d\ufe0e nell'ottobre del 1577", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ludwig zur Gilgen"], ["p", "1547, nell'ottobre del 1577, catt., di Lucerna. Figlio di Aurelian, membro del Piccolo Consiglio, e di Anna Klauser. \u200bMargaritha Marti. Signore di Hilfikon. Studi\u00f2 a Friburgo in Brisgovia (1560-63), Dole (1563-65), Parigi (1565-66) e Orl\u00e9ans (1567). Fu membro del Grande (1567-68) e del Piccolo (dal 1568) Consiglio di Lucerna e tesoriere (1569). Nel 1571 riacquist\u00f2 la casa Zur Gilgen, dove allest\u00ec una biblioteca privata, la pi\u00f9 antica della Svizzera ancora conservata nel suo luogo d'origine. Studi\u00f2 con Glareano, intrattenne contatti con altri umanisti e acquis\u00ec il soprannome Flos latinitatis."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/046363/2014-02-24"}