{"search_result_name": "K\u00f6lle, Friedrich", "language": "it", "id": "046485", "version": "2007-08-27", "_text": "Friedrich K\u00f6lle\n\n30.10.1842 Hinterweiler presso Gomaringen (W\u00fcrttemberg), 9.3.1905 Zurigo, evangelico, cittadino ted. Figlio di Johann Friedrich, insegnante. \u200bEmma Landenberger, cittadina ted., figlia di Johannes, insegnante. Dal 1862 al 1886 fu insegnante, economo e amministratore di una casa di cura per infermi mentali a Winterbach im Remstal nel W\u00fcrttemberg (trasferita a Stetten im Remstal nel 1864, dal 1866 con reparto per epilettici), diretta dal suocero fino al 1877. Dal 1886 al 1905 fu direttore dell'Ist. sviz. per epilettici a Zurigo, della cui amministrazione fu responsabile la moglie (1886-06). Il figlio Johannes gli succedette alla direzione dell'ist. (fino al 1913), mentre la figlia Emma assunse la funzione occupata dalla madre (1906-43). Considerato un'autorit\u00e0 nell'assistenza agli epilettici, fece parte del comitato dell'Ass. per l'idiotismo e fu membro onorario della Soc. americana per lo studio dell'epilessia e per l'assistenza e il trattamento degli epilettici.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Movimenti sociali / Assistenza pubblica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144800."}], "title": "Friedrich K\u00f6lle", "given_name": "Friedrich", "family_name": "K\u00f6lle", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nStefan Schulz\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q562969", "wikipedia_page_id": 3665831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q562969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q507707", "wikipedia_page_id": 1169691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q507707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 66, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 319, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16186", "wikipedia_page_id": 688422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 360, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q81368", "wikipedia_page_id": 1171054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q81368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41571", "wikipedia_page_id": 75155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41571", "wikipedia_page_id": 75155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 789, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41571", "wikipedia_page_id": 75155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 912, "end": 921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41571", "wikipedia_page_id": 75155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 964, "end": 974, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41571", "wikipedia_page_id": 75155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "epilettici", "confidence_score": 0.5935, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Ritter, F. K\u00f6lle, 1907 (con elenco delle op.)", "author": ["A. Ritter"], "tpub": ["F. K\u00f6lle"]}, {"text": "100 Jahre Schweizerische Epilepsie-Klinik in Z\u00fcrich, 1886-1986, 1986", "tpub": ["100 Jahre Schweizerische Epilepsie-Klinik in Z\u00fcrich, 1886-1986"]}]}, "metagrid_id": "46485", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047615045"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306359969"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 30.10.1842\n   \u271d\ufe0e 9.3.1905\n1842-10-301905-03-09", "birth_date": "1842-10-30", "death_date": "1905-03-09"}], "birth_date": "1842-10-30", "death_date": "1905-03-09", "text_blocks": [["h1", "Friedrich K\u00f6lle"], ["p", "30.10.1842 Hinterweiler presso Gomaringen (W\u00fcrttemberg), 9.3.1905 Zurigo, evangelico, cittadino ted. Figlio di Johann Friedrich, insegnante. \u200bEmma Landenberger, cittadina ted., figlia di Johannes, insegnante. Dal 1862 al 1886 fu insegnante, economo e amministratore di una casa di cura per infermi mentali a Winterbach im Remstal nel W\u00fcrttemberg (trasferita a Stetten im Remstal nel 1864, dal 1866 con reparto per epilettici), diretta dal suocero fino al 1877. Dal 1886 al 1905 fu direttore dell'Ist. sviz. per epilettici a Zurigo, della cui amministrazione fu responsabile la moglie (1886-06). Il figlio Johannes gli succedette alla direzione dell'ist. (fino al 1913), mentre la figlia Emma assunse la funzione occupata dalla madre (1906-43). Considerato un'autorit\u00e0 nell'assistenza agli epilettici, fece parte del comitato dell'Ass. per l'idiotismo e fu membro onorario della Soc. americana per lo studio dell'epilessia e per l'assistenza e il trattamento degli epilettici."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/046485/2007-08-27"}