{"search_result_name": "Ferber, Walter", "language": "it", "id": "046718", "version": "2013-03-15", "_text": "Walter Ferber\n\n24.12.1907 Buer-Erle (oggi Gelsenkirchen), 13.4.1996 Lungern, catt., cittadino ted. Figlio di Franz, minatore, e di Maria Weimer, cucitrice. \u200b(1947) Elisabeth Amb\u00fchl. Dopo un tirocinio commerciale (1924-32), comp\u00ec una formazione itinerante e collabor\u00f2 con giornali del partito del Centro; nel 1932 emigr\u00f2 in Austria, dove collabor\u00f2 alla rivista di Dietrich von Hildebrand Der christliche St\u00e4ndestaat. Internato nei campi di concentramento di Dachau e Flossenb\u00fcrg (1938-42) e poi incorporato in un'unit\u00e0 disciplinare combattente (Bew\u00e4hrungseinheit) della Wehrmacht, nel 1942 si rifugi\u00f2 in Svizzera, dove divenne caporedattore della rivista Neues Abendland (1946-47) e dei F\u00f6deralistische Hefte (1948). Dal 1950 visse come pubblicista a Singen (Hegau), dal 1953 a Lucerna e a Sachseln. Considerato un esponente centrale del federalismo ted., con i suoi scritti contribu\u00ec a fare accogliere principi federalisti nella Costituzione ted.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Migrazione / Profughi / Rifugiati politici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.143400.143700.143800."}], "title": "Walter Ferber", "given_name": "Walter", "family_name": "Ferber", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVictor Conzemius\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q519650", "wikipedia_page_id": 2492748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q519650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 27, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2765", "wikipedia_page_id": 20809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64292", "wikipedia_page_id": 108895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000744", "dhsid": "000744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "itemLabel": "Lungern", "dhsid": "000744", "namefr": "Lungern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lungern", "namede": "Lungern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameit": "Lungern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameen": "Lungern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lungern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4406244-8", "wikidata_id": "Q64292"}}, {"start": 308, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 348, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14678", "wikipedia_page_id": 2321370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152081", "wikipedia_page_id": 25352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 442, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151198", "wikipedia_page_id": 214527, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151198", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274354", "wikipedia_page_id": 668763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 554, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128781", "wikipedia_page_id": 115673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 611, "end": 624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 735, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6979", "wikipedia_page_id": 1172281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007118", "dhsid": "007118", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6979", "itemLabel": "Singen (Hohentwiel)", "dhsid": "007118", "namefr": "Singen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Singen", "namede": "Singen (Hohentwiel)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Singen_(Hohentwiel)", "nameit": "Singen (Hohentwiel)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Singen_(Hohentwiel)", "nameen": "Singen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Singen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q448801", "instanceofLabel": "Grandes villes d'arrondissement", "gndid": "4055092-8", "wikidata_id": "Q6979"}}, {"start": 762, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 770, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 774, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 822, "end": 833, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 268506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 896, "end": 907, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 268506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "federalisti", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "55 Monate Dachau, 1945 (rist. 1993)", "tpub": ["55 Monate Dachau"]}, {"text": "Der F\u00f6deralismus, 1946", "tpub": ["Der F\u00f6deralismus"]}, {"text": "Geist und Politik in \u00d6sterreich, 1955", "tpub": ["Geist und Politik in \u00d6sterreich"]}, {"text": "Kleine Geschichte der Katholischen Bewegung, 1959", "tpub": ["Kleine Geschichte der Katholischen Bewegung"]}, {"text": "Deutsche Reformkatholiken, 1980", "tpub": ["Deutsche Reformkatholiken"]}], "Studi": [{"text": "Deutsches Institut f\u00fcr F\u00f6deralismusforschung, 6, 1996, 74-76", "tpub": ["Deutsches Institut f\u00fcr F\u00f6deralismusforschung"]}, {"text": "Schweizer Monatshefte, 77, 1997, 31-34", "tpub": ["Schweizer Monatshefte"]}]}, "metagrid_id": "46718", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P16643", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119098776"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/22943893"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 24.12.1907\n   \u271d\ufe0e 13.4.1996\n1907-12-241996-04-13", "birth_date": "1907-12-24", "death_date": "1996-04-13"}], "birth_date": "1907-12-24", "death_date": "1996-04-13", "text_blocks": [["h1", "Walter Ferber"], ["p", "24.12.1907 Buer-Erle (oggi Gelsenkirchen), 13.4.1996 Lungern, catt., cittadino ted. Figlio di Franz, minatore, e di Maria Weimer, cucitrice. \u200b(1947) Elisabeth Amb\u00fchl. Dopo un tirocinio commerciale (1924-32), comp\u00ec una formazione itinerante e collabor\u00f2 con giornali del partito del Centro; nel 1932 emigr\u00f2 in Austria, dove collabor\u00f2 alla rivista di Dietrich von Hildebrand Der christliche St\u00e4ndestaat. Internato nei campi di concentramento di Dachau e Flossenb\u00fcrg (1938-42) e poi incorporato in un'unit\u00e0 disciplinare combattente (Bew\u00e4hrungseinheit) della Wehrmacht, nel 1942 si rifugi\u00f2 in Svizzera, dove divenne caporedattore della rivista Neues Abendland (1946-47) e dei F\u00f6deralistische Hefte (1948). Dal 1950 visse come pubblicista a Singen (Hegau), dal 1953 a Lucerna e a Sachseln. Considerato un esponente centrale del federalismo ted., con i suoi scritti contribu\u00ec a fare accogliere principi federalisti nella Costituzione ted."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15453346", "itemLabel": "Walter Ferber", "dhsid": "046718", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walter Ferber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Ferber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119098776"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15453346", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/046718/2013-03-15"}