{"search_result_name": "Keel, Eduard", "language": "it", "id": "047864", "version": "2007-08-07", "_text": "Eduard Keel\n\n29.8.1867 Azmoos, 31.12.1938 Urach (W\u00fcrttemberg), catt., poi senza confessione, di Zurigo, Oberb\u00fcren (SG) e Rebstein. Figlio di Alois e di Maria Schmid. \u200b1) (1890) Maria Josefa B\u00fchler, di Oberkirch; 2) (1897) Wilhelmine Pauline Schiller, di Metterzimmern (W\u00fcrttemberg); 3) (1917) Amalia Kirner (vedova Buchmann), di Baden (D). Dal 1888 lavor\u00f2 a Zurigo come falegname. Segr. sindacale dell'Unione operaia (1893-95), dal 1893 fu membro del comitato fed. ristretto dell'Unione sindacale sviz., di cui divenne pres. (1894-96). Nel 1893 fu delegato al congresso dell'Internazionale socialista a Zurigo. Membro della Soc. del Gr\u00fctli e del partito socialista, nel 1893-94 difese una radicale ma fallimentare politica in materia di sciopero. Dopo le sue dimissioni fu attivo come falegname e/o oste, pi\u00f9 tardi come commesso viaggiatore e commerciante, apparentemente senza pi\u00f9 dedicarsi all'attivit\u00e0 sindacale e politica. Nel 1926 si stabil\u00ec a Urach.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Sindacati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Eduard Keel", "given_name": "Eduard", "family_name": "Keel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduzione:\nLuisa Rima-Cassina"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1720413", "wikipedia_page_id": 540719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66788", "wikipedia_page_id": 97070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001351", "dhsid": "001351", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66788", "itemLabel": "Wartau", "dhsid": "001351", "namefr": "Wartau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wartau", "namede": "Wartau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wartau", "nameit": "Wartau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wartau", "nameen": "Wartau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wartau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4193776-4", "wikidata_id": "Q66788"}}, {"start": 18, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2912", "wikipedia_page_id": 4964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 83, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 91, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66670", "wikipedia_page_id": 101749, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001402", "dhsid": "001402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66670", "itemLabel": "Oberb\u00fcren", "dhsid": "001402", "namefr": "Oberb\u00fcren", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberb%C3%BCren", "namede": "Oberb\u00fcren", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberb%C3%BCren", "nameit": "Oberb\u00fcren", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberb%C3%BCren", "nameen": "Oberb\u00fcren", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberb%C3%BCren", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4245376-8", "wikidata_id": "Q66670"}}, {"start": 108, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17834", "wikipedia_page_id": 106913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001344", "dhsid": "001344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "itemLabel": "Rebstein", "dhsid": "001344", "namefr": "Rebstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "namede": "Rebstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameit": "Rebstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameen": "Rebstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17834"}}, {"start": 228, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22670", "wikipedia_page_id": 20017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012255", "dhsid": "012255", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670", "itemLabel": "Friedrich Schiller", "dhsid": "012255", "namefr": "Friedrich von Schiller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Friedrich_von_Schiller", "namede": "Friedrich Schiller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "nameit": "Friedrich Schiller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "nameen": "Friedrich Schiller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118607626", "wikidata_id": "Q22670"}}, {"start": 256, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 345, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 389, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4005616", "wikipedia_page_id": 3858464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4005616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178790", "wikipedia_page_id": 75054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 557, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159454", "wikipedia_page_id": 243511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 620, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 633, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q590750", "wikipedia_page_id": 54214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q590750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49776", "wikipedia_page_id": 62093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016528", "dhsid": "016528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5", "wikidata_id": "Q49776"}}, {"start": 782, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3719386", "wikipedia_page_id": 2438507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3719386", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 807, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q322212", "wikipedia_page_id": 269177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q322212", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 883, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178790", "wikipedia_page_id": 75054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 902, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 308564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "e politica", "confidence_score": 0.3798, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gruner, Arbeiterschaft, 2, 72-76", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft"]}]}, "metagrid_id": "47864", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1080244247"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/54145066416666590099"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 29.8.1867\n   \u271d\ufe0e 31.12.1938\n1867-08-291938-12-31", "birth_date": "1867-08-29", "death_date": "1938-12-31"}], "birth_date": "1867-08-29", "death_date": "1938-12-31", "text_blocks": [["h1", "Eduard Keel"], ["p", "29.8.1867 Azmoos, 31.12.1938 Urach (W\u00fcrttemberg), catt., poi senza confessione, di Zurigo, Oberb\u00fcren (SG) e Rebstein. Figlio di Alois e di Maria Schmid. \u200b1) (1890) Maria Josefa B\u00fchler, di Oberkirch; 2) (1897) Wilhelmine Pauline Schiller, di Metterzimmern (W\u00fcrttemberg); 3) (1917) Amalia Kirner (vedova Buchmann), di Baden (D). Dal 1888 lavor\u00f2 a Zurigo come falegname. Segr. sindacale dell'Unione operaia (1893-95), dal 1893 fu membro del comitato fed. ristretto dell'Unione sindacale sviz., di cui divenne pres. (1894-96). Nel 1893 fu delegato al congresso dell'Internazionale socialista a Zurigo. Membro della Soc. del Gr\u00fctli e del partito socialista, nel 1893-94 difese una radicale ma fallimentare politica in materia di sciopero. Dopo le sue dimissioni fu attivo come falegname e/o oste, pi\u00f9 tardi come commesso viaggiatore e commerciante, apparentemente senza pi\u00f9 dedicarsi all'attivit\u00e0 sindacale e politica. Nel 1926 si stabil\u00ec a Urach."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065022", "itemLabel": "Eduard Keel", "dhsid": "047864", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1080244247"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065022", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/047864/2007-08-07"}