{"search_result_name": "Sauvant, Jean-Marc", "language": "it", "id": "048107", "version": "2012-12-19", "_text": "Jean-Marc Sauvant\n\n15.6.1927 La Chaux-de-Fonds,28.1.2012 Vallamand, rif., di B\u00e9vilard. Figlio di Marc Aim\u00e9, banchiere, e di Suzanne Marcelle Benoit. \u200b(1978) Alice Ad\u00e8le Chatagny, figlia di Henri Ulrich Charles, titolare di un'azienda molitoria. Studi\u00f2 diritto a Ginevra e nel 1953 fu segr. com. della citt\u00e0 di La Chaux-de-Fonds. Nel 1957 entr\u00f2 a far parte della Cancelleria fed. in qualit\u00e0 di giurista e nel 1968 venne eletto vicecancelliere della Conf. per il partito radicale. S. fu l'ultimo vicecancelliere della Conf. a ricoprire contemporaneamente anche la carica di segr. del Consiglio degli Stati. Dal 1981 al 1992 fu segr. generale dell'Assemblea fed. e in quanto tale responsabile dei servizi del parlamento, che furono rafforzati e riorganizzati.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Amministrazione federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}], "title": "Jean-Marc Sauvant", "given_name": "Jean-Marc", "family_name": "Sauvant", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDiego H\u00e4ttenschwiler\nTraduzione:\nMariano Masserini"], "text_links": [[], [{"start": 38, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q387716", "wikipedia_page_id": 365482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q387716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002319", "dhsid": "002319", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q387716", "itemLabel": "Vallamand", "dhsid": "002319", "namefr": "Vallamand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vallamand", "namede": "Vallamand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vallamand", "nameit": "Vallamand", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vallamand", "nameen": "Vallamand", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vallamand", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "1073140210", "wikidata_id": "Q387716"}}, {"start": 49, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69940", "wikipedia_page_id": 207385, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69940", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000403", "dhsid": "000403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69940", "itemLabel": "B\u00e9vilard", "dhsid": "000403", "namefr": "B\u00e9vilard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9vilard", "namede": "B\u00e9vilard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9vilard", "nameit": "B\u00e9vilard", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9vilard", "nameen": "B\u00e9vilard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9vilard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4771845-6", "wikidata_id": "Q69940"}}, {"start": 243, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 687, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Wir Br\u00fcckenbauer, 27.2.1981", "tpub": ["Wir Br\u00fcckenbauer"]}]}, "metagrid_id": "48107", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P32014", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=53261", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046205064"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305930794"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 15.6.1927\n   \u271d\ufe0e 28.1.2012\n1927-06-152012-01-28", "birth_date": "1927-06-15", "death_date": "2012-01-28"}], "birth_date": "1927-06-15", "death_date": "2012-01-28", "text_blocks": [["h1", "Jean-Marc Sauvant"], ["p", "15.6.1927 La Chaux-de-Fonds,28.1.2012 Vallamand, rif., di B\u00e9vilard. Figlio di Marc Aim\u00e9, banchiere, e di Suzanne Marcelle Benoit. \u200b(1978) Alice Ad\u00e8le Chatagny, figlia di Henri Ulrich Charles, titolare di un'azienda molitoria. Studi\u00f2 diritto a Ginevra e nel 1953 fu segr. com. della citt\u00e0 di La Chaux-de-Fonds. Nel 1957 entr\u00f2 a far parte della Cancelleria fed. in qualit\u00e0 di giurista e nel 1968 venne eletto vicecancelliere della Conf. per il partito radicale. S. fu l'ultimo vicecancelliere della Conf. a ricoprire contemporaneamente anche la carica di segr. del Consiglio degli Stati. Dal 1981 al 1992 fu segr. generale dell'Assemblea fed. e in quanto tale responsabile dei servizi del parlamento, che furono rafforzati e riorganizzati."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120809", "itemLabel": "Jean-Marc Sauvant", "dhsid": "048107", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jean-Marc Sauvant", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Marc_Sauvant", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046205064"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120809", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/048107/2012-12-19"}