{"search_result_name": "Ryhiner, Emanuel", "language": "it", "id": "048978", "version": "2009-11-09", "_text": "Emanuel Ryhiner\n\n8.4.1543, 17.10.1582 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Heinrich (->) e di Elisabeth R\u00f6ssler. Fratello di Friedrich (->). \u200b(1567) Anna, figlia di Caspar Krug. Funzionario di cancelleria, fu membro dei Sei (Sechser) della corporazione dei giardinieri (1568-82), segr. del Consiglio (1569-82) e amministratore della chiesa di S. Giacomo (1569-82). Comp\u00ec missioni diplomatiche nei baliaggi comuni, presso i Conf., il vescovo di Basilea e in Francia. Esponente di una ricca fam., fu una figura centrale nel governo basilese.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Emanuel Ryhiner", "given_name": "Emanuel", "family_name": "Ryhiner", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nSamuel Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 68, "end": 70, "mention": "->", "href": "/it/articles/014758/2012-01-06/", "dhsid": "014758", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 119, "end": 121, "mention": "->", "href": "/it/articles/048979/2010-11-26/", "dhsid": "048979", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 148, "end": 159, "mention": "Caspar Krug", "href": "/it/articles/019245/2008-11-04/", "dhsid": "019245", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322267", "itemLabel": "Caspar Krug", "dhsid": "019245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052511856"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322267", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 21, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 326, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q24933360", "wikipedia_page_id": 5717947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24933360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213283", "wikipedia_page_id": 829890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 232986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 440, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 513, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basilese", "confidence_score": 0.6504, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "APriv e libri del Consiglio presso StABS"}], "Studi": [{"text": "S. Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl, Schl\u00fcssel zur Macht, 2002", "author": ["S. Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl"], "tpub": ["Schl\u00fcssel zur Macht"]}]}, "metagrid_id": "48978", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075260558"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317061452"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Ryhiner", "link": ["/articles/020986/2012-01-06/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 8.4.1543\n   \u271d\ufe0e 17.10.1582\n1543-04-081582-10-17", "birth_date": "1543-04-08", "death_date": "1582-10-17"}], "birth_date": "1543-04-08", "death_date": "1582-10-17", "text_blocks": [["h1", "Emanuel Ryhiner"], ["p", "8.4.1543, 17.10.1582 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Heinrich (->) e di Elisabeth R\u00f6ssler. Fratello di Friedrich (->). \u200b(1567) Anna, figlia di Caspar Krug. Funzionario di cancelleria, fu membro dei Sei (Sechser) della corporazione dei giardinieri (1568-82), segr. del Consiglio (1569-82) e amministratore della chiesa di S. Giacomo (1569-82). Comp\u00ec missioni diplomatiche nei baliaggi comuni, presso i Conf., il vescovo di Basilea e in Francia. Esponente di una ricca fam., fu una figura centrale nel governo basilese."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94927177", "itemLabel": "Q94927177", "dhsid": "048978", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075260558"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94927177", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/048978/2009-11-09"}