{"search_result_name": "Schweizer, Johannes", "language": "it", "id": "049250", "version": "2011-05-20", "_text": "Johannes Schweizer\n\n18.2.1901 Glarona, 9.4.1983 Glarona, rif., di Glarona. Figlio di Heinrich Isidor, giardiniere commerciante, e di Barbara Heer. \u200b(1936) Clara Maria Anna Teresia Graf, figlia di Karl. Dopo la maturit\u00e0, si form\u00f2 come giardiniere a Soletta, studi\u00f2 ingegneria a Berlino e svolse un periodo di pratica come architetto di giardini a Dresda. Dal 1924 collabor\u00f2 come architetto di giardini nella ditta paterna a Glarona. In seguito apr\u00ec un proprio ufficio a Basilea (1936) e rilev\u00f2 l'azienda del padre a Glarona (1956). All'inizio progett\u00f2 giardini di case, poi fu attivo soprattutto come ideatore di cimiteri ed esposizioni, tra l'altro per l'Esposizione universale di Parigi (1937), l'Esposizione nazionale (1939) e l'esposizione di giardinaggio G 59 a Zurigo e Gr\u00fcn 80 a Basilea. Fu tra i cofondatori della Federazione sviz. dei creatori di giardini (1925, oggi Federazione sviz. degli architetti paesaggisti).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Edilizia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Johannes Schweizer", "given_name": "Johannes", "family_name": "Schweizer", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nThomas Freivogel\nTraduzione:\nSimona Canevascini Venturelli"], "text_links": [[], [{"start": 121, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701923", "wikipedia_page_id": 2300686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11023", "wikipedia_page_id": 2262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11023", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 255, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708426", "wikipedia_page_id": 77599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17594", "wikipedia_page_id": 300626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 633, "end": 667, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q957317", "wikipedia_page_id": 2562205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q957317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124946", "wikipedia_page_id": 2215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 746, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 765, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 880, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47844", "wikipedia_page_id": 3248312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architetti paesaggisti", "confidence_score": 0.6453, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Kirchhof und Friedhof, 1956", "tpub": ["Kirchhof und Friedhof"]}], "Archivi": [{"text": "Fondo presso Archivio di architettura dei giardini e progettazione del paesaggio, Rapperswil (SG)"}], "Studi": [{"text": "P. P. St\u00f6ckli, \u00abJ. Schweizer\u00bb, in Anthos, 23, 1985, 15-50", "author": ["P. P. St\u00f6ckli"], "tpub": ["J. Schweizer", "Anthos"]}, {"text": "Architektenlex., 489", "tpub": ["Architektenlex."]}]}, "metagrid_id": "49250", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047110253"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/172857389"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 18.2.1901\n   \u271d\ufe0e 9.4.1983\n1901-02-181983-04-09", "birth_date": "1901-02-18", "death_date": "1983-04-09"}], "birth_date": "1901-02-18", "death_date": "1983-04-09", "text_blocks": [["h1", "Johannes Schweizer"], ["p", "18.2.1901 Glarona, 9.4.1983 Glarona, rif., di Glarona. Figlio di Heinrich Isidor, giardiniere commerciante, e di Barbara Heer. \u200b(1936) Clara Maria Anna Teresia Graf, figlia di Karl. Dopo la maturit\u00e0, si form\u00f2 come giardiniere a Soletta, studi\u00f2 ingegneria a Berlino e svolse un periodo di pratica come architetto di giardini a Dresda. Dal 1924 collabor\u00f2 come architetto di giardini nella ditta paterna a Glarona. In seguito apr\u00ec un proprio ufficio a Basilea (1936) e rilev\u00f2 l'azienda del padre a Glarona (1956). All'inizio progett\u00f2 giardini di case, poi fu attivo soprattutto come ideatore di cimiteri ed esposizioni, tra l'altro per l'Esposizione universale di Parigi (1937), l'Esposizione nazionale (1939) e l'esposizione di giardinaggio G 59 a Zurigo e Gr\u00fcn 80 a Basilea. Fu tra i cofondatori della Federazione sviz. dei creatori di giardini (1925, oggi Federazione sviz. degli architetti paesaggisti)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398424", "itemLabel": "Johannes Schweizer", "dhsid": "049250", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johannes Schweizer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Schweizer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047110253"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398424", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/049250/2011-05-20"}