{"search_result_name": "Baroche, La (comune)", "language": "it", "id": "050193", "version": "2020-05-25", "_text": "La Barochecomune\n\nComune JU, distretto Porrentruy, nato nel 2009 dall'aggregazione di Asuel, Charmoille, Fregi\u00e9court, Mi\u00e9court e Pleujouse. 1189 abitanti nel 2010. B. costituisce una commune mixte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e0 politiche / Comune", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.007800."}], "title": "La Baroche comune", "authors_translators": [], "text_links": [[], [{"start": 68, "end": 73, "mention": "Asuel", "href": "/it/articles/002975/2020-06-10/", "dhsid": "002975", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "itemLabel": "Asuel", "dhsid": "002975", "namefr": "Asuel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Asuel", "namede": "Asuel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameit": "Asuel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameen": "Asuel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Asuel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4776645-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "itemLabel": "Asuel", "dhsid": "002975", "namefr": "Asuel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Asuel", "namede": "Asuel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameit": "Asuel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameen": "Asuel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Asuel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4776645-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "itemLabel": "Asuel", "dhsid": "002975", "namefr": "Asuel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Asuel", "namede": "Asuel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameit": "Asuel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameen": "Asuel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Asuel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4776645-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "wikipedia_page_title": "Asuel"}, {"start": 75, "end": 85, "mention": "Charmoille", "href": "/it/articles/002982/2020-06-10/", "dhsid": "002982", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "itemLabel": "Charmoille", "dhsid": "002982", "namefr": "Charmoille (Jura)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(Jura)", "namede": "Charmoille JU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmoille_JU", "nameit": "Charmoille (La Baroche)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(La_Baroche)", "nameen": "Charmoille, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmoille,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7689120-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "itemLabel": "Charmoille", "dhsid": "002982", "namefr": "Charmoille (Jura)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(Jura)", "namede": "Charmoille JU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmoille_JU", "nameit": "Charmoille (La Baroche)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(La_Baroche)", "nameen": "Charmoille, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmoille,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689120-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "itemLabel": "Charmoille", "dhsid": "002982", "namefr": "Charmoille (Jura)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(Jura)", "namede": "Charmoille JU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmoille_JU", "nameit": "Charmoille (La Baroche)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(La_Baroche)", "nameen": "Charmoille, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmoille,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689120-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "wikipedia_page_title": "Charmoille (La Baroche)"}, {"start": 87, "end": 98, "mention": "Fregi\u00e9court", "href": "/it/articles/002994/2020-06-10/", "dhsid": "002994", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "itemLabel": "Fregi\u00e9court", "dhsid": "002994", "namefr": "Fregi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "namede": "Fregi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameit": "Fregi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameen": "Fregi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7689123-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "itemLabel": "Fregi\u00e9court", "dhsid": "002994", "namefr": "Fregi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "namede": "Fregi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameit": "Fregi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameen": "Fregi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689123-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "itemLabel": "Fregi\u00e9court", "dhsid": "002994", "namefr": "Fregi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "namede": "Fregi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameit": "Fregi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameen": "Fregi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689123-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "wikipedia_page_title": "Fregi\u00e9court"}, {"start": 100, "end": 108, "mention": "Mi\u00e9court", "href": "/it/articles/002997/2020-06-11/", "dhsid": "002997", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668794", "itemLabel": "Mi\u00e9court", "dhsid": "002997", "namefr": "Mi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "namede": "Mi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameit": "Mi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameen": "Mi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7689125-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668794", "itemLabel": "Mi\u00e9court", "dhsid": "002997", "namefr": "Mi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "namede": "Mi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameit": "Mi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameen": "Mi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689125-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668794", "wikipedia_page_title": "Mi\u00e9court"}, {"start": 111, "end": 120, "mention": "Pleujouse", "href": "/it/articles/003002/2020-06-10/", "dhsid": "003002", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "itemLabel": "Pleujouse", "dhsid": "003002", "namefr": "Pleujouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "namede": "Pleujouse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameit": "Pleujouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameen": "Pleujouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689126-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "itemLabel": "Pleujouse", "dhsid": "003002", "namefr": "Pleujouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "namede": "Pleujouse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameit": "Pleujouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameen": "Pleujouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7689126-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "itemLabel": "Pleujouse", "dhsid": "003002", "namefr": "Pleujouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "namede": "Pleujouse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameit": "Pleujouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameen": "Pleujouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689126-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "wikipedia_page_title": "Pleujouse"}, {"start": 21, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commune mixte", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 68, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668360", "wikipedia_page_id": 433684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commune mixte", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002975", "dhsid": "002975", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "itemLabel": "Asuel", "dhsid": "002975", "namefr": "Asuel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Asuel", "namede": "Asuel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameit": "Asuel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameen": "Asuel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Asuel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4776645-1", "wikidata_id": "Q668360"}}, {"start": 75, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668749", "wikipedia_page_id": 353805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commune mixte", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002982", "dhsid": "002982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "itemLabel": "Charmoille", "dhsid": "002982", "namefr": "Charmoille (Jura)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(Jura)", "namede": "Charmoille JU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmoille_JU", "nameit": "Charmoille (La Baroche)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(La_Baroche)", "nameen": "Charmoille, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmoille,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689120-3", "wikidata_id": "Q668749"}}, {"start": 87, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671107", "wikipedia_page_id": 439708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commune mixte", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002994", "dhsid": "002994", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "itemLabel": "Fregi\u00e9court", "dhsid": "002994", "namefr": "Fregi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "namede": "Fregi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameit": "Fregi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameen": "Fregi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689123-9", "wikidata_id": "Q671107"}}, {"start": 100, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668794", "wikipedia_page_id": 439718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commune mixte", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002997", "dhsid": "002997", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668794", "itemLabel": "Mi\u00e9court", "dhsid": "002997", "namefr": "Mi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "namede": "Mi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameit": "Mi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameen": "Mi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689125-2", "wikidata_id": "Q668794"}}, {"start": 111, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175227", "wikipedia_page_id": 353808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commune mixte", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003002", "dhsid": "003002", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "itemLabel": "Pleujouse", "dhsid": "003002", "namefr": "Pleujouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "namede": "Pleujouse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameit": "Pleujouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameen": "Pleujouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689126-4", "wikidata_id": "Q175227"}}, {"start": 165, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60838917", "wikipedia_page_id": 7672128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60838917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commune mixte", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "La Barochecomune"], ["p", "Comune JU, distretto Porrentruy, nato nel 2009 dall'aggregazione di Asuel, Charmoille, Fregi\u00e9court, Mi\u00e9court e Pleujouse. 1189 abitanti nel 2010. B. costituisce una commune mixte."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70511", "itemLabel": "La Baroche", "dhsid": "050193", "namefr": "La Baroche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "namede": "La Baroche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "nameit": "La Baroche", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "nameen": "La Baroche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70511", "wikipedia_page_title": "La Baroche", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/050193/2020-05-25"}