{"search_result_name": "Premio Ida Somazzi", "language": "it", "id": "058052", "version": "2019-06-12", "_text": "Premio Ida Somazzi\n\nIl premio Ida Somazzi viene conferito dal 1966 a persone e organizzazioni impegnate nella promozione della formazione e dell'educazione, della pace e della libert\u00e0, dei diritti e della dignit\u00e0 umani e della parit\u00e0 di genere. Di regola il premio \u00e8 assegnato a scadenza annuale dalla Fondazione Somazzi (fino al 2011 Fondazione Dr. Ida Somazzi) con sede a Berna, la cui base finanziaria si fonda essenzialmente su una donazione di Maria Felchlin, medica\u00a0di Olten. La fondazione fu istituita nel 1964 dall'Arbeitsgemeinschaft Frau und Demokratie (comunit\u00e0 di lavoro Donne e democrazia) in memoria della femminista Ida Somazzi. Raggruppamento interpartitico di soci individuali e organizzazioni femminili, la comunit\u00e0 di lavoro si form\u00f2 nel 1933 in reazione all'insorgente fascismo e nazismo in Italia e Germania. Dopo la riorganizzazione seguita alla seconda guerra mondiale, la comunit\u00e0 si concentr\u00f2, fino al suo scioglimento nel 1998, sulla formazione civica e politica delle donne e sulla lotta al comunismo (difesa spirituale). Somazzi fu, insieme alla femminista Maria Fierz, una delle forze trainanti della fondazione della comunit\u00e0 di lavoro e durante la sua presidenza (1949-1963) sostenne il piano di riorganizzazione.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Forze politiche (dal 1800 ca.) / Organizzazioni femminili e movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025900."}, {"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Storia delle donne e studi di genere / Azione politica e femminismo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.037800.038600."}, {"tag": "Economia / Gruppi di interesse / Associazioni femminili", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.062400.063200."}], "title": "Premio Ida Somazzi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAlessandra Widmer\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 429, "end": 443, "mention": "Maria Felchlin", "href": "/it/articles/028661/2004-04-01/", "dhsid": "028661", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895857", "itemLabel": "Maria Felchlin", "dhsid": "028661", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maria Felchlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maria_Felchlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075748550"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895857", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 611, "end": 622, "mention": "Ida Somazzi", "href": "/it/articles/009076/2012-12-20/", "dhsid": "009076", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15432162", "itemLabel": "Ida Somazzi", "dhsid": "009076", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ida Somazzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ida_Somazzi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1060405598"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15432162", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1009, "end": 1026, "mention": "difesa spirituale", "href": "/it/articles/017426/2006-11-23/", "dhsid": "017426", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "wikipedia_page_title": "Difesa spirituale"}, {"start": 1065, "end": 1076, "mention": "Maria Fierz", "href": "/it/articles/009298/2005-01-12/", "dhsid": "009298", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58739303", "itemLabel": "Maria Fierz", "dhsid": "009298", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maria Fierz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maria_Fierz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050117379"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58739303", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 207, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q113453", "wikipedia_page_id": 5044420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q113453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 571, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 2593818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 600, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 2278013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 745, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36534", "wikipedia_page_id": 51512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6223", "wikipedia_page_id": 2860249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 780, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7310", "wikipedia_page_id": 2320274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017461", "dhsid": "017461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "itemLabel": "nazisme", "dhsid": "017461", "namefr": "Nazisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nazisme", "namede": "Nationalsozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationalsozialismus", "nameit": "Nazionalsocialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionalsocialismo", "nameen": "Nazism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nazism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4041316-0", "wikidata_id": "Q7310"}}, {"start": 791, "end": 797, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 2340360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 800, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 848, "end": 871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 958, "end": 968, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 308564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 998, "end": 1007, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2829848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 1009, "end": 1026, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 4145551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 1054, "end": 1064, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 2278013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "femminista", "confidence_score": 0.5609, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen, AGoF-116 Schweizerische Arbeitsgemeinschaft Frau und Demokratie, specialmente AGoF 116-31 Dr. Ida Somazzi-Stiftung (1964-1999)."}], "Studi": [{"text": "Stocker-Meyer, Gerda: Die Schweizerische Arbeitsgemeinschaft \u00abFrau und Demokratie\u00bb. Von ihrer Geschichte, ihrem Standort, ihrer Arbeit, 1984.", "journal": ["Die Schweizerische Arbeitsgemeinschaft \u00abFrau und Demokratie\u00bb. Von ihrer Geschichte, ihrem Standort, ihrer Arbeit"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Premio Dr. Ida Somazzi"}, {"title": "Datazione", "text": "1966 -"}], "text_blocks": [["h1", "Premio Ida Somazzi"], ["p", "Il premio Ida Somazzi viene conferito dal 1966 a persone e organizzazioni impegnate nella promozione della formazione e dell'educazione, della pace e della libert\u00e0, dei diritti e della dignit\u00e0 umani e della parit\u00e0 di genere. Di regola il premio \u00e8 assegnato a scadenza annuale dalla Fondazione Somazzi (fino al 2011 Fondazione Dr. Ida Somazzi) con sede a Berna, la cui base finanziaria si fonda essenzialmente su una donazione di Maria Felchlin, medica\u00a0di Olten. La fondazione fu istituita nel 1964 dall'Arbeitsgemeinschaft Frau und Demokratie (comunit\u00e0 di lavoro Donne e democrazia) in memoria della femminista Ida Somazzi. Raggruppamento interpartitico di soci individuali e organizzazioni femminili, la comunit\u00e0 di lavoro si form\u00f2 nel 1933 in reazione all'insorgente fascismo e nazismo in Italia e Germania. Dopo la riorganizzazione seguita alla seconda guerra mondiale, la comunit\u00e0 si concentr\u00f2, fino al suo scioglimento nel 1998, sulla formazione civica e politica delle donne e sulla lotta al comunismo (difesa spirituale). Somazzi fu, insieme alla femminista Maria Fierz, una delle forze trainanti della fondazione della comunit\u00e0 di lavoro e durante la sua presidenza (1949-1963) sostenne il piano di riorganizzazione."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/058052/2019-06-12"}