{"search_result_name": "Bois d'Amont", "language": "it", "id": "060004", "version": "2021-06-09", "_text": "Bois d'Amont\n\nComune del canton Friburgo, distretto Sarine, sulla riva destra della Sarina, nato nel 2021 dall'aggregazione di Arconciel, Ependes e Sen\u00e8des.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e0 politiche / Comune", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.007800."}], "title": "Bois d'Amont", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHLS DHS DSS"], "text_links": [[], [{"start": 18, "end": 26, "mention": "Friburgo", "href": "/it/articles/007379/2017-05-30/", "dhsid": "007379", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "wikipedia_page_title": "Canton Friburgo"}, {"start": 38, "end": 44, "mention": "Sarine", "href": "/it/articles/008154/2013-04-04/", "dhsid": "008154", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660688", "itemLabel": "district de la Sarine", "dhsid": "008154", "namefr": "District de la Sarine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Sarine", "namede": "Saanebezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saanebezirk", "nameit": "Distretto della Sarine", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Sarine", "nameen": "Sarine District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarine_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660688", "wikipedia_page_title": "Distretto della Sarine"}, {"start": 70, "end": 76, "mention": "Sarina", "href": "/it/articles/008754/2012-06-21/", "dhsid": "008754", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "itemLabel": "Sarine", "dhsid": "008754", "namefr": "Sarine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarine", "namede": "Saane", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saane", "nameit": "Sarina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarina", "nameen": "Saane/Sarine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saane/Sarine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4051091-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "wikipedia_page_title": "Sarina"}, {"start": 113, "end": 122, "mention": "Arconciel", "href": "/it/articles/000931/2021-06-10/", "dhsid": "000931", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65872", "itemLabel": "Arconciel", "dhsid": "000931", "namefr": "Arconciel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "namede": "Arconciel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameit": "Arconciel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameen": "Arconciel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65872", "itemLabel": "Arconciel", "dhsid": "000931", "namefr": "Arconciel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "namede": "Arconciel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameit": "Arconciel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameen": "Arconciel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65872", "itemLabel": "Arconciel", "dhsid": "000931", "namefr": "Arconciel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "namede": "Arconciel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameit": "Arconciel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameen": "Arconciel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65872", "wikipedia_page_title": "Arconciel"}, {"start": 124, "end": 131, "mention": "Ependes", "href": "/it/articles/000947/2021-06-09/", "dhsid": "000947", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66922", "itemLabel": "Ependes", "dhsid": "000947", "namefr": "\u00c9pendes (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes_(Fribourg)", "namede": "Ependes FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ependes_FR", "nameit": "Ependes (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ependes_(Friburgo)", "nameen": "\u00c9pendes, Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes,_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1074885465"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66922", "itemLabel": "Ependes", "dhsid": "000947", "namefr": "\u00c9pendes (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes_(Fribourg)", "namede": "Ependes FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ependes_FR", "nameit": "Ependes (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ependes_(Friburgo)", "nameen": "\u00c9pendes, Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes,_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "1074885465"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66922", "itemLabel": "Ependes", "dhsid": "000947", "namefr": "\u00c9pendes (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes_(Fribourg)", "namede": "Ependes FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ependes_FR", "nameit": "Ependes (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ependes_(Friburgo)", "nameen": "\u00c9pendes, Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes,_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "1074885465"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66922", "wikipedia_page_title": "Ependes (Friburgo)"}, {"start": 134, "end": 141, "mention": "Sen\u00e8des", "href": "/it/articles/000978/2021-06-09/", "dhsid": "000978", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67435", "itemLabel": "Sen\u00e8des", "dhsid": "000978", "namefr": "Sen\u00e8des", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "namede": "Sen\u00e8des", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameit": "Sen\u00e8des", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameen": "Sen\u00e8des", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67435", "itemLabel": "Sen\u00e8des", "dhsid": "000978", "namefr": "Sen\u00e8des", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "namede": "Sen\u00e8des", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameit": "Sen\u00e8des", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameen": "Sen\u00e8des", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67435", "itemLabel": "Sen\u00e8des", "dhsid": "000978", "namefr": "Sen\u00e8des", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "namede": "Sen\u00e8des", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameit": "Sen\u00e8des", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameen": "Sen\u00e8des", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67435", "wikipedia_page_title": "Sen\u00e8des"}, {"start": 11, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 16332, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sen\u00e8des", "confidence_score": 0.7551, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 113, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65872", "wikipedia_page_id": 240546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65872", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sen\u00e8des", "confidence_score": 0.7551, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000931", "dhsid": "000931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65872", "itemLabel": "Arconciel", "dhsid": "000931", "namefr": "Arconciel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "namede": "Arconciel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameit": "Arconciel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "nameen": "Arconciel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arconciel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65872"}}, {"start": 124, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66922", "wikipedia_page_id": 240513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sen\u00e8des", "confidence_score": 0.7551, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000947", "dhsid": "000947", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66922", "itemLabel": "Ependes", "dhsid": "000947", "namefr": "\u00c9pendes (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes_(Fribourg)", "namede": "Ependes FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ependes_FR", "nameit": "Ependes (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ependes_(Friburgo)", "nameen": "\u00c9pendes, Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89pendes,_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "1074885465", "wikidata_id": "Q66922"}}, {"start": 134, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67435", "wikipedia_page_id": 244466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sen\u00e8des", "confidence_score": 0.7551, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000978", "dhsid": "000978", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67435", "itemLabel": "Sen\u00e8des", "dhsid": "000978", "namefr": "Sen\u00e8des", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "namede": "Sen\u00e8des", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameit": "Sen\u00e8des", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "nameen": "Sen\u00e8des", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sen%C3%A8des", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67435"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Bois d'Amont"], ["p", "Comune del canton Friburgo, distretto Sarine, sulla riva destra della Sarina, nato nel 2021 dall'aggregazione di Arconciel, Ependes e Sen\u00e8des."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/060004/2021-06-09"}