{"search_result_name": "Vieillesse", "language": "fr", "id": "002826", "version": "2015-03-25", "_text": "Vieillesse\n\nJusqu'au d\u00e9but du XXe\u00a0s., le terme de vieillesse \u00e9tait synonyme d'invalidit\u00e9 ou d'infirmit\u00e9. Etaient consid\u00e9r\u00e9es comme vieilles les personnes dont les forces physiques et mentales d\u00e9clinaient, ce qui n'impliquait pas forc\u00e9ment le grand \u00e2ge. La vieillesse \u00e9tait souvent jug\u00e9e de mani\u00e8re ambivalente: on l'associait \u00e0 la d\u00e9cr\u00e9pitude, \u00e0 la fragilit\u00e9 et \u00e0 la proximit\u00e9 de la mort, mais aussi \u00e0 l'exp\u00e9rience et \u00e0 la sagesse (Cycle de vie).\n\nStatut social des personnes \u00e2g\u00e9es et perception de la vieillesse\n\nA l'\u00e9poque romaine (notamment sous la R\u00e9publique), la position des a\u00een\u00e9s \u00e9tait renforc\u00e9e par l'existence de structures familiales patriarcales (pater familias). On v\u00e9n\u00e9rait les anc\u00eatres, ce qui augmentait le prestige des ascendants (maiores) face \u00e0 leurs descendants (minores). Contrairement aux Grecs, les Romains ont laiss\u00e9 des repr\u00e9sentations relativement nombreuses de personnes \u00e2g\u00e9es; le De senectute de Cic\u00e9ron constitue un v\u00e9ritable \u00e9loge de la vieillesse.\n\nLes invasions barbares et les conflits arm\u00e9s qui leur sont li\u00e9s provoqu\u00e8rent une diminution de la part des personnes \u00e2g\u00e9es, c'est-\u00e0-dire fragiles, ainsi que de leur influence. Le statut social d\u00e9pendait alors en premier lieu de la force physique, indispensable pour combattre, se d\u00e9placer, d\u00e9fricher, etc. Avec l'extension, puis le triomphe du christianisme, la vieillesse retrouva une connotation positive et spirituelle, qui s'exprima notamment dans la litt\u00e9rature hagiographique (vieillards d\u00e9crits comme des personnes exemplaires ou de confiance). Les a\u00een\u00e9s jouissaient aussi d'une certaine consid\u00e9ration parce qu'ils jouaient un r\u00f4le dans la transmission du patrimoine culturel, le crit\u00e8re d\u00e9terminant au Moyen Age n'\u00e9tant pas la vieillesse en soi, mais plut\u00f4t la position occup\u00e9e dans la lign\u00e9e (doyen du clan ou de la famille). En fait, le haut Moyen Age ne se pr\u00e9occupait gu\u00e8re du th\u00e8me de la vieillesse, car les personnes atteignant ou d\u00e9passant l'\u00e2ge de 60 ans constituaient tout au plus 2-3% de la population. La diversification sociale, li\u00e9e d\u00e8s le XIe\u00a0s. \u00e0 l'essor des villes et du syst\u00e8me f\u00e9odal, fit que le statut et le prestige des personnes \u00e2g\u00e9es se mirent \u00e0 d\u00e9pendre davantage de leur rang, de leur fortune et de leur lieu de domicile. Les premi\u00e8res institutions de bienfaisance (maisons des pauvres, hospices, h\u00f4pitaux) s'occupant des personnes \u00e2g\u00e9es et incapables de travailler datent de cette \u00e9poque.\n\nIl faut attendre le bas Moyen Age pour voir appara\u00eetre un discours m\u00e9dical sur la vieillesse, avec toutefois de grandes diff\u00e9rences d'interpr\u00e9tation quant au d\u00e9but de la s\u00e9nescence (entre 35 et 70 ans). Au bas Moyen Age et \u00e0 l'\u00e9poque moderne, la part des personnes \u00e2g\u00e9es augmenta, mais leur position se d\u00e9t\u00e9riora. L'accent mis sur les vertus de la jeunesse, ainsi que la perte de prestige de la tradition orale li\u00e9e \u00e0 l'apparition de l'imprimerie et \u00e0 l'extension de l'\u00e9crit s'accompagn\u00e8rent d'une d\u00e9valorisation du statut des personnes \u00e2g\u00e9es, notamment en Europe centrale. A la suite de la peste et d'autres \u00e9pid\u00e9mies, la vieillesse, annonciatrice de la mort, commen\u00e7a \u00e0 l'accompagner dans les all\u00e9gories macabres. Les concepts de jeunesse et de vieillesse deviennent presque synonymes de vie et de mort. La multiplication des conflits particuli\u00e8rement violents au XVIe et au d\u00e9but du XVIIe\u00a0s. (guerres de religion, guerre de Trente Ans), entra\u00eena une brutalit\u00e9 grandissante des m\u0153urs et des manifestations d'hostilit\u00e9 face aux personnes \u00e2g\u00e9es.\n\nCependant, dans plusieurs r\u00e9gions de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, deux facteurs vinrent att\u00e9nuer, au XVIe et au XVIIe\u00a0s., la tendance au m\u00e9pris envers les personnes \u00e2g\u00e9es et \u00e0 leur marginalisation. D'une part, les artisans, organis\u00e9s en corporations, cultivaient un certain respect envers les a\u00een\u00e9s, notamment dans les m\u00e9tiers o\u00f9 ceux-ci pouvaient faire valoir leur exp\u00e9rience (artisanat d'art). D'autre part, les r\u00e9formateurs suisses (notamment Jean Calvin) exalt\u00e8rent les vertus des anciens par le biais d'une valorisation de la puissance paternelle, fond\u00e9e sur la figure de Dieu le P\u00e8re. Cette conception fut \u00e0 l'origine du d\u00e9veloppement de normes aptes \u00e0 contrer l'id\u00e9alisation de la jeunesse.\n\nD\u00e8s la fin du XVIIe\u00a0s., la moralisation de la soci\u00e9t\u00e9 (insistance sur les vertus bourgeoises) suscita peu \u00e0 peu un respect accru pour les a\u00een\u00e9s. L'absolutisme vint renforcer la position sociale des p\u00e8res de famille et des personnes \u00e2g\u00e9es, qui prirent de l'autorit\u00e9 avant de faire autorit\u00e9. Avec l'impact grandissant du principe d'anciennet\u00e9, les notions de \"p\u00e8re\" et de \"vieillard\" devinrent presque interchangeables. Une v\u00e9ritable \"intronisation des vieillards\", au XVIIIe\u00a0s., marque le point culminant de cette \u00e9volution. On vit se r\u00e9pandre alors l'image id\u00e9ale d'un homme sage, doux, modeste, peu exigeant et sachant go\u00fbter avec mod\u00e9ration les plaisirs de la vie, image qui s'accordait avec les limites physiques d'une personne \u00e2g\u00e9e. Avec l'augmentation progressive de l'esp\u00e9rance de vie, le poids d\u00e9mographique des personnes \u00e2g\u00e9es dans les villes et les villages se renfor\u00e7a. La seconde moiti\u00e9 du XVIIIe\u00a0s. vit na\u00eetre une v\u00e9ritable m\u00e9decine sociale du vieillissement et l'on s'int\u00e9ressa pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'augmentation de la dur\u00e9e de vie. Pour retrouver une attitude plus critique face aux a\u00een\u00e9s, il faut attendre 1760 et l'arriv\u00e9e d'une g\u00e9n\u00e9ration consciente de ses moyens qui s'identifie \u00e0 des h\u00e9ros jeunes, audacieux et dynamiques, proches des personnages de Julie ou la Nouvelle H\u00e9lo\u00efse, le roman \u00e9pistolaire de Jean-Jacques Rousseau publi\u00e9 en 1761. La p\u00e9riode du Sturm und Drang en Allemagne, ainsi que celle de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui associ\u00e8rent jeunesse et renouveau, vinrent renforcer cette tendance.\n\nLes changements \u00e9conomiques et sociaux rapides et profonds du XIXe\u00a0s. affaiblirent la position des personnes \u00e2g\u00e9es. Des th\u00e9ories m\u00e9dicales interpr\u00e9tant le vieillissement de mani\u00e8re unilat\u00e9rale comme un processus de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence vinrent \u00e9tayer cette perte de cr\u00e9dit des a\u00een\u00e9s. Le d\u00e9veloppement de la formation scolaire et professionnelle contribua \u00e0 la perte d'autorit\u00e9 des vieux, car les jeunes \u00e9taient souvent mieux form\u00e9s que leurs p\u00e8res. Au XXe\u00a0s., la jeunesse et la juv\u00e9nilit\u00e9 devinrent des valeurs sociales de premier ordre; les mass m\u00e9dia (les hebdomadaires, puis le cin\u00e9ma, la t\u00e9l\u00e9vision et la publicit\u00e9) firent la promotion du corps jeune comme mod\u00e8le esth\u00e9tique. Cela impliquait une d\u00e9valorisation de la vieillesse, d'autant plus qu'on en percevait d'abord les carences (d\u00e9cr\u00e9pitude, perte des facult\u00e9s cognitives, cessation de l'activit\u00e9 professionnelle).\n\nCette image n\u00e9gative se modifia \u00e0 nouveau dans les ann\u00e9es 1970 avec la critique des th\u00e9ories sur la vieillesse comme maladie de d\u00e9ficit et la mise en \u00e9vidence des possibilit\u00e9s qu'offrait la maturit\u00e9. Parall\u00e8lement on assista \u00e0 un \"rajeunissement\" social et culturel des personnes \u00e2g\u00e9es: elles voyagent, font du sport, continuent \u00e0 se former, portent des v\u00eatements \u00e0 la mode, toutes choses autrefois consid\u00e9r\u00e9es comme les privil\u00e8ges de la jeunesse. Pour mieux d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats li\u00e9s \u00e0 leur groupe d'\u00e2ge, des personnalit\u00e9s en \u00e2ge de prendre leur retraite commenc\u00e8rent \u00e0 s'organiser (cr\u00e9ation par exemple des Panth\u00e8res grises suisses en 1986, de la F\u00e9d\u00e9ration des Associations des retrait\u00e9s et de l'entraide en Suisse en 1990 et du Conseil suisse des a\u00een\u00e9s en 2001).\n\nMode de vie et situation domestique des personnes \u00e2g\u00e9es\n\nIl n'est gu\u00e8re possible de faire un constat de port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sur le mode de vie et la situation domestique des personnes \u00e2g\u00e9es pour les \u00e9poques recul\u00e9es. D'abord parce que les diff\u00e9rences r\u00e9gionales, sociales et familiales \u00e9taient importantes. Ensuite parce que les taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9s de ces p\u00e9riodes sont \u00e0 l'origine de constellations familiales et de modes de vie tr\u00e8s divers. Compte tenu de la faiblesse de l'esp\u00e9rance de vie, il \u00e9tait rare de voir se c\u00f4toyer plus de deux g\u00e9n\u00e9rations, tant en ville qu'\u00e0 la campagne (le cas \u00e9ch\u00e9ant, il s'agissait le plus souvent d'une phase transitoire). En 1720, \u00e0 Gen\u00e8ve, seuls 4,6% des m\u00e9nages comprenaient plus de deux g\u00e9n\u00e9rations. Ult\u00e9rieurement, et \u00e0 la campagne, la part des m\u00e9nages comprenant trois g\u00e9n\u00e9rations fut un peu plus \u00e9lev\u00e9e (14,1% \u00e0 Jussy en 1822 par exemple). Les rapports de production et de propri\u00e9t\u00e9 \u00e9taient d\u00e9terminants pour le mode de vie et la situation domestique des personnes \u00e2g\u00e9es, aussi faut-il distinguer entre la campagne et la ville.\n\nA la campagne\n\nLes divers mod\u00e8les successoraux (partage r\u00e9el ou transmission indivise) jouaient un grand r\u00f4le pour les rapports entre les g\u00e9n\u00e9rations et le statut des personnes \u00e2g\u00e9es. La possibilit\u00e9 de d\u00e9cider comment l\u00e9guer le patrimoine garantissait au chef de famille une grande part de son ascendant sur ses enfants et permettait \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des a\u00een\u00e9s de garder un certain contr\u00f4le sur sa situation mat\u00e9rielle (Pr\u00e9voyance vieillesse). La pr\u00e9carit\u00e9 des situations \u00e9conomiques (\u00e0 la limite de la survie) explique la fr\u00e9quence des querelles sur l'entretien des personnes \u00e2g\u00e9es dans les milieux paysans. Le moment de la transmission du domaine \u00e9tait un objet permanent de litige entre les g\u00e9n\u00e9rations. La cohabitation d'enfants adultes et de parents \u00e2g\u00e9s \u00e9tait une n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique sans grand rapport avec les images id\u00e9alis\u00e9es montrant des personnes \u00e2g\u00e9es vivant paisiblement \"dans le giron de leur famille\". Pour acc\u00e9l\u00e9rer la rel\u00e8ve, le syst\u00e8me des rentes viag\u00e8res se r\u00e9pandit au XVIIe\u00a0s. (par exemple sous la forme du St\u00f6ckli, petite habitation s\u00e9par\u00e9e mise \u00e0 disposition des vieux parents). Ce type de retraite codifi\u00e9 \u00e9tait limit\u00e9 aux r\u00e9gions \u00e0 habitat dispers\u00e9 o\u00f9 l'h\u00e9ritage \u00e9tait attribu\u00e9 \u00e0 un seul des enfants, parce qu'il suppose l'existence d'une ferme d'une certaine envergure.\n\nEn ville\n\nLes g\u00e9n\u00e9rations \u00e9taient moins d\u00e9pendantes les unes des autres en ville qu'\u00e0 la campagne. Certes, les artisans \u00e9m\u00e9rites ne vivaient pas seuls, mais en g\u00e9n\u00e9ral, ils n'habitaient plus le m\u00eame logement que leurs enfants. Dans les grandes villes, il est attest\u00e9 que d\u00e8s la seconde moiti\u00e9 du XVIIe\u00a0s., la plupart des femmes et des hommes \u00e2g\u00e9s (plus de 75%) \u00e9taient \u00e0 la t\u00eate de leur propre m\u00e9nage. Le maintien de ce statut \u00e9tait plus facile en ville, parce que les artisans \u00e9m\u00e9rites jouissaient de protections sp\u00e9ciales (la concurrence \u00e9tait par exemple interdite). Les femmes avaient la possibilit\u00e9, l'\u00e2ge venu, de s'adonner \u00e0 des activit\u00e9s moins p\u00e9nibles (coudre, filer). Le fort pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 la t\u00eate d'un m\u00e9nage dans les villes suisses des XVIIe et XVIIIe\u00a0s. s'explique aussi par le caract\u00e8re restrictif de la politique d'\u00e9tablissement. Pour beaucoup de servantes, de valets ou de compagnons venus travailler en ville quand ils \u00e9taient jeunes, la vieillesse \u00e9tait synonyme de retour volontaire ou forc\u00e9 dans leur commune d'origine. Le degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 d'ind\u00e9pendance et la situation relativement privil\u00e9gi\u00e9e des citadins \u00e2g\u00e9s est l'expression d'un rapport in\u00e9gal entre la ville et la campagne. Au XVIIIe\u00a0s., le d\u00e9clin de l'artisanat corporatif limita cependant les possibilit\u00e9s de conserver cette ind\u00e9pendance. La proportion de chefs de m\u00e9nage \u00e2g\u00e9s diminua, alors que celle des pensionnaires \u00e2g\u00e9s dans les h\u00f4pitaux des villes alla en augmentant.\n\nAu XIXe\u00a0s., des facteurs \u00e9conomiques (paup\u00e9risme, r\u00f4le d\u00e9terminant des capacit\u00e9s physiques dans la production industrielle) furent \u00e0 l'origine d'une marginalisation des vieux, surtout dans les classes populaires (avec perte de la capacit\u00e9 de tenir un m\u00e9nage). Au d\u00e9but du XIXe\u00a0s., le nombre de pensionnaires et de sous-locataires \u00e2g\u00e9s augmenta nettement, tout comme celui des personnes \u00e2g\u00e9es qui prenaient un locataire (hors parent\u00e9) pour des raisons financi\u00e8res. Dans certaines r\u00e9gions, notamment en Suisse centrale, la part des personnes \u00e2g\u00e9es vivant avec leurs enfants, que des raisons \u00e9conomiques emp\u00eachaient de quitter la maison, s'accr\u00fbt \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. et au d\u00e9but du XXe. Les ann\u00e9es de guerre et de crise de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe\u00a0s. expliquent la fr\u00e9quence relative des m\u00e9nages \u00e0 trois g\u00e9n\u00e9rations. Nombre de jeunes, dans ce contexte, renonc\u00e8rent \u00e0 fonder une famille et rest\u00e8rent sans descendance.\n\nApr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la tendance \u00e0 l'ind\u00e9pendance des g\u00e9n\u00e9rations se poursuivit. Les personnes \u00e2g\u00e9es furent de nouveau plus rares \u00e0 vivre sous le m\u00eame toit que leurs enfants adultes, malgr\u00e9 l'allongement notoire de la p\u00e9riode de cohabitation entre les g\u00e9n\u00e9rations. Alors qu'en 1960, 27% des plus de 70 vivaient encore avec leurs enfants, ils \u00e9taient moins que 5% en 2010. En outre, la part des personnes \u00e2g\u00e9es vivant seules \u00e9tait en nette augmentation. Ainsi la part des femmes seules \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans et plus passa de 24% en 1960 \u00e0 51% en 2010; le m\u00eame constat vaut pour les hommes, m\u00eame s'il est moins marqu\u00e9 (11% en 1960, 22% en 2010). La diff\u00e9rence d'esp\u00e9rance de vie entre les deux sexes est \u00e0 l'origine d'une f\u00e9minisation croissante de la vieillesse. L'augmentation de la part des femmes atteignant un \u00e2ge avanc\u00e9 est particuli\u00e8rement nette au fil du XXe\u00a0s.\n\nVieillesse et pauvret\u00e9, assistance aux personnes \u00e2g\u00e9es\n\nJusqu'au XXe\u00a0s., la situation \u00e9conomique des personnes \u00e2g\u00e9es \u00e9tait directement li\u00e9e \u00e0 leur capacit\u00e9 de travail et \u00e0 leur patrimoine. La grande majorit\u00e9 de la population \u00e9tait oblig\u00e9e de travailler \"jusqu'\u00e0 la tombe\". La s\u00e9curit\u00e9 mat\u00e9rielle de la plupart des gens d\u00e9pendait de leur capacit\u00e9 \u00e0 continuer \u00e0 exercer leur m\u00e9tier. La vieillesse, si elle impliquait la perte de la force de travail, constituait donc souvent un facteur d\u00e9cisif d'appauvrissement. Les femmes seules et les personnes \u00e2g\u00e9es figurent depuis toujours dans la cat\u00e9gorie traditionnelle des pauvres. Ainsi en 1579, \u00e0 Lucerne, plus de 85% des personnes ayant besoin d'assistance \u00e9taient des femmes c\u00e9libataires ou veuves; \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0s., \u00e0 Olten, deux tiers des personnes assist\u00e9es avaient plus de 55 ans. Le risque de sombrer dans la pauvret\u00e9 \u00e9tait particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9 pour les femmes \u00e2g\u00e9es; en 1745-1755, plus d'un tiers des personnes soutenues par l'H\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve \u00e9taient des femmes de plus de 60 ans.\n\nJusqu'au XVIIIe\u00a0s., il n'y avait pas d'assistance publique sp\u00e9cifique pour les vieux. Les corporations notamment ne connaissaient rien de tel, elles avaient tout au plus un syst\u00e8me d'aide pour les invalides. N\u00e9anmoins, les institutions de bienfaisance (maisons des pauvres, hospices) recueillaient souvent, au bas Moyen Age d\u00e9j\u00e0, des personnes \u00e2g\u00e9es dont l'incapacit\u00e9 de travailler et l'indigence \u00e9taient av\u00e9r\u00e9es (dans les h\u00f4pitaux, on traitait diff\u00e9remment les pensionnaires selon qu'ils avaient de la fortune ou non). Au XVIe\u00a0s., sur le territoire de la Conf\u00e9d\u00e9ration aussi, les communes prirent en charge l'assistance aux pauvres et les h\u00f4pitaux, qui se transform\u00e8rent souvent de fait en asiles de vieillards. Bient\u00f4t cette aide et ces h\u00f4pitaux furent r\u00e9serv\u00e9s aux seuls bourgeois de la commune. Les mesures r\u00e9pressives \u00e0 l'endroit des pauvres, parmi lesquels figuraient de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es, se multipli\u00e8rent (interdiction de la mendicit\u00e9, r\u00e8gles de conduite et de moralit\u00e9 pour les n\u00e9cessiteux). Au XVIIIe\u00a0s., la part des vieux hospitalis\u00e9s augmenta notamment dans les villes. Ainsi, \u00e0 Gen\u00e8ve, le nombre de personnes de plus de 60 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \u00e0 l'H\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral passa de 4,7% \u00e0 10,2% entre 1592 et 1689, pour atteindre 17% en 1780.\n\nA la fin du XVIIIe et au XIXe\u00a0s., les institutions sociales se sp\u00e9cialis\u00e8rent selon les groupes qu'elles accueillaient: orphelinats, p\u00e9nitenciers, maisons d'\u00e9ducation, asiles de vieillards. Le d\u00e9veloppement de la m\u00e9decine, surtout dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s., renfor\u00e7a la tendance \u00e0 distinguer entre h\u00f4pitaux, asiles et institutions psychiatriques. Les asiles de vieillards \u00e9taient souvent plac\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie, ce qui accentuait la marginalisation des personnes \u00e2g\u00e9es. La responsabilit\u00e9 de l'assistance continua d'incomber aux communes d'origine m\u00eame apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, en 1848; ce principe (qui ne fut d\u00e9finitivement aboli qu'en 1977) donna souvent lieu \u00e0 des d\u00e9placements (forc\u00e9s) de personnes \u00e2g\u00e9es et invalides. De surcro\u00eet, les personnes \u00e2g\u00e9es recueillies dans les asiles devaient continuer \u00e0 fournir un travail adapt\u00e9 \u00e0 leurs possibilit\u00e9s (jardinage, aide \u00e0 la cuisine).\n\nLe risque de sombrer dans la pauvret\u00e9 avec l'\u00e2ge resta tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 jusque dans les premi\u00e8res d\u00e9cennies du XXe\u00a0s. En 1920, 35% des personnes \u00e2g\u00e9es avaient besoin d'assistance (Pro Senectute). En l'absence de pr\u00e9voyance vieillesse officielle, le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es continuant \u00e0 travailler \u00e9tait tr\u00e8s important. La situation \u00e9conomique des personnes \u00e2g\u00e9es ne s'am\u00e9liora qu'apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, gr\u00e2ce \u00e0 l'introduction de l'assurance vieillesse et survivants (AVS), en 1948, et \u00e0 l'am\u00e9lioration de la pr\u00e9voyance professionnelle (Caisses de pensions). S'il y a encore au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. des personnes \u00e2g\u00e9es vivant dans la pauvret\u00e9, il ne s'agit plus d'un ph\u00e9nom\u00e8ne de masse. Depuis l'introduction de prestations compl\u00e9mentaires en 1966, le minimum vital des personnes \u00e2g\u00e9es est en principe garanti.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Cycle de vie / Assurances", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.043600.044300."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Politique sociale / Facteurs de paup\u00e9risation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.048800.049200."}, {"tag": "Economie / Assurances / Risques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.077600.077900."}], "title": "Vieillesse", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois H\u00f6pflinger\nTraduction:\nUrsula Gaillard", "Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois H\u00f6pflinger\nTraduction:\nUrsula Gaillard", "Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois H\u00f6pflinger\nTraduction:\nUrsula Gaillard", "Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois H\u00f6pflinger\nTraduction:\nUrsula Gaillard", "Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois H\u00f6pflinger\nTraduction:\nUrsula Gaillard", "Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois H\u00f6pflinger\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "1920-1990: recensements f\u00e9d\u00e9raux; 2000: enqu\u00eate suisse sur la population active, 2013 DHS et Marc Siegenthaler, Berne"}], "Bibliographie": [{"text": "P. Borscheid, Geschichte des Alters, 1, 1987", "author": ["P. Borscheid"], "tpub": ["Geschichte des Alters"]}, {"text": "M. Mattm\u00fcller, Bev\u00f6lkerungsgeschichte der Schweiz, 1, 2 vol., 1987", "author": ["M. Mattm\u00fcller"], "tpub": ["Bev\u00f6lkerungsgeschichte der Schweiz"]}, {"text": "G. Minois, Hist. de la vieillesse en Occident, 1987", "author": ["G. Minois"], "tpub": ["Hist. de la vieillesse en Occident"]}, {"text": "L. Demaitre, \u00abThe care and extension of old age in medieval medicine\u00bb, in Aging and the Aged in Medieval Europe, \u00e9d. M.M. Sheehan, 1990, 3-22", "author": ["L. Demaitre"], "tpub": ["The care and extension of old age in medieval medicine", "Aging and the Aged in Medieval Europe"]}, {"text": "J. Ehmer, Sozialgeschichte des Alters, 1990", "author": ["J. Ehmer"], "tpub": ["Sozialgeschichte des Alters"]}, {"text": "I. Cochelin, \u00abIn senectute bona\u00bb, in Les \u00e2ges de la vie au Moyen Age, \u00e9d. H. Dubois, M. Zink, 1992, 119-138", "author": ["I. Cochelin"], "tpub": ["In senectute bona", "Les \u00e2ges de la vie au Moyen Age"]}, {"text": "G. Heller, \u00e9d., Le poids des ans, 1994", "author": ["G. Heller"], "tpub": ["Le poids des ans"]}, {"text": "A. Perrenoud, \u00abParents, grands-parents et parent\u00e9 \u00e0 Jussy au tournant du XIXe\u00a0s.\u00bb, in Des arch. \u00e0 la m\u00e9moire, 1995, 305-323", "author": ["A. Perrenoud"], "tpub": ["Parents, grands-parents et parent\u00e9 \u00e0 Jussy au tournant du XIXe\u00a0s.", "Des arch. \u00e0 la m\u00e9moire"]}, {"text": "G. G\u00f6ckenjan, Das Alter w\u00fcrdigen, 2000", "author": ["G. G\u00f6ckenjan"], "tpub": ["Das Alter w\u00fcrdigen"]}, {"text": "P. Thane, \u00e9d., Das Alter - eine Kulturgeschichte, 2005", "author": ["P. Thane"], "tpub": ["Das Alter - eine Kulturgeschichte"]}, {"text": "K. Seifert, Chronik Pro Senectute 1917-2007, 2007", "author": ["K. Seifert"], "tpub": ["Chronik Pro Senectute 1917-2007"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vieillesse"], ["p", "Jusqu'au d\u00e9but du XXe\u00a0s., le terme de vieillesse \u00e9tait synonyme d'invalidit\u00e9 ou d'infirmit\u00e9. Etaient consid\u00e9r\u00e9es comme vieilles les personnes dont les forces physiques et mentales d\u00e9clinaient, ce qui n'impliquait pas forc\u00e9ment le grand \u00e2ge. La vieillesse \u00e9tait souvent jug\u00e9e de mani\u00e8re ambivalente: on l'associait \u00e0 la d\u00e9cr\u00e9pitude, \u00e0 la fragilit\u00e9 et \u00e0 la proximit\u00e9 de la mort, mais aussi \u00e0 l'exp\u00e9rience et \u00e0 la sagesse (Cycle de vie)."], ["h2", "Statut social des personnes \u00e2g\u00e9es et perception de la vieillesse"], ["p", "A l'\u00e9poque romaine (notamment sous la R\u00e9publique), la position des a\u00een\u00e9s \u00e9tait renforc\u00e9e par l'existence de structures familiales patriarcales (pater familias). On v\u00e9n\u00e9rait les anc\u00eatres, ce qui augmentait le prestige des ascendants (maiores) face \u00e0 leurs descendants (minores). Contrairement aux Grecs, les Romains ont laiss\u00e9 des repr\u00e9sentations relativement nombreuses de personnes \u00e2g\u00e9es; le De senectute de Cic\u00e9ron constitue un v\u00e9ritable \u00e9loge de la vieillesse."], ["p", "Les invasions barbares et les conflits arm\u00e9s qui leur sont li\u00e9s provoqu\u00e8rent une diminution de la part des personnes \u00e2g\u00e9es, c'est-\u00e0-dire fragiles, ainsi que de leur influence. Le statut social d\u00e9pendait alors en premier lieu de la force physique, indispensable pour combattre, se d\u00e9placer, d\u00e9fricher, etc. Avec l'extension, puis le triomphe du christianisme, la vieillesse retrouva une connotation positive et spirituelle, qui s'exprima notamment dans la litt\u00e9rature hagiographique (vieillards d\u00e9crits comme des personnes exemplaires ou de confiance). Les a\u00een\u00e9s jouissaient aussi d'une certaine consid\u00e9ration parce qu'ils jouaient un r\u00f4le dans la transmission du patrimoine culturel, le crit\u00e8re d\u00e9terminant au Moyen Age n'\u00e9tant pas la vieillesse en soi, mais plut\u00f4t la position occup\u00e9e dans la lign\u00e9e (doyen du clan ou de la famille). En fait, le haut Moyen Age ne se pr\u00e9occupait gu\u00e8re du th\u00e8me de la vieillesse, car les personnes atteignant ou d\u00e9passant l'\u00e2ge de 60 ans constituaient tout au plus 2-3% de la population. La diversification sociale, li\u00e9e d\u00e8s le XIe\u00a0s. \u00e0 l'essor des villes et du syst\u00e8me f\u00e9odal, fit que le statut et le prestige des personnes \u00e2g\u00e9es se mirent \u00e0 d\u00e9pendre davantage de leur rang, de leur fortune et de leur lieu de domicile. Les premi\u00e8res institutions de bienfaisance (maisons des pauvres, hospices, h\u00f4pitaux) s'occupant des personnes \u00e2g\u00e9es et incapables de travailler datent de cette \u00e9poque."], ["p", "Il faut attendre le bas Moyen Age pour voir appara\u00eetre un discours m\u00e9dical sur la vieillesse, avec toutefois de grandes diff\u00e9rences d'interpr\u00e9tation quant au d\u00e9but de la s\u00e9nescence (entre 35 et 70 ans). Au bas Moyen Age et \u00e0 l'\u00e9poque moderne, la part des personnes \u00e2g\u00e9es augmenta, mais leur position se d\u00e9t\u00e9riora. L'accent mis sur les vertus de la jeunesse, ainsi que la perte de prestige de la tradition orale li\u00e9e \u00e0 l'apparition de l'imprimerie et \u00e0 l'extension de l'\u00e9crit s'accompagn\u00e8rent d'une d\u00e9valorisation du statut des personnes \u00e2g\u00e9es, notamment en Europe centrale. A la suite de la peste et d'autres \u00e9pid\u00e9mies, la vieillesse, annonciatrice de la mort, commen\u00e7a \u00e0 l'accompagner dans les all\u00e9gories macabres. Les concepts de jeunesse et de vieillesse deviennent presque synonymes de vie et de mort. La multiplication des conflits particuli\u00e8rement violents au XVIe et au d\u00e9but du XVIIe\u00a0s. (guerres de religion, guerre de Trente Ans), entra\u00eena une brutalit\u00e9 grandissante des m\u0153urs et des manifestations d'hostilit\u00e9 face aux personnes \u00e2g\u00e9es."], ["p", "Cependant, dans plusieurs r\u00e9gions de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, deux facteurs vinrent att\u00e9nuer, au XVIe et au XVIIe\u00a0s., la tendance au m\u00e9pris envers les personnes \u00e2g\u00e9es et \u00e0 leur marginalisation. D'une part, les artisans, organis\u00e9s en corporations, cultivaient un certain respect envers les a\u00een\u00e9s, notamment dans les m\u00e9tiers o\u00f9 ceux-ci pouvaient faire valoir leur exp\u00e9rience (artisanat d'art). D'autre part, les r\u00e9formateurs suisses (notamment Jean Calvin) exalt\u00e8rent les vertus des anciens par le biais d'une valorisation de la puissance paternelle, fond\u00e9e sur la figure de Dieu le P\u00e8re. Cette conception fut \u00e0 l'origine du d\u00e9veloppement de normes aptes \u00e0 contrer l'id\u00e9alisation de la jeunesse."], ["p", "D\u00e8s la fin du XVIIe\u00a0s., la moralisation de la soci\u00e9t\u00e9 (insistance sur les vertus bourgeoises) suscita peu \u00e0 peu un respect accru pour les a\u00een\u00e9s. L'absolutisme vint renforcer la position sociale des p\u00e8res de famille et des personnes \u00e2g\u00e9es, qui prirent de l'autorit\u00e9 avant de faire autorit\u00e9. Avec l'impact grandissant du principe d'anciennet\u00e9, les notions de \"p\u00e8re\" et de \"vieillard\" devinrent presque interchangeables. Une v\u00e9ritable \"intronisation des vieillards\", au XVIIIe\u00a0s., marque le point culminant de cette \u00e9volution. On vit se r\u00e9pandre alors l'image id\u00e9ale d'un homme sage, doux, modeste, peu exigeant et sachant go\u00fbter avec mod\u00e9ration les plaisirs de la vie, image qui s'accordait avec les limites physiques d'une personne \u00e2g\u00e9e. Avec l'augmentation progressive de l'esp\u00e9rance de vie, le poids d\u00e9mographique des personnes \u00e2g\u00e9es dans les villes et les villages se renfor\u00e7a. La seconde moiti\u00e9 du XVIIIe\u00a0s. vit na\u00eetre une v\u00e9ritable m\u00e9decine sociale du vieillissement et l'on s'int\u00e9ressa pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'augmentation de la dur\u00e9e de vie. Pour retrouver une attitude plus critique face aux a\u00een\u00e9s, il faut attendre 1760 et l'arriv\u00e9e d'une g\u00e9n\u00e9ration consciente de ses moyens qui s'identifie \u00e0 des h\u00e9ros jeunes, audacieux et dynamiques, proches des personnages de Julie ou la Nouvelle H\u00e9lo\u00efse, le roman \u00e9pistolaire de Jean-Jacques Rousseau publi\u00e9 en 1761. La p\u00e9riode du Sturm und Drang en Allemagne, ainsi que celle de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui associ\u00e8rent jeunesse et renouveau, vinrent renforcer cette tendance."], ["p", "Les changements \u00e9conomiques et sociaux rapides et profonds du XIXe\u00a0s. affaiblirent la position des personnes \u00e2g\u00e9es. Des th\u00e9ories m\u00e9dicales interpr\u00e9tant le vieillissement de mani\u00e8re unilat\u00e9rale comme un processus de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence vinrent \u00e9tayer cette perte de cr\u00e9dit des a\u00een\u00e9s. Le d\u00e9veloppement de la formation scolaire et professionnelle contribua \u00e0 la perte d'autorit\u00e9 des vieux, car les jeunes \u00e9taient souvent mieux form\u00e9s que leurs p\u00e8res. Au XXe\u00a0s., la jeunesse et la juv\u00e9nilit\u00e9 devinrent des valeurs sociales de premier ordre; les mass m\u00e9dia (les hebdomadaires, puis le cin\u00e9ma, la t\u00e9l\u00e9vision et la publicit\u00e9) firent la promotion du corps jeune comme mod\u00e8le esth\u00e9tique. Cela impliquait une d\u00e9valorisation de la vieillesse, d'autant plus qu'on en percevait d'abord les carences (d\u00e9cr\u00e9pitude, perte des facult\u00e9s cognitives, cessation de l'activit\u00e9 professionnelle)."], ["p", "Cette image n\u00e9gative se modifia \u00e0 nouveau dans les ann\u00e9es 1970 avec la critique des th\u00e9ories sur la vieillesse comme maladie de d\u00e9ficit et la mise en \u00e9vidence des possibilit\u00e9s qu'offrait la maturit\u00e9. Parall\u00e8lement on assista \u00e0 un \"rajeunissement\" social et culturel des personnes \u00e2g\u00e9es: elles voyagent, font du sport, continuent \u00e0 se former, portent des v\u00eatements \u00e0 la mode, toutes choses autrefois consid\u00e9r\u00e9es comme les privil\u00e8ges de la jeunesse. Pour mieux d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats li\u00e9s \u00e0 leur groupe d'\u00e2ge, des personnalit\u00e9s en \u00e2ge de prendre leur retraite commenc\u00e8rent \u00e0 s'organiser (cr\u00e9ation par exemple des Panth\u00e8res grises suisses en 1986, de la F\u00e9d\u00e9ration des Associations des retrait\u00e9s et de l'entraide en Suisse en 1990 et du Conseil suisse des a\u00een\u00e9s en 2001)."], ["h2", "Mode de vie et situation domestique des personnes \u00e2g\u00e9es"], ["p", "Il n'est gu\u00e8re possible de faire un constat de port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sur le mode de vie et la situation domestique des personnes \u00e2g\u00e9es pour les \u00e9poques recul\u00e9es. D'abord parce que les diff\u00e9rences r\u00e9gionales, sociales et familiales \u00e9taient importantes. Ensuite parce que les taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9s de ces p\u00e9riodes sont \u00e0 l'origine de constellations familiales et de modes de vie tr\u00e8s divers. Compte tenu de la faiblesse de l'esp\u00e9rance de vie, il \u00e9tait rare de voir se c\u00f4toyer plus de deux g\u00e9n\u00e9rations, tant en ville qu'\u00e0 la campagne (le cas \u00e9ch\u00e9ant, il s'agissait le plus souvent d'une phase transitoire). En 1720, \u00e0 Gen\u00e8ve, seuls 4,6% des m\u00e9nages comprenaient plus de deux g\u00e9n\u00e9rations. Ult\u00e9rieurement, et \u00e0 la campagne, la part des m\u00e9nages comprenant trois g\u00e9n\u00e9rations fut un peu plus \u00e9lev\u00e9e (14,1% \u00e0 Jussy en 1822 par exemple). Les rapports de production et de propri\u00e9t\u00e9 \u00e9taient d\u00e9terminants pour le mode de vie et la situation domestique des personnes \u00e2g\u00e9es, aussi faut-il distinguer entre la campagne et la ville."], ["h3", "A la campagne"], ["p", "Les divers mod\u00e8les successoraux (partage r\u00e9el ou transmission indivise) jouaient un grand r\u00f4le pour les rapports entre les g\u00e9n\u00e9rations et le statut des personnes \u00e2g\u00e9es. La possibilit\u00e9 de d\u00e9cider comment l\u00e9guer le patrimoine garantissait au chef de famille une grande part de son ascendant sur ses enfants et permettait \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des a\u00een\u00e9s de garder un certain contr\u00f4le sur sa situation mat\u00e9rielle (Pr\u00e9voyance vieillesse). La pr\u00e9carit\u00e9 des situations \u00e9conomiques (\u00e0 la limite de la survie) explique la fr\u00e9quence des querelles sur l'entretien des personnes \u00e2g\u00e9es dans les milieux paysans. Le moment de la transmission du domaine \u00e9tait un objet permanent de litige entre les g\u00e9n\u00e9rations. La cohabitation d'enfants adultes et de parents \u00e2g\u00e9s \u00e9tait une n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique sans grand rapport avec les images id\u00e9alis\u00e9es montrant des personnes \u00e2g\u00e9es vivant paisiblement \"dans le giron de leur famille\". Pour acc\u00e9l\u00e9rer la rel\u00e8ve, le syst\u00e8me des rentes viag\u00e8res se r\u00e9pandit au XVIIe\u00a0s. (par exemple sous la forme du St\u00f6ckli, petite habitation s\u00e9par\u00e9e mise \u00e0 disposition des vieux parents). Ce type de retraite codifi\u00e9 \u00e9tait limit\u00e9 aux r\u00e9gions \u00e0 habitat dispers\u00e9 o\u00f9 l'h\u00e9ritage \u00e9tait attribu\u00e9 \u00e0 un seul des enfants, parce qu'il suppose l'existence d'une ferme d'une certaine envergure."], ["h3", "En ville"], ["p", "Les g\u00e9n\u00e9rations \u00e9taient moins d\u00e9pendantes les unes des autres en ville qu'\u00e0 la campagne. Certes, les artisans \u00e9m\u00e9rites ne vivaient pas seuls, mais en g\u00e9n\u00e9ral, ils n'habitaient plus le m\u00eame logement que leurs enfants. Dans les grandes villes, il est attest\u00e9 que d\u00e8s la seconde moiti\u00e9 du XVIIe\u00a0s., la plupart des femmes et des hommes \u00e2g\u00e9s (plus de 75%) \u00e9taient \u00e0 la t\u00eate de leur propre m\u00e9nage. Le maintien de ce statut \u00e9tait plus facile en ville, parce que les artisans \u00e9m\u00e9rites jouissaient de protections sp\u00e9ciales (la concurrence \u00e9tait par exemple interdite). Les femmes avaient la possibilit\u00e9, l'\u00e2ge venu, de s'adonner \u00e0 des activit\u00e9s moins p\u00e9nibles (coudre, filer). Le fort pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 la t\u00eate d'un m\u00e9nage dans les villes suisses des XVIIe et XVIIIe\u00a0s. s'explique aussi par le caract\u00e8re restrictif de la politique d'\u00e9tablissement. Pour beaucoup de servantes, de valets ou de compagnons venus travailler en ville quand ils \u00e9taient jeunes, la vieillesse \u00e9tait synonyme de retour volontaire ou forc\u00e9 dans leur commune d'origine. Le degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 d'ind\u00e9pendance et la situation relativement privil\u00e9gi\u00e9e des citadins \u00e2g\u00e9s est l'expression d'un rapport in\u00e9gal entre la ville et la campagne. Au XVIIIe\u00a0s., le d\u00e9clin de l'artisanat corporatif limita cependant les possibilit\u00e9s de conserver cette ind\u00e9pendance. La proportion de chefs de m\u00e9nage \u00e2g\u00e9s diminua, alors que celle des pensionnaires \u00e2g\u00e9s dans les h\u00f4pitaux des villes alla en augmentant."], ["p", "Au XIXe\u00a0s., des facteurs \u00e9conomiques (paup\u00e9risme, r\u00f4le d\u00e9terminant des capacit\u00e9s physiques dans la production industrielle) furent \u00e0 l'origine d'une marginalisation des vieux, surtout dans les classes populaires (avec perte de la capacit\u00e9 de tenir un m\u00e9nage). Au d\u00e9but du XIXe\u00a0s., le nombre de pensionnaires et de sous-locataires \u00e2g\u00e9s augmenta nettement, tout comme celui des personnes \u00e2g\u00e9es qui prenaient un locataire (hors parent\u00e9) pour des raisons financi\u00e8res. Dans certaines r\u00e9gions, notamment en Suisse centrale, la part des personnes \u00e2g\u00e9es vivant avec leurs enfants, que des raisons \u00e9conomiques emp\u00eachaient de quitter la maison, s'accr\u00fbt \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. et au d\u00e9but du XXe. Les ann\u00e9es de guerre et de crise de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe\u00a0s. expliquent la fr\u00e9quence relative des m\u00e9nages \u00e0 trois g\u00e9n\u00e9rations. Nombre de jeunes, dans ce contexte, renonc\u00e8rent \u00e0 fonder une famille et rest\u00e8rent sans descendance."], ["p", "Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la tendance \u00e0 l'ind\u00e9pendance des g\u00e9n\u00e9rations se poursuivit. Les personnes \u00e2g\u00e9es furent de nouveau plus rares \u00e0 vivre sous le m\u00eame toit que leurs enfants adultes, malgr\u00e9 l'allongement notoire de la p\u00e9riode de cohabitation entre les g\u00e9n\u00e9rations. Alors qu'en 1960, 27% des plus de 70 vivaient encore avec leurs enfants, ils \u00e9taient moins que 5% en 2010. En outre, la part des personnes \u00e2g\u00e9es vivant seules \u00e9tait en nette augmentation. Ainsi la part des femmes seules \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans et plus passa de 24% en 1960 \u00e0 51% en 2010; le m\u00eame constat vaut pour les hommes, m\u00eame s'il est moins marqu\u00e9 (11% en 1960, 22% en 2010). La diff\u00e9rence d'esp\u00e9rance de vie entre les deux sexes est \u00e0 l'origine d'une f\u00e9minisation croissante de la vieillesse. L'augmentation de la part des femmes atteignant un \u00e2ge avanc\u00e9 est particuli\u00e8rement nette au fil du XXe\u00a0s."], ["h2", "Vieillesse et pauvret\u00e9, assistance aux personnes \u00e2g\u00e9es"], ["p", "Jusqu'au XXe\u00a0s., la situation \u00e9conomique des personnes \u00e2g\u00e9es \u00e9tait directement li\u00e9e \u00e0 leur capacit\u00e9 de travail et \u00e0 leur patrimoine. La grande majorit\u00e9 de la population \u00e9tait oblig\u00e9e de travailler \"jusqu'\u00e0 la tombe\". La s\u00e9curit\u00e9 mat\u00e9rielle de la plupart des gens d\u00e9pendait de leur capacit\u00e9 \u00e0 continuer \u00e0 exercer leur m\u00e9tier. La vieillesse, si elle impliquait la perte de la force de travail, constituait donc souvent un facteur d\u00e9cisif d'appauvrissement. Les femmes seules et les personnes \u00e2g\u00e9es figurent depuis toujours dans la cat\u00e9gorie traditionnelle des pauvres. Ainsi en 1579, \u00e0 Lucerne, plus de 85% des personnes ayant besoin d'assistance \u00e9taient des femmes c\u00e9libataires ou veuves; \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0s., \u00e0 Olten, deux tiers des personnes assist\u00e9es avaient plus de 55 ans. Le risque de sombrer dans la pauvret\u00e9 \u00e9tait particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9 pour les femmes \u00e2g\u00e9es; en 1745-1755, plus d'un tiers des personnes soutenues par l'H\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve \u00e9taient des femmes de plus de 60 ans."], ["p", "Jusqu'au XVIIIe\u00a0s., il n'y avait pas d'assistance publique sp\u00e9cifique pour les vieux. Les corporations notamment ne connaissaient rien de tel, elles avaient tout au plus un syst\u00e8me d'aide pour les invalides. N\u00e9anmoins, les institutions de bienfaisance (maisons des pauvres, hospices) recueillaient souvent, au bas Moyen Age d\u00e9j\u00e0, des personnes \u00e2g\u00e9es dont l'incapacit\u00e9 de travailler et l'indigence \u00e9taient av\u00e9r\u00e9es (dans les h\u00f4pitaux, on traitait diff\u00e9remment les pensionnaires selon qu'ils avaient de la fortune ou non). Au XVIe\u00a0s., sur le territoire de la Conf\u00e9d\u00e9ration aussi, les communes prirent en charge l'assistance aux pauvres et les h\u00f4pitaux, qui se transform\u00e8rent souvent de fait en asiles de vieillards. Bient\u00f4t cette aide et ces h\u00f4pitaux furent r\u00e9serv\u00e9s aux seuls bourgeois de la commune. Les mesures r\u00e9pressives \u00e0 l'endroit des pauvres, parmi lesquels figuraient de nombreuses personnes \u00e2g\u00e9es, se multipli\u00e8rent (interdiction de la mendicit\u00e9, r\u00e8gles de conduite et de moralit\u00e9 pour les n\u00e9cessiteux). Au XVIIIe\u00a0s., la part des vieux hospitalis\u00e9s augmenta notamment dans les villes. Ainsi, \u00e0 Gen\u00e8ve, le nombre de personnes de plus de 60 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \u00e0 l'H\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral passa de 4,7% \u00e0 10,2% entre 1592 et 1689, pour atteindre 17% en 1780."], ["p", "A la fin du XVIIIe et au XIXe\u00a0s., les institutions sociales se sp\u00e9cialis\u00e8rent selon les groupes qu'elles accueillaient: orphelinats, p\u00e9nitenciers, maisons d'\u00e9ducation, asiles de vieillards. Le d\u00e9veloppement de la m\u00e9decine, surtout dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s., renfor\u00e7a la tendance \u00e0 distinguer entre h\u00f4pitaux, asiles et institutions psychiatriques. Les asiles de vieillards \u00e9taient souvent plac\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie, ce qui accentuait la marginalisation des personnes \u00e2g\u00e9es. La responsabilit\u00e9 de l'assistance continua d'incomber aux communes d'origine m\u00eame apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, en 1848; ce principe (qui ne fut d\u00e9finitivement aboli qu'en 1977) donna souvent lieu \u00e0 des d\u00e9placements (forc\u00e9s) de personnes \u00e2g\u00e9es et invalides. De surcro\u00eet, les personnes \u00e2g\u00e9es recueillies dans les asiles devaient continuer \u00e0 fournir un travail adapt\u00e9 \u00e0 leurs possibilit\u00e9s (jardinage, aide \u00e0 la cuisine)."], ["p", "Le risque de sombrer dans la pauvret\u00e9 avec l'\u00e2ge resta tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 jusque dans les premi\u00e8res d\u00e9cennies du XXe\u00a0s. En 1920, 35% des personnes \u00e2g\u00e9es avaient besoin d'assistance (Pro Senectute). En l'absence de pr\u00e9voyance vieillesse officielle, le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es continuant \u00e0 travailler \u00e9tait tr\u00e8s important. La situation \u00e9conomique des personnes \u00e2g\u00e9es ne s'am\u00e9liora qu'apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, gr\u00e2ce \u00e0 l'introduction de l'assurance vieillesse et survivants (AVS), en 1948, et \u00e0 l'am\u00e9lioration de la pr\u00e9voyance professionnelle (Caisses de pensions). S'il y a encore au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. des personnes \u00e2g\u00e9es vivant dans la pauvret\u00e9, il ne s'agit plus d'un ph\u00e9nom\u00e8ne de masse. Depuis l'introduction de prestations compl\u00e9mentaires en 1966, le minimum vital des personnes \u00e2g\u00e9es est en principe garanti."]], "text_links": [[], [{"start": 371, "end": 375, "mention": "mort", "href": "/fr/articles/027291/2015-02-10/", "dhsid": "027291", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4", "itemLabel": "mort", "dhsid": "027291", "namefr": "Mort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mort", "namede": "Tod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tod", "nameit": "Morte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morte", "nameen": "Death", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Death", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2996394", "instanceofLabel": "processus biologique", "gndid": "4060294-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4", "wikipedia_page_title": "Mort"}, {"start": 420, "end": 432, "mention": "Cycle de vie", "href": "/fr/articles/015991/2005-08-17/", "dhsid": "015991", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 420, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189970", "wikipedia_page_id": 1382837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 4, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1747689", "wikipedia_page_id": 2681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1747689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181339", "wikipedia_page_id": 356003, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q601444", "wikipedia_page_id": 477532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q601444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1747689", "wikipedia_page_id": 2681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1747689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1541", "wikipedia_page_id": 815760, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1319, "end": 1327, "mention": "hospices", "href": "/fr/articles/016580/2010-05-20/", "dhsid": "016580", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2311325", "itemLabel": "Q2311325", "dhsid": "016580", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Spitalorden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spitalorden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2311325", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1329, "end": 1337, "mention": "h\u00f4pitaux", "href": "/fr/articles/016579/2012-10-25/", "dhsid": "016579", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "itemLabel": "h\u00f4pital", "dhsid": "016579", "namefr": "H\u00f4pital", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B4pital", "namede": "Krankenhaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Krankenhaus", "nameit": "Ospedale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ospedale", "nameen": "Hospital", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hospital", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032786-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "wikipedia_page_title": "H\u00f4pital"}, {"start": 4, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131192", "wikipedia_page_id": 3953335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 30, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q198", "wikipedia_page_id": 21423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189970", "wikipedia_page_id": 1382837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2991917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 455, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208628", "wikipedia_page_id": 99354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012817", "dhsid": "012817", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q208628", "itemLabel": "hagiographie", "dhsid": "012817", "namefr": "Hagiographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hagiographie", "namede": "Hagiographie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hagiographie", "nameit": "Agiografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agiografia", "nameen": "Hagiography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hagiography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q223393", "instanceofLabel": "genre litt\u00e9raire", "gndid": "4022930-0", "wikidata_id": "Q208628"}}, {"start": 663, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210272", "wikipedia_page_id": 2267426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 710, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 852, "end": 861, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1095, "end": 1109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37739", "wikipedia_page_id": 2836767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048181", "dhsid": "048181", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "itemLabel": "f\u00e9odalit\u00e9", "dhsid": "048181", "namefr": "F\u00e9odalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9odalit%C3%A9", "namede": "Feudalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feudalismus", "nameit": "Feudalesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feudalesimo", "nameen": "Feudalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feudalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28108", "instanceofLabel": "syst\u00e8me politique", "gndid": "4131524-8", "wikidata_id": "Q37739"}}], [{"start": 348, "end": 356, "mention": "jeunesse", "href": "/fr/articles/007613/2013-10-17/", "dhsid": "007613", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 20, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2070979", "wikipedia_page_id": 221664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2070979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209815", "wikipedia_page_id": 628617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027838", "dhsid": "027838", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q209815", "itemLabel": "tradition orale", "dhsid": "027838", "namefr": "Tradition orale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tradition_orale", "namede": "M\u00fcndliche \u00dcberlieferung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCndliche_%C3%9Cberlieferung", "nameit": "Tradizione orale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tradizione_orale", "nameen": "Oral tradition", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oral_tradition", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q38786485", "instanceofLabel": "mode de communication", "gndid": "4040600-3", "wikidata_id": "Q209815"}}, {"start": 436, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 557, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27509", "wikipedia_page_id": 14406, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133780", "wikipedia_page_id": 32643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 896, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673175", "wikipedia_page_id": 41604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 917, "end": 937, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2487", "wikipedia_page_id": 37834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 39, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15974692", "wikipedia_page_id": 1312101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15974692", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37577", "wikipedia_page_id": 14939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011069", "dhsid": "011069", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37577", "itemLabel": "Jean Calvin", "dhsid": "011069", "namefr": "Jean Calvin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Calvin", "namede": "Johannes Calvin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Calvin", "nameit": "Giovanni Calvino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Calvino", "nameen": "John Calvin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Calvin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118518534", "wikidata_id": "Q37577"}}, {"start": 528, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22947658", "wikipedia_page_id": 237904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22947658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186350", "wikipedia_page_id": 771873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 147, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7184037", "wikipedia_page_id": 94888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009924", "dhsid": "009924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "itemLabel": "absolutisme", "dhsid": "009924", "namefr": "Absolutisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Absolutisme", "namede": "Absolutismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Absolutismus", "nameit": "Stato assoluto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stato_assoluto", "nameen": "Absolutism (European history)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Absolutism_(European_history)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4000243-3", "wikidata_id": "Q7184037"}}, {"start": 488, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3393392", "wikipedia_page_id": 2479010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3393392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 774, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3176531", "wikipedia_page_id": 4108768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3176531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1273, "end": 1301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q129289", "wikipedia_page_id": 692854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1306, "end": 1323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q465821", "wikipedia_page_id": 1436288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q465821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1327, "end": 1348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6527", "wikipedia_page_id": 1607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009547", "dhsid": "009547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "itemLabel": "Jean-Jacques Rousseau", "dhsid": "009547", "namefr": "Jean-Jacques Rousseau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "namede": "Jean-Jacques Rousseau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameit": "Jean-Jacques Rousseau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameen": "Jean-Jacques Rousseau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118603426", "wikidata_id": "Q6527"}}, {"start": 1379, "end": 1394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207741", "wikipedia_page_id": 73694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1398, "end": 1407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 1431, "end": 1451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 6742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}], [{"start": 541, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q340169", "wikipedia_page_id": 15472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q340169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 805, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2200417", "wikipedia_page_id": 77977, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2200417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 51, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 712, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 733, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 268, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58702", "wikipedia_page_id": 879025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32090", "wikipedia_page_id": 1332478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 420, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3176531", "wikipedia_page_id": 4108768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3176531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 612, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 829, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1757232", "wikipedia_page_id": 289330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1757232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 404, "end": 425, "mention": "Pr\u00e9voyance vieillesse", "href": "/fr/articles/025624/2012-08-20/", "dhsid": "025624", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59284889", "itemLabel": "Q59284889", "dhsid": "025624", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4001479-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59284889", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 404, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 944, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6501288", "wikipedia_page_id": 128846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6501288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1023, "end": 1040, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1450683", "wikipedia_page_id": 3527071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1450683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1143, "end": 1159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1372205", "wikipedia_page_id": 7165595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1372205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007948", "dhsid": "007948", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1372205", "itemLabel": "Habitat dispers\u00e9", "dhsid": "007948", "namefr": "Habitat dispers\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Habitat_dispers%C3%A9", "namede": "Streusiedlung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streusiedlung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Dispersed settlement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dispersed_settlement", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4523921-6", "wikidata_id": "Q1372205"}}], [], [], [{"start": 38, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10294", "wikipedia_page_id": 30568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 786, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1159593", "wikipedia_page_id": 4666270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1159593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 670, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3176531", "wikipedia_page_id": 4108768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3176531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 584, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 713, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 929, "end": 936, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 948, "end": 954, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}], [{"start": 310, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1100, "end": 1106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1149, "end": 1157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4", "wikipedia_page_id": 45187, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027291", "dhsid": "027291", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4", "itemLabel": "mort", "dhsid": "027291", "namefr": "Mort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mort", "namede": "Tod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tod", "nameit": "Morte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morte", "nameen": "Death", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Death", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2996394", "instanceofLabel": "processus biologique", "gndid": "4060294-1", "wikidata_id": "Q4"}}], [{"start": 38, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178706", "wikipedia_page_id": 1701406, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210999", "wikipedia_page_id": 294906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 581, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 871, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124946", "wikipedia_page_id": 10086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 174, "end": 187, "mention": "Pro Senectute", "href": "/fr/articles/016631/2012-01-12/", "dhsid": "016631", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2111462", "itemLabel": "Pro Senectute", "dhsid": "016631", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Pro Senectute", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Senectute", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "1083708-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2111462", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 439, "end": 479, "mention": "assurance vieillesse et survivants (AVS)", "href": "/fr/articles/016611/2007-04-13/", "dhsid": "016611", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "wikipedia_page_title": "Assurance-vieillesse et survivants"}, {"start": 544, "end": 563, "mention": "Caisses de pensions", "href": "/fr/articles/014068/2014-07-21/", "dhsid": "014068", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 174, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9951, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q500224", "itemLabel": "Q500224", "dhsid": "002826", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Auszugshaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auszugshaus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q500224", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/002826/2015-03-25"}