{"search_result_name": "Schmid von Gr\u00fcneck, Georg", "language": "fr", "id": "003027", "version": "2011-08-19", "_text": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck\n\n21.11.1851 \u00e0 Sumvitg, 6.5.1932 \u00e0 Coire, cath., de Sumvitg. Fils de Martial Anton Modest, major dans la Garde suisse pontificale, et de Maria Magdalene Carolina Crufer. Etudes de th\u00e9ologie \u00e0 Londres (influence du cardinal Henry Edward Manning) et \u00e0 Coire, ordination en 1875, doctorat en l'un et l'autre droits en 1878 \u00e0 Rome. Professeur au grand s\u00e9minaire de Coire (1880-1889), chancelier \u00e9piscopal (1889-1898), vicaire g\u00e9n\u00e9ral du dioc\u00e8se et recteur du s\u00e9minaire (1898-1908). Elu et consacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Coire en 1908. Form\u00e9 par ses nombreux voyages et dou\u00e9 pour les langues, S. fut int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la diplomatie du Vatican sous le pontificat de Beno\u00eet\u00a0XV. Pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, en \u00e9t\u00e9 1917, il participa \u00e0 l'offensive de paix men\u00e9e par le pape. Il eut des contacts personnels avec l'archiduc Fran\u00e7ois-Ferdinand de Habsbourg et avec le politicien catholique allemand Matthias Erzberger. Il se distingua par ses comp\u00e9tences de canoniste et son talent pour l'organisation. Durant la crise moderniste, il demeura strictement fid\u00e8le \u00e0 la ligne romaine et, dans la querelle catholique sur la litt\u00e9rature, o\u00f9 il intervint avec Heinrich Federer, il adopta une position int\u00e9griste. Il d\u00e9fendit en revanche avec succ\u00e8s, \u00e0 Rome, Anton Gisler, professeur de dogmatique et recteur du s\u00e9minaire de Coire, futur \u00e9v\u00eaque auxiliaire, lui-m\u00eame suspect\u00e9 de modernisme depuis la parution de son ouvrage Der Modernismus en 1912.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "given_name": "Georg", "family_name": "Schmid von Gr\u00fcneck", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAlbert Gasser\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 504", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "3027", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=65633", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2433"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/134892364"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Schmid von Gr\u00fcneck", "link": ["/articles/021938/2011-08-17/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 21.11.1851\n   \u271d\ufe0e 6.5.1932\n1851-11-211932-05-06", "birth_date": "1851-11-21", "death_date": "1932-05-06"}], "birth_date": "1851-11-21", "death_date": "1932-05-06", "text_blocks": [["h1", "Georg Schmid von Gr\u00fcneck"], ["p", "21.11.1851 \u00e0 Sumvitg, 6.5.1932 \u00e0 Coire, cath., de Sumvitg. Fils de Martial Anton Modest, major dans la Garde suisse pontificale, et de Maria Magdalene Carolina Crufer. Etudes de th\u00e9ologie \u00e0 Londres (influence du cardinal Henry Edward Manning) et \u00e0 Coire, ordination en 1875, doctorat en l'un et l'autre droits en 1878 \u00e0 Rome. Professeur au grand s\u00e9minaire de Coire (1880-1889), chancelier \u00e9piscopal (1889-1898), vicaire g\u00e9n\u00e9ral du dioc\u00e8se et recteur du s\u00e9minaire (1898-1908). Elu et consacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Coire en 1908. Form\u00e9 par ses nombreux voyages et dou\u00e9 pour les langues, S. fut int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la diplomatie du Vatican sous le pontificat de Beno\u00eet\u00a0XV. Pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, en \u00e9t\u00e9 1917, il participa \u00e0 l'offensive de paix men\u00e9e par le pape. Il eut des contacts personnels avec l'archiduc Fran\u00e7ois-Ferdinand de Habsbourg et avec le politicien catholique allemand Matthias Erzberger. Il se distingua par ses comp\u00e9tences de canoniste et son talent pour l'organisation. Durant la crise moderniste, il demeura strictement fid\u00e8le \u00e0 la ligne romaine et, dans la querelle catholique sur la litt\u00e9rature, o\u00f9 il intervint avec Heinrich Federer, il adopta une position int\u00e9griste. Il d\u00e9fendit en revanche avec succ\u00e8s, \u00e0 Rome, Anton Gisler, professeur de dogmatique et recteur du s\u00e9minaire de Coire, futur \u00e9v\u00eaque auxiliaire, lui-m\u00eame suspect\u00e9 de modernisme depuis la parution de son ouvrage Der Modernismus en 1912."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64942", "wikipedia_page_id": 506680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001617", "dhsid": "001617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64942", "itemLabel": "Sumvitg", "dhsid": "001617", "namefr": "Sumvitg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "namede": "Sumvitg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "nameit": "Sumvitg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "nameen": "Sumvitg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64942"}}, {"start": 33, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 50, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64942", "wikipedia_page_id": 506680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001617", "dhsid": "001617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64942", "itemLabel": "Sumvitg", "dhsid": "001617", "namefr": "Sumvitg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "namede": "Sumvitg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "nameit": "Sumvitg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "nameen": "Sumvitg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sumvitg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64942"}}, {"start": 67, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171504", "wikipedia_page_id": 18638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008624", "dhsid": "008624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "itemLabel": "Garde suisse pontificale", "dhsid": "008624", "namefr": "Garde suisse pontificale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse_pontificale", "namede": "P\u00e4pstliche Schweizergarde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4pstliche_Schweizergarde", "nameit": "Guardia svizzera pontificia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_svizzera_pontificia", "nameen": "Swiss Guard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "2127514-2", "wikidata_id": "Q171504"}}, {"start": 135, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 190, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 4924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 212, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45722", "wikipedia_page_id": 65606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45722", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q464946", "wikipedia_page_id": 502621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q464946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 255, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 340, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 378, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 17282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 412, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1044528", "wikipedia_page_id": 497340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1044528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17176426", "wikipedia_page_id": 7976906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17176426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 594, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3029016", "wikipedia_page_id": 69635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3029016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 624, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4448", "wikipedia_page_id": 5077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4448", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 747, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 800, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43063", "wikipedia_page_id": 29411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 854, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 865, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 874, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57755", "wikipedia_page_id": 70554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 988, "end": 1004, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30747848", "wikipedia_page_id": 52016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30747848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1076, "end": 1086, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1128, "end": 1144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1169, "end": 1179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2517499", "wikipedia_page_id": 106002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2517499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1220, "end": 1224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 1226, "end": 1238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1279, "end": 1288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1292, "end": 1297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 1305, "end": 1322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q611644", "wikipedia_page_id": 9630823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q611644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1345, "end": 1355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878985", "wikipedia_page_id": 3601835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1390, "end": 1405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Der Modernismus", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15694708", "itemLabel": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "dhsid": "003027", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Schmid_von_Gr%C3%BCneck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "134892364"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15694708", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003027/2011-08-19"}