{"search_result_name": "Gadmer, Gaudenz", "language": "fr", "id": "003567", "version": "2011-04-20", "_text": "Gaudenz Gadmer\n\n4.10.1819 \u00e0 Davos, 23.2.1877 \u00e0 Zurich, prot., de Davos. Fils de Christian, paysan, et de Margaretha Thomen. \u200bMaria Ursula Hemmi, fille de Johann Ulrich, paysan \u00e0 Coire. G. suivit l'\u00e9cole cantonale \u00e0 Coire, \u00e9tudia le droit \u00e0 Munich et ouvrit une importante \u00e9tude d'avocat \u00e0 Davos. Vice-landamman de la Ligue des Dix-Juridictions en 1850, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil grison (1850-1851, 1852-1863), qu'il pr\u00e9sida \u00e0 plusieurs reprises, membre du Petit Conseil (1859-1860, 1863-1864, 1867-1868), juge au tribunal cantonal (1861-1866, 1870-1875), qu'il pr\u00e9sida de 1870 \u00e0 1875. Conseiller aux Etats (1856-1866), conseiller national radical de tendance d\u00e9mocrate (1869-1872). Centraliste, il lutta pour la r\u00e9vision des Constitutions cantonale et f\u00e9d\u00e9rale et fut, dans les ann\u00e9es 1870, avec Florian Gengel, l'une des figures dominantes du radicalisme grison. Sa prise de position r\u00e9solue en faveur de la r\u00e9vision de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale en 1872 lui co\u00fbta son si\u00e8ge au Conseil national. Homme politique populaire, il \u00e9tait un excellent orateur.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Gaudenz Gadmer", "given_name": "Gaudenz", "family_name": "Gadmer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJ\u00fcrg Simonett\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 615", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Metz, Graub\u00fcnden, 2, 195-197", "author": ["Metz"], "tpub": ["Graub\u00fcnden"]}]}, "metagrid_id": "3567", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2103", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=977"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052396100"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586217"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 4.10.1819\n   \u271d\ufe0e 23.2.1877\n1819-10-041877-02-23", "birth_date": "1819-10-04", "death_date": "1877-02-23"}], "birth_date": "1819-10-04", "death_date": "1877-02-23", "text_blocks": [["h1", "Gaudenz Gadmer"], ["p", "4.10.1819 \u00e0 Davos, 23.2.1877 \u00e0 Zurich, prot., de Davos. Fils de Christian, paysan, et de Margaretha Thomen. \u200bMaria Ursula Hemmi, fille de Johann Ulrich, paysan \u00e0 Coire. G. suivit l'\u00e9cole cantonale \u00e0 Coire, \u00e9tudia le droit \u00e0 Munich et ouvrit une importante \u00e9tude d'avocat \u00e0 Davos. Vice-landamman de la Ligue des Dix-Juridictions en 1850, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil grison (1850-1851, 1852-1863), qu'il pr\u00e9sida \u00e0 plusieurs reprises, membre du Petit Conseil (1859-1860, 1863-1864, 1867-1868), juge au tribunal cantonal (1861-1866, 1870-1875), qu'il pr\u00e9sida de 1870 \u00e0 1875. Conseiller aux Etats (1856-1866), conseiller national radical de tendance d\u00e9mocrate (1869-1872). Centraliste, il lutta pour la r\u00e9vision des Constitutions cantonale et f\u00e9d\u00e9rale et fut, dans les ann\u00e9es 1870, avec Florian Gengel, l'une des figures dominantes du radicalisme grison. Sa prise de position r\u00e9solue en faveur de la r\u00e9vision de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale en 1872 lui co\u00fbta son si\u00e8ge au Conseil national. Homme politique populaire, il \u00e9tait un excellent orateur."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 11149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 49, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 11149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 89, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 169, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 224, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 264, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 273, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 11149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 285, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 301, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3240467", "wikipedia_page_id": 3232017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3240467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017163", "dhsid": "017163", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3240467", "itemLabel": "Ligue des Dix-Juridictions", "dhsid": "017163", "namefr": "Ligue des Dix-Juridictions", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_des_Dix-Juridictions", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Lega delle Dieci Giurisdizioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lega_delle_Dieci_Giurisdizioni", "nameen": "League of the Ten Jurisdictions", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/League_of_the_Ten_Jurisdictions", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3240467"}}, {"start": 347, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 601, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 760, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39847", "wikipedia_page_id": 7360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 826, "end": 837, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 906, "end": 927, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 959, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 977, "end": 992, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 42905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Homme politique", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1477818", "itemLabel": "Gaudenz Gadmer", "dhsid": "003567", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gaudenz Gadmer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gaudenz_Gadmer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052396100"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1477818", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003567/2011-04-20"}