{"search_result_name": "Simen, Rinaldo", "language": "fr", "id": "003539", "version": "2011-12-07", "_text": "Rinaldo Simen\n\n8.3.1849 \u00e0 Bellinzone, 20.9.1910 \u00e0 Lucerne, libre penseur, de Bellinzone. Fils de Rocco, commer\u00e7ant et capitaine des carabiniers. \u200b1) 1880 la marquise Anna Caroline de Jacoby du Vallon, de Paris (\u271d\ufe0e1901), 2) 1902 Ilda Galli. Apr\u00e8s l'\u00e9cole secondaire et un apprentissage de t\u00e9l\u00e9graphiste, S. trouva un emploi au service t\u00e9l\u00e9graphique qu'il abandonna pour faire du journalisme et de la politique. Il fonda Il Carabiniere ticinese (1873-1874), le Tempo (1874-1877) et enfin Il Dovere (1878), qui devint l'organe de l'opposition radicale. Actif dans les mouvements de jeunes, il fonda la Soci\u00e9t\u00e9 cantonale de gymnastique (1869). Membre du gouvernement provisoire en 1890 et de la Constituante cantonale en 1892, il fut conseiller aux Etats (1893-1910) et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil tessinois (1905-1910). Conseiller d'Etat (1893-1905), S. fut en charge de l'Instruction publique et de l'Agriculture.\n\nAvec Romeo Manzoni, S. pensait que le soul\u00e8vement radical du 11 septembre 1890 \u00e9tait in\u00e9luctable et devint la figure la plus repr\u00e9sentative de la r\u00e9volution. Cependant, une fois le r\u00e9gime conservateur de Gioachimo Respini renvers\u00e9, il comprit que la r\u00e9alit\u00e9 cantonale imposait une mod\u00e9ration des id\u00e9aux et donna au gouvernement \u00e0 majorit\u00e9 radicale une orientation politique fond\u00e9e sur le pragmatisme et la n\u00e9gociation. Farouchement oppos\u00e9e \u00e0 ses vues, l'aile gauche de son parti le consid\u00e9ra comme le principal fossoyeur de tout projet la\u00efque et progressiste. En 1904, celle-ci r\u00e9ussit \u00e0 faire pression sur le parti pour passer un accord de programme avec les socialistes; d\u00e9savou\u00e9 dans sa politique pragmatique et prudente, S. se sentit abandonn\u00e9 et donna sa d\u00e9mission. Cependant, il ne renon\u00e7a pas \u00e0 la vie politique et fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil tessinois, conseiller aux Etats et membre du comit\u00e9 du parti radical suisse (1894-1910). Administrateur des Chemins de fer du Gothard (1894-1909) et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan (1906).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Rinaldo Simen", "given_name": "Rinaldo", "family_name": "Simen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndrea Ghiringhelli\nTraduction:\nAnne-Marie Cruchaud Inderwildi"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 757", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "A. Ghiringhelli, Il Ticino della transizione 1889-1922, 1988", "author": ["A. Ghiringhelli"], "tpub": ["Il Ticino della transizione 1889-1922"]}]}, "metagrid_id": "3539", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55905", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1027998380&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3264", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1027998380"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/287332201"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 8.3.1849\n   \u271d\ufe0e 20.9.1910\n1849-03-081910-09-20", "birth_date": "1849-03-08", "death_date": "1910-09-20"}], "birth_date": "1849-03-08", "death_date": "1910-09-20", "text_blocks": [["h1", "Rinaldo Simen"], ["p", "8.3.1849 \u00e0 Bellinzone, 20.9.1910 \u00e0 Lucerne, libre penseur, de Bellinzone. Fils de Rocco, commer\u00e7ant et capitaine des carabiniers. \u200b1) 1880 la marquise Anna Caroline de Jacoby du Vallon, de Paris (\u271d\ufe0e1901), 2) 1902 Ilda Galli. Apr\u00e8s l'\u00e9cole secondaire et un apprentissage de t\u00e9l\u00e9graphiste, S. trouva un emploi au service t\u00e9l\u00e9graphique qu'il abandonna pour faire du journalisme et de la politique. Il fonda Il Carabiniere ticinese (1873-1874), le Tempo (1874-1877) et enfin Il Dovere (1878), qui devint l'organe de l'opposition radicale. Actif dans les mouvements de jeunes, il fonda la Soci\u00e9t\u00e9 cantonale de gymnastique (1869). Membre du gouvernement provisoire en 1890 et de la Constituante cantonale en 1892, il fut conseiller aux Etats (1893-1910) et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil tessinois (1905-1910). Conseiller d'Etat (1893-1905), S. fut en charge de l'Instruction publique et de l'Agriculture."], ["p", "Avec Romeo Manzoni, S. pensait que le soul\u00e8vement radical du 11 septembre 1890 \u00e9tait in\u00e9luctable et devint la figure la plus repr\u00e9sentative de la r\u00e9volution. Cependant, une fois le r\u00e9gime conservateur de Gioachimo Respini renvers\u00e9, il comprit que la r\u00e9alit\u00e9 cantonale imposait une mod\u00e9ration des id\u00e9aux et donna au gouvernement \u00e0 majorit\u00e9 radicale une orientation politique fond\u00e9e sur le pragmatisme et la n\u00e9gociation. Farouchement oppos\u00e9e \u00e0 ses vues, l'aile gauche de son parti le consid\u00e9ra comme le principal fossoyeur de tout projet la\u00efque et progressiste. En 1904, celle-ci r\u00e9ussit \u00e0 faire pression sur le parti pour passer un accord de programme avec les socialistes; d\u00e9savou\u00e9 dans sa politique pragmatique et prudente, S. se sentit abandonn\u00e9 et donna sa d\u00e9mission. Cependant, il ne renon\u00e7a pas \u00e0 la vie politique et fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil tessinois, conseiller aux Etats et membre du comit\u00e9 du parti radical suisse (1894-1910). Administrateur des Chemins de fer du Gothard (1894-1909) et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan (1906)."]], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 35, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 44, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210115", "wikipedia_page_id": 2418755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210115", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 82, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 213, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 758454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6987428", "wikipedia_page_id": 45260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6987428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 104291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 471, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 584, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 761, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2048795", "wikipedia_page_id": 8618647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2048795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 829, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 851, "end": 871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 880, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}], [{"start": 5, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 20, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 61, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2851", "wikipedia_page_id": 3787, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q126692", "wikipedia_page_id": 45953, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q126692", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2048795", "wikipedia_page_id": 8618647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2048795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 861, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 895, "end": 925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 939, "end": 983, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1013, "end": 1062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'Exposition universelle de Milan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16832475", "itemLabel": "Rinaldo Simen", "dhsid": "003539", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rinaldo Simen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rinaldo_Simen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rinaldo Simen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rinaldo_Simen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1027998380"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16832475", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003539/2011-12-07"}