{"search_result_name": "B\u00fchler, Peter Theophil", "language": "fr", "id": "003559", "version": "2004-09-01", "_text": "Peter Theophil B\u00fchler\n\n27.1.1841 \u00e0 Igis, 29.1.1913 \u00e0 Coire, prot., de Davos. Fils de Christian, pasteur. \u200bMargreth Greutert, fille de Rudolf, \u00e9tabli \u00e0 Fideris. Gymnase \u00e0 Coire et B\u00e2le, \u00e9tudes de droit \u00e0 B\u00e2le et Heidelberg. Avocat et gros paysan \u00e0 Fideris. D\u00e8s 1902, B. devint secr\u00e9taire de la direction des CFF \u00e0 Saint-Gall. Pr\u00e9sident du tribunal de district de l'Oberlandquart (1869-1872), juge cantonal (1875, 1882-1893), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1873-1879, 1881-1883 et 1884-1895) qu'il pr\u00e9sida \u00e0 sept reprises, membre du Petit Conseil (1878-1879, 1894-1900, Finances et Affaires militaires), conseiller national (1883-1902). Il s'est surtout occup\u00e9 des questions agricoles et des transports, se mobilisant pour la ligne Landquart-Davos et pour les futurs Chemins de fer rh\u00e9tiques. Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'\u00e9conomie alpestre. Colonel d'infanterie. Tr\u00e8s populaire, B. a souvent d\u00e9fendu des positions f\u00e9d\u00e9ralistes; il se situait \u00e0 la droite du camp radical, \u00e0 bonne distance de l'appareil du parti.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Peter Theophil B\u00fchler", "given_name": "Peter Theophil", "family_name": "B\u00fchler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJ\u00fcrg Simonett\nTraduction:\nLaurent Tissot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 610", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Metz, Graub\u00fcnden, 2", "author": ["Metz"], "tpub": ["Graub\u00fcnden"]}]}, "metagrid_id": "3559", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P33404", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "AHR": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/563.html", "short_description": "Archives de l'histoire rurale", "long_description": "Archives de l'histoire rurale"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=93404", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1694", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=423"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052395848"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586195"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 27.1.1841\n   \u271d\ufe0e 29.1.1913\n1841-01-271913-01-29", "birth_date": "1841-01-27", "death_date": "1913-01-29"}], "birth_date": "1841-01-27", "death_date": "1913-01-29", "text_blocks": [["h1", "Peter Theophil B\u00fchler"], ["p", "27.1.1841 \u00e0 Igis, 29.1.1913 \u00e0 Coire, prot., de Davos. Fils de Christian, pasteur. \u200bMargreth Greutert, fille de Rudolf, \u00e9tabli \u00e0 Fideris. Gymnase \u00e0 Coire et B\u00e2le, \u00e9tudes de droit \u00e0 B\u00e2le et Heidelberg. Avocat et gros paysan \u00e0 Fideris. D\u00e8s 1902, B. devint secr\u00e9taire de la direction des CFF \u00e0 Saint-Gall. Pr\u00e9sident du tribunal de district de l'Oberlandquart (1869-1872), juge cantonal (1875, 1882-1893), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1873-1879, 1881-1883 et 1884-1895) qu'il pr\u00e9sida \u00e0 sept reprises, membre du Petit Conseil (1878-1879, 1894-1900, Finances et Affaires militaires), conseiller national (1883-1902). Il s'est surtout occup\u00e9 des questions agricoles et des transports, se mobilisant pour la ligne Landquart-Davos et pour les futurs Chemins de fer rh\u00e9tiques. Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'\u00e9conomie alpestre. Colonel d'infanterie. Tr\u00e8s populaire, B. a souvent d\u00e9fendu des positions f\u00e9d\u00e9ralistes; il se situait \u00e0 la droite du camp radical, \u00e0 bonne distance de l'appareil du parti."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q658739", "wikipedia_page_id": 256460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q658739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001598", "dhsid": "001598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q658739", "itemLabel": "Igis", "dhsid": "001598", "namefr": "Igis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Igis", "namede": "Igis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Igis", "nameit": "Igis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Igis", "nameen": "Igis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Igis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4488570-2", "wikidata_id": "Q658739"}}, {"start": 30, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 47, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 11149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 73, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64643", "wikipedia_page_id": 506767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001572", "dhsid": "001572", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64643", "itemLabel": "Fideris", "dhsid": "001572", "namefr": "Fideris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fideris", "namede": "Fideris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fideris", "nameit": "Fideris", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fideris", "nameen": "Fideris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fideris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727272-7", "wikidata_id": "Q64643"}}, {"start": 147, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 156, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 180, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 188, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2966", "wikipedia_page_id": 66169, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006590", "dhsid": "006590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "itemLabel": "Heidelberg", "dhsid": "006590", "namefr": "Heidelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "namede": "Heidelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameit": "Heidelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameen": "Heidelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4023996-2", "wikidata_id": "Q2966"}}, {"start": 200, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 224, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64643", "wikipedia_page_id": 506767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001572", "dhsid": "001572", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64643", "itemLabel": "Fideris", "dhsid": "001572", "namefr": "Fideris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fideris", "namede": "Fideris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fideris", "nameit": "Fideris", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fideris", "nameen": "Fideris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fideris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727272-7", "wikidata_id": "Q64643"}}, {"start": 243, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83835", "wikipedia_page_id": 58976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042003", "dhsid": "042003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "itemLabel": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "dhsid": "042003", "namefr": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_f%C3%A9d%C3%A9raux_suisses", "namede": "Schweizerische Bundesbahnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Bundesbahnen", "nameit": "Ferrovie Federali Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovie_Federali_Svizzere", "nameen": "Swiss Federal Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q249556", "instanceofLabel": "entreprise ferroviaire", "gndid": "2032050-4", "wikidata_id": "Q83835"}}, {"start": 290, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 341, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 539, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 573, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70631", "wikipedia_page_id": 1590850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008140", "dhsid": "008140", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70631", "itemLabel": "Landquart", "dhsid": "008140", "namefr": "Landquart (Grisons)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landquart_(Grisons)", "namede": "Landquart GR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landquart_GR", "nameit": "Landquart (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landquart_(Svizzera)", "nameen": "Landquart, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landquart,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4198809-7", "wikidata_id": "Q70631"}}, {"start": 711, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 11149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 736, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177598", "wikipedia_page_id": 74410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041881", "dhsid": "041881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q177598", "itemLabel": "Chemins de fer rh\u00e9tiques", "dhsid": "041881", "namefr": "Chemins de fer rh\u00e9tiques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_rh%C3%A9tiques", "namede": "Rh\u00e4tische Bahn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4tische_Bahn", "nameit": "Ferrovia Retica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovia_Retica", "nameen": "Rhaetian Railway", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rhaetian_Railway", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17377208", "instanceofLabel": "op\u00e9rateur ferroviaire", "gndid": "2064715-3", "wikidata_id": "Q177598"}}, {"start": 778, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 852, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 930, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "camp radical", "confidence_score": 0.5143, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621605", "itemLabel": "Peter Theophil B\u00fchler", "dhsid": "003559", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Peter Theophil B\u00fchler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Theophil_B%C3%BChler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052395848"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621605", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003559/2004-09-01"}