{"search_result_name": "Killer, Karl", "language": "fr", "id": "003775", "version": "2007-08-10", "_text": "Karl Killer\n\n26.6.1878 \u00e0 Gebenstorf, 7.1.1948 \u00e0 Baden, prot., de Gebenstorf et Baden (1914). Fils de Franz Rudolf, instituteur et agriculteur, et de Maria M\u00fcri, de Lauffohr et Schinznach. \u200b1) 1903 Rosina Freitag, infirmi\u00e8re (divorce en 1936), 2) 1936 Anna Friz, institutrice. Ecole de district \u00e0 Brugg, \u00e9cole normale de Wettingen (1893-1897). Ma\u00eetre dans une classe \u00e0 plusieurs degr\u00e9s \u00e0 Asp (comm. Densb\u00fcren) en 1897, \u00e0 l'\u00e9cole secondaire de Villigen (1898-1907), K. gagna un concours de la Direction de l'instruction publique pour son m\u00e9moire sur la surcharge de l'enseignement primaire en Argovie. Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole communale de Baden d\u00e8s 1907. A la suite d'un concours p\u00e9dagogique, K. re\u00e7ut le mandat d'\u00e9laborer des livres de lecture pour les troisi\u00e8me, quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me classes, lesquels furent utilis\u00e9s durant un quart de si\u00e8cle. Avec Hans M\u00fclli, il composa un cahier d'exercices de r\u00e9daction libre \u00e0 l'usage des ma\u00eetres. Recteur de l'\u00e9cole communale, K. introduisit l'enseignement manuel pour les gar\u00e7ons, les repas pris \u00e0 l'\u00e9cole et l'assurance accidents pour les \u00e9l\u00e8ves. Pr\u00e9sident de l'Association des instituteurs argoviens (1912-1928), il revendiqua en premier lieu une am\u00e9lioration de la situation \u00e9conomique du corps enseignant et se battit pour la loi sur les salaires de 1919. K. fut membre de la Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli et entra au parti socialiste en 1912. Il fut le premier bourgmestre socialiste de Baden (1927-1948). Durant sa magistrature, d'imposantes constructions furent r\u00e9alis\u00e9es dans le style du Neues Bauen (abattoirs, \u00e9cole de district, piscine en terrasse, extension de l'h\u00f4pital de la ville, cimeti\u00e8re et fun\u00e9rarium Liebenfels). Il introduisit la gratuit\u00e9 des inhumations et lan\u00e7a un programme d'immeubles locatifs. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1913-1948, premier pr\u00e9sident socialiste en 1922-1923), il se consacra aux questions relatives \u00e0 l'instruction publique et \u00e0 l'\u00e9ducation. On lui doit une nouvelle loi fiscale et la r\u00e9vision (jusqu'alors toujours repouss\u00e9e) de la loi sur les \u00e9coles. Premier socialiste argovien \u00e0 si\u00e9ger au Conseil national (1919-1943), K. y fut le champion de la lutte contre la tuberculose et s'impliqua pour la r\u00e9vision du r\u00e9gime des alcools. Il fut \u00e9lu au Conseil des Etats contre Emil Keller (1943-1948). Il fit partie de nombreuses commissions f\u00e9d\u00e9rales et pr\u00e9sida celle des gr\u00e2ces durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Karl Killer", "given_name": "Karl", "family_name": "Killer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSarah Brian Scherer\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "BLAG, 455-456", "tpub": ["BLAG"]}, {"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 660-661", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "3775", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P9009", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55693", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2495", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/132984598"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/25779969"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.6.1878\n   \u271d\ufe0e 7.1.1948\n1878-06-261948-01-07", "birth_date": "1878-06-26", "death_date": "1948-01-07"}], "birth_date": "1878-06-26", "death_date": "1948-01-07", "text_blocks": [["h1", "Karl Killer"], ["p", "26.6.1878 \u00e0 Gebenstorf, 7.1.1948 \u00e0 Baden, prot., de Gebenstorf et Baden (1914). Fils de Franz Rudolf, instituteur et agriculteur, et de Maria M\u00fcri, de Lauffohr et Schinznach. \u200b1) 1903 Rosina Freitag, infirmi\u00e8re (divorce en 1936), 2) 1936 Anna Friz, institutrice. Ecole de district \u00e0 Brugg, \u00e9cole normale de Wettingen (1893-1897). Ma\u00eetre dans une classe \u00e0 plusieurs degr\u00e9s \u00e0 Asp (comm. Densb\u00fcren) en 1897, \u00e0 l'\u00e9cole secondaire de Villigen (1898-1907), K. gagna un concours de la Direction de l'instruction publique pour son m\u00e9moire sur la surcharge de l'enseignement primaire en Argovie. Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole communale de Baden d\u00e8s 1907. A la suite d'un concours p\u00e9dagogique, K. re\u00e7ut le mandat d'\u00e9laborer des livres de lecture pour les troisi\u00e8me, quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me classes, lesquels furent utilis\u00e9s durant un quart de si\u00e8cle. Avec Hans M\u00fclli, il composa un cahier d'exercices de r\u00e9daction libre \u00e0 l'usage des ma\u00eetres. Recteur de l'\u00e9cole communale, K. introduisit l'enseignement manuel pour les gar\u00e7ons, les repas pris \u00e0 l'\u00e9cole et l'assurance accidents pour les \u00e9l\u00e8ves. Pr\u00e9sident de l'Association des instituteurs argoviens (1912-1928), il revendiqua en premier lieu une am\u00e9lioration de la situation \u00e9conomique du corps enseignant et se battit pour la loi sur les salaires de 1919. K. fut membre de la Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli et entra au parti socialiste en 1912. Il fut le premier bourgmestre socialiste de Baden (1927-1948). Durant sa magistrature, d'imposantes constructions furent r\u00e9alis\u00e9es dans le style du Neues Bauen (abattoirs, \u00e9cole de district, piscine en terrasse, extension de l'h\u00f4pital de la ville, cimeti\u00e8re et fun\u00e9rarium Liebenfels). Il introduisit la gratuit\u00e9 des inhumations et lan\u00e7a un programme d'immeubles locatifs. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1913-1948, premier pr\u00e9sident socialiste en 1922-1923), il se consacra aux questions relatives \u00e0 l'instruction publique et \u00e0 l'\u00e9ducation. On lui doit une nouvelle loi fiscale et la r\u00e9vision (jusqu'alors toujours repouss\u00e9e) de la loi sur les \u00e9coles. Premier socialiste argovien \u00e0 si\u00e9ger au Conseil national (1919-1943), K. y fut le champion de la lutte contre la tuberculose et s'impliqua pour la r\u00e9vision du r\u00e9gime des alcools. Il fut \u00e9lu au Conseil des Etats contre Emil Keller (1943-1948). Il fit partie de nombreuses commissions f\u00e9d\u00e9rales et pr\u00e9sida celle des gr\u00e2ces durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64486", "wikipedia_page_id": 375412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001640", "dhsid": "001640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64486", "itemLabel": "Gebenstorf", "dhsid": "001640", "namefr": "Gebenstorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "namede": "Gebenstorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "nameit": "Gebenstorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "nameen": "Gebenstorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4494461-5", "wikidata_id": "Q64486"}}, {"start": 35, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64486", "wikipedia_page_id": 375412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001640", "dhsid": "001640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64486", "itemLabel": "Gebenstorf", "dhsid": "001640", "namefr": "Gebenstorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "namede": "Gebenstorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "nameit": "Gebenstorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "nameen": "Gebenstorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gebenstorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4494461-5", "wikidata_id": "Q64486"}}, {"start": 80, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 78971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 163, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q237120", "wikipedia_page_id": 2342312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q237120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/050026", "dhsid": "050026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q237120", "itemLabel": "Schinznach", "dhsid": "050026", "namefr": "Schinznach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "namede": "Schinznach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "nameit": "Schinznach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "nameen": "Schinznach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q237120"}}, {"start": 184, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64099", "wikipedia_page_id": 225563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001688", "dhsid": "001688", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64099", "itemLabel": "Brugg", "dhsid": "001688", "namefr": "Brugg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brugg", "namede": "Brugg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brugg", "nameit": "Brugg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brugg", "nameen": "Brugg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brugg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4090211-0", "wikidata_id": "Q64099"}}, {"start": 290, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627006", "wikipedia_page_id": 221640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27576", "wikipedia_page_id": 379221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27576", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001656", "dhsid": "001656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27576", "itemLabel": "Wettingen", "dhsid": "001656", "namefr": "Wettingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "namede": "Wettingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "nameit": "Wettingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "nameen": "Wettingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4065872-7", "wikidata_id": "Q27576"}}, {"start": 409, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 758454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65193", "wikipedia_page_id": 229616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001713", "dhsid": "001713", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65193", "itemLabel": "Villigen", "dhsid": "001713", "namefr": "Villigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villigen", "namede": "Villigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villigen", "nameit": "Villigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villigen", "nameen": "Villigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4225086-9", "wikidata_id": "Q65193"}}, {"start": 451, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 553, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975085", "wikipedia_page_id": 375972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 578, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 617, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 832, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 949, "end": 951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1115, "end": 1124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 1283, "end": 1285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1303, "end": 1320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1333, "end": 1349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1403, "end": 1408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1507, "end": 1518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11784483", "wikipedia_page_id": 10496267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11784483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011188", "dhsid": "011188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11784483", "itemLabel": "Neues Bauen", "dhsid": "011188", "namefr": "Neues Bauen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neues_Bauen", "namede": "Neues Bauen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neues_Bauen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q32880", "instanceofLabel": "style architectural", "gndid": "4129921-8", "wikidata_id": "Q11784483"}}, {"start": 1731, "end": 1754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1854, "end": 1874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2023, "end": 2031, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 2044, "end": 2060, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2074, "end": 2076, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2117, "end": 2128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12204", "wikipedia_page_id": 8490805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2197, "end": 2214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2335, "end": 2359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731914", "itemLabel": "Karl Killer", "dhsid": "003775", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Killer (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Killer_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132984598"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731914", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003775/2007-08-10"}