{"search_result_name": "Gschwind, Stefan", "language": "fr", "id": "003827", "version": "2006-03-06", "_text": "Stefan Gschwind\n\n22.4.1854 \u00e0 Therwil, 28.4.1904 \u00e0 Oberwil (BL), cath., de Therwil. Fils de Stephan, agriculteur et pr\u00e9sident du tribunal de district. \u200bMarie, fille de Jakob Stingelin-Schwob, de Pratteln. Apr\u00e8s avoir abandonn\u00e9 un apprentissage de m\u00e9canicien sur machines \u00e0 Zell (comm. Baden) et l'\u00e9cole des arts et m\u00e9tiers de B\u00e2le, G. travailla chez Escher-Wyss \u00e0 Zurich et dans des fabriques de machines \u00e0 Munich et Tr\u00e8ves, o\u00f9 il se forma en autodidacte comme constructeur de machines. En 1875, il ouvrit une scierie \u00e0 Oberwil, qu'il transforma peu \u00e0 peu en menuiserie.\n\nEn 1874, il adh\u00e9ra au parti socialiste (\u00e0 Munich) et \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 suisse du Grutli. De retour \u00e0 B\u00e2le-Campagne, il fonda une section locale du Grutli, dont il pr\u00e9sida la section cantonale. Membre de la Constituante de B\u00e2le-Campagne (1887-1888, 1891-1892), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (de 1887 \u00e0 sa mort, pr\u00e9sident en 1900). Fondateur en 1892 de l'Union des ouvriers et des paysans. Conseiller national (1899-1904), l'un des sept de la minorit\u00e9 socialiste (\"chapelle Greulich\"), membre de la commission consultative sur les tarifs douaniers (1902-1903). Au sein du socialisme, G. fut un d\u00e9fenseur du syst\u00e8me des coop\u00e9ratives et un partisan du mouvement Frei-Land. En 1899, il repr\u00e9senta les socialistes suisses au congr\u00e8s international de Paris.\n\nL'engagement politique et social de G. s'enracine dans son exp\u00e9rience d'orphelin et d'ouvrier; ayant perdu son p\u00e8re \u00e0 10 ans, il dut aider sa m\u00e8re \u00e0 tenir la ferme et l'auberge attenante. Il r\u00e9digea son premier article en 1874 \u00e0 Munich pour le journal socialiste Der Zeitgeist. A Oberwil, il se d\u00e9pensa pour am\u00e9liorer les conditions de vie locales: il fit installer des adductions d'eau, soutint la construction de routes et celle du chemin de fer du Birsigtal, fonda l'\u00e9cole de perfectionnement professionnel, l'\u00e9cole secondaire des jeunes filles, ainsi que la Soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minine d'Oberwil, qui assurait des soins gratuits aux malades. Sa principale r\u00e9alisation fut la cr\u00e9ation, en 1893, de la coop\u00e9rative de production et de consommation d'Oberwil (du Birseck d\u00e8s 1895), qui se fixait pour objectif de \"fournir des vivres et d'autres objets d'usage quotidien, de bonne qualit\u00e9, et d'en distribuer le b\u00e9n\u00e9fice net \u00e0 ses membres\". En 1896-1898, G. fut l'un des promoteurs de la coop\u00e9rative Elektra du Birseck et de B\u00e2le-Campagne, la premi\u00e8re compagnie d'\u00e9lectricit\u00e9 europ\u00e9enne en forme de coop\u00e9rative. Fid\u00e8le \u00e0 son credo \"sans libert\u00e9 \u00e9conomique, la libert\u00e9 politique n'est qu'un leurre\", il se lan\u00e7a sur le plan cantonal dans la lutte pour une r\u00e9forme fonci\u00e8re impliquant d\u00e9sendettement et refonte du syst\u00e8me hypoth\u00e9caire. Il adh\u00e9ra \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Frei-Land fond\u00e9e en 1888 et soumit au Grand Conseil une motion qui visait \u00e0 d\u00e9sendetter l'agriculture en fixant des taux hypoth\u00e9caires maxima, une limitation des charges et un contr\u00f4le du syst\u00e8me hypoth\u00e9caire par la Banque cantonale. Ces objectifs reprenaient le programme de l'Union des ouvriers et des paysans, qui revendiquait aussi une r\u00e9glementation champ\u00eatre et une diminution du temps de travail. Apr\u00e8s l'\u00e9chec de sa motion, G. lan\u00e7a une initiative populaire, qui fut repouss\u00e9e en 1896.\n\nBien qu'il n'ait gu\u00e8re \u00e9t\u00e9 \"proph\u00e8te en son pays\", les citoyens de B\u00e2le-Campagne l'\u00e9lurent au Conseil national en 1899. Son combat pour le syst\u00e8me des coop\u00e9ratives lui valut une reconnaissance internationale. En Allemagne, il \u00e9tait aussi connu pour son assistance aux dirigeants socialistes pourchass\u00e9s par Bismarck: il offrit notamment un asile prolong\u00e9 \u00e0 Wilhelm Liebknecht et August Bebel, dans son domaine de Mariastein (le Tannhof). Il d\u00e9c\u00e9da \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans d\u00e9j\u00e0. Ses fun\u00e9railles furent pr\u00e9sid\u00e9es par son ami de longue date, Leonhard Ragaz, pasteur de la cath\u00e9drale de B\u00e2le et professeur de th\u00e9ologie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Stefan Gschwind", "given_name": "Stefan", "family_name": "Gschwind", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKaspar Birkh\u00e4user\nTraduction:\nMichel Th\u00e9venaz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. Birkh\u00e4user, \u00e9d., Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft, 1997, 71-72", "author": ["K. Birkh\u00e4user"], "tpub": ["Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft"]}]}, "metagrid_id": "3827", "metagrid_links": [{"AHR": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/1371.html", "short_description": "Archives de l'histoire rurale", "long_description": "Archives de l'histoire rurale"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2223", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046882619"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306277396"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Gschwind", "link": ["/articles/021007/2006-03-06/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 22.4.1854\n   \u271d\ufe0e 28.4.1904\n1854-04-221904-04-28", "birth_date": "1854-04-22", "death_date": "1904-04-28"}], "birth_date": "1854-04-22", "death_date": "1904-04-28", "text_blocks": [["h1", "Stefan Gschwind"], ["p", "22.4.1854 \u00e0 Therwil, 28.4.1904 \u00e0 Oberwil (BL), cath., de Therwil. Fils de Stephan, agriculteur et pr\u00e9sident du tribunal de district. \u200bMarie, fille de Jakob Stingelin-Schwob, de Pratteln. Apr\u00e8s avoir abandonn\u00e9 un apprentissage de m\u00e9canicien sur machines \u00e0 Zell (comm. Baden) et l'\u00e9cole des arts et m\u00e9tiers de B\u00e2le, G. travailla chez Escher-Wyss \u00e0 Zurich et dans des fabriques de machines \u00e0 Munich et Tr\u00e8ves, o\u00f9 il se forma en autodidacte comme constructeur de machines. En 1875, il ouvrit une scierie \u00e0 Oberwil, qu'il transforma peu \u00e0 peu en menuiserie."], ["p", "En 1874, il adh\u00e9ra au parti socialiste (\u00e0 Munich) et \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 suisse du Grutli. De retour \u00e0 B\u00e2le-Campagne, il fonda une section locale du Grutli, dont il pr\u00e9sida la section cantonale. Membre de la Constituante de B\u00e2le-Campagne (1887-1888, 1891-1892), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (de 1887 \u00e0 sa mort, pr\u00e9sident en 1900). Fondateur en 1892 de l'Union des ouvriers et des paysans. Conseiller national (1899-1904), l'un des sept de la minorit\u00e9 socialiste (\"chapelle Greulich\"), membre de la commission consultative sur les tarifs douaniers (1902-1903). Au sein du socialisme, G. fut un d\u00e9fenseur du syst\u00e8me des coop\u00e9ratives et un partisan du mouvement Frei-Land. En 1899, il repr\u00e9senta les socialistes suisses au congr\u00e8s international de Paris."], ["p", "L'engagement politique et social de G. s'enracine dans son exp\u00e9rience d'orphelin et d'ouvrier; ayant perdu son p\u00e8re \u00e0 10 ans, il dut aider sa m\u00e8re \u00e0 tenir la ferme et l'auberge attenante. Il r\u00e9digea son premier article en 1874 \u00e0 Munich pour le journal socialiste Der Zeitgeist. A Oberwil, il se d\u00e9pensa pour am\u00e9liorer les conditions de vie locales: il fit installer des adductions d'eau, soutint la construction de routes et celle du chemin de fer du Birsigtal, fonda l'\u00e9cole de perfectionnement professionnel, l'\u00e9cole secondaire des jeunes filles, ainsi que la Soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minine d'Oberwil, qui assurait des soins gratuits aux malades. Sa principale r\u00e9alisation fut la cr\u00e9ation, en 1893, de la coop\u00e9rative de production et de consommation d'Oberwil (du Birseck d\u00e8s 1895), qui se fixait pour objectif de \"fournir des vivres et d'autres objets d'usage quotidien, de bonne qualit\u00e9, et d'en distribuer le b\u00e9n\u00e9fice net \u00e0 ses membres\". En 1896-1898, G. fut l'un des promoteurs de la coop\u00e9rative Elektra du Birseck et de B\u00e2le-Campagne, la premi\u00e8re compagnie d'\u00e9lectricit\u00e9 europ\u00e9enne en forme de coop\u00e9rative. Fid\u00e8le \u00e0 son credo \"sans libert\u00e9 \u00e9conomique, la libert\u00e9 politique n'est qu'un leurre\", il se lan\u00e7a sur le plan cantonal dans la lutte pour une r\u00e9forme fonci\u00e8re impliquant d\u00e9sendettement et refonte du syst\u00e8me hypoth\u00e9caire. Il adh\u00e9ra \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Frei-Land fond\u00e9e en 1888 et soumit au Grand Conseil une motion qui visait \u00e0 d\u00e9sendetter l'agriculture en fixant des taux hypoth\u00e9caires maxima, une limitation des charges et un contr\u00f4le du syst\u00e8me hypoth\u00e9caire par la Banque cantonale. Ces objectifs reprenaient le programme de l'Union des ouvriers et des paysans, qui revendiquait aussi une r\u00e9glementation champ\u00eatre et une diminution du temps de travail. Apr\u00e8s l'\u00e9chec de sa motion, G. lan\u00e7a une initiative populaire, qui fut repouss\u00e9e en 1896."], ["p", "Bien qu'il n'ait gu\u00e8re \u00e9t\u00e9 \"proph\u00e8te en son pays\", les citoyens de B\u00e2le-Campagne l'\u00e9lurent au Conseil national en 1899. Son combat pour le syst\u00e8me des coop\u00e9ratives lui valut une reconnaissance internationale. En Allemagne, il \u00e9tait aussi connu pour son assistance aux dirigeants socialistes pourchass\u00e9s par Bismarck: il offrit notamment un asile prolong\u00e9 \u00e0 Wilhelm Liebknecht et August Bebel, dans son domaine de Mariastein (le Tannhof). Il d\u00e9c\u00e9da \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans d\u00e9j\u00e0. Ses fun\u00e9railles furent pr\u00e9sid\u00e9es par son ami de longue date, Leonhard Ragaz, pasteur de la cath\u00e9drale de B\u00e2le et professeur de th\u00e9ologie."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66595", "wikipedia_page_id": 1005540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001202", "dhsid": "001202", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66595", "itemLabel": "Therwil", "dhsid": "001202", "namefr": "Therwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Therwil", "namede": "Therwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Therwil", "nameit": "Therwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Therwil", "nameen": "Therwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Therwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66595"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69724", "wikipedia_page_id": 1005544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001198", "dhsid": "001198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "itemLabel": "Oberwil", "dhsid": "001198", "namefr": "Oberwil (B\u00e2le-Campagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberwil_(B%C3%A2le-Campagne)", "namede": "Oberwil BL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberwil_BL", "nameit": "Oberwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberwil", "nameen": "Oberwil, Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberwil,_Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4193658-9", "wikidata_id": "Q69724"}}, {"start": 57, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66595", "wikipedia_page_id": 1005540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001202", "dhsid": "001202", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66595", "itemLabel": "Therwil", "dhsid": "001202", "namefr": "Therwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Therwil", "namede": "Therwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Therwil", "nameit": "Therwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Therwil", "nameen": "Therwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Therwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66595"}}, {"start": 83, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 78971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3538872", "wikipedia_page_id": 5292791, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3538872", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64679", "wikipedia_page_id": 182532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001213", "dhsid": "001213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "itemLabel": "Pratteln", "dhsid": "001213", "namefr": "Pratteln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "namede": "Pratteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameit": "Pratteln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameen": "Pratteln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4237732-8", "wikidata_id": "Q64679"}}, {"start": 255, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 279, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2570220", "wikipedia_page_id": 4953787, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2570220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 314, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672038", "wikipedia_page_id": 5557028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041794", "dhsid": "041794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672038", "itemLabel": "Escher Wyss", "dhsid": "041794", "namefr": "Escher Wyss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escher_Wyss", "namede": "Escher Wyss AG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escher_Wyss_AG", "nameit": "Escher Wyss", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Escher_Wyss", "nameen": "Escher Wyss & Cie.", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Escher_Wyss_%26_Cie.", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "5090803-0", "wikidata_id": "Q672038"}}, {"start": 346, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 389, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 399, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3138", "wikipedia_page_id": 28718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q505213", "wikipedia_page_id": 429549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q505213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69724", "wikipedia_page_id": 1005544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001198", "dhsid": "001198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "itemLabel": "Oberwil", "dhsid": "001198", "namefr": "Oberwil (B\u00e2le-Campagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberwil_(B%C3%A2le-Campagne)", "namede": "Oberwil BL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberwil_BL", "nameit": "Oberwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberwil", "nameen": "Oberwil, Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberwil,_Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4193658-9", "wikidata_id": "Q69724"}}, {"start": 541, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1320613", "wikipedia_page_id": 242770, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1320613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 22, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 42, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 58, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 12251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 124, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3366726", "wikipedia_page_id": 5093958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182290", "wikipedia_page_id": 146654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 7136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 571, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 647, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 733, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}], [{"start": 36, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 263, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 3408048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369650", "wikipedia_page_id": 155671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 758454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 740, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69724", "wikipedia_page_id": 1005544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001198", "dhsid": "001198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "itemLabel": "Oberwil", "dhsid": "001198", "namefr": "Oberwil (B\u00e2le-Campagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberwil_(B%C3%A2le-Campagne)", "namede": "Oberwil BL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberwil_BL", "nameit": "Oberwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberwil", "nameen": "Oberwil, Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberwil,_Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4193658-9", "wikidata_id": "Q69724"}}, {"start": 752, "end": 759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686543", "wikipedia_page_id": 1933726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007560", "dhsid": "007560", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686543", "itemLabel": "Birseck", "dhsid": "007560", "namefr": "Birseck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Birseck", "namede": "Birseck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Birseck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686543"}}, {"start": 900, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q570938", "wikipedia_page_id": 38308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570938", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 943, "end": 945, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 988, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1013, "end": 1026, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 12251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 1031, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3402171", "wikipedia_page_id": 367819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3402171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1052, "end": 1063, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12725", "wikipedia_page_id": 3432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12725", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1243, "end": 1259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178631", "wikipedia_page_id": 27044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1271, "end": 1285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12695", "wikipedia_page_id": 85263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1345, "end": 1354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1383, "end": 1396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1435, "end": 1446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 1561, "end": 1577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1453871", "wikipedia_page_id": 959220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1453871", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1623, "end": 1641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1731, "end": 1747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 162281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 1777, "end": 1779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1790, "end": 1810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 67, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 12251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 94, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 307, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8442", "wikipedia_page_id": 20470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20127", "wikipedia_page_id": 160802, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20127", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028080", "dhsid": "028080", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20127", "itemLabel": "Wilhelm Liebknecht", "dhsid": "028080", "namefr": "Wilhelm Liebknecht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "namede": "Wilhelm Liebknecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "nameit": "Wilhelm Liebknecht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "nameen": "Wilhelm Liebknecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118572768", "wikidata_id": "Q20127"}}, {"start": 379, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76520", "wikipedia_page_id": 825509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76520", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010716", "dhsid": "010716", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76520", "itemLabel": "August Bebel", "dhsid": "010716", "namefr": "August Bebel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "namede": "August Bebel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "nameit": "August Bebel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "nameen": "August Bebel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118507893", "wikidata_id": "Q76520"}}, {"start": 413, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 533, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117322", "wikipedia_page_id": 7176321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117322", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009059", "dhsid": "009059", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117322", "itemLabel": "Leonhard Ragaz", "dhsid": "009059", "namefr": "Leonhard Ragaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "namede": "Leonhard Ragaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "nameit": "Leonhard Ragaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "nameen": "Leonhard Ragaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118597825", "wikidata_id": "Q117322"}}, {"start": 549, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666479", "wikipedia_page_id": 2005867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2343292", "itemLabel": "Stephan Gschwind", "dhsid": "003827", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Stephan Gschwind", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stephan_Gschwind", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882619"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2343292", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003827/2006-03-06"}