{"search_result_name": "Chalumeau, Charles", "language": "fr", "id": "003856", "version": "2005-07-14", "_text": "Charles Chalumeau\n\n23.3.1823 \u00e0 Gen\u00e8ve, 2.3.1886 \u00e0 Plainpalais (auj. Gen\u00e8ve), prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Jean, ma\u00eetre d'\u00e9criture, et de Jeanne Louise Verrey. 1866 Ad\u00e8le Fran\u00e7oise Sordet, fille d'Henri, directeur de l'\u00e9cole d'horlogerie. Etudes de lettres \u00e0 Gen\u00e8ve (1842). Instituteur en Saxe (1842-1845), pr\u00e9cepteur \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (1845), puis instituteur \u00e0 Gen\u00e8ve. Voyages en Russie (1861 et 1863). Associ\u00e9 de la maison d'orf\u00e8vrerie Dolive d\u00e8s 1865. D\u00e9put\u00e9 radical, puis ind\u00e9pendant, au Grand Conseil genevois (1874-1886; vice-pr\u00e9sident en 1874, pr\u00e9sident en 1881). Conseiller d'Etat (D\u00e9partement des contributions publiques, 1875-1879), chancelier (1881-1886). Conseiller national radical (1875-1878). C. prit une part active au ralliement des protestants lib\u00e9raux \u00e0 Antoine Carteret. Il collabora activement \u00e0 la lutte que les radicaux men\u00e8rent contre le cardinal Gaspard Mermillod, lors du Kulturkampf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Charles Chalumeau", "given_name": "Charles", "family_name": "Chalumeau", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGuy Le Comte"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F. Ruchon, Hist. politique de la R\u00e9publique de Gen\u00e8ve, 2, 1953", "author": ["F. Ruchon"], "tpub": ["Hist. politique de la R\u00e9publique de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 938", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Livre du Recteur, 2, 455", "tpub": ["Livre du Recteur"]}]}, "metagrid_id": "3856", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=74972", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1770", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052412823"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586378"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 23.3.1823\n   \u271d\ufe0e 2.3.1886\n1823-03-231886-03-02", "birth_date": "1823-03-23", "death_date": "1886-03-02"}], "birth_date": "1823-03-23", "death_date": "1886-03-02", "text_blocks": [["h1", "Charles Chalumeau"], ["p", "23.3.1823 \u00e0 Gen\u00e8ve, 2.3.1886 \u00e0 Plainpalais (auj. Gen\u00e8ve), prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Jean, ma\u00eetre d'\u00e9criture, et de Jeanne Louise Verrey. 1866 Ad\u00e8le Fran\u00e7oise Sordet, fille d'Henri, directeur de l'\u00e9cole d'horlogerie. Etudes de lettres \u00e0 Gen\u00e8ve (1842). Instituteur en Saxe (1842-1845), pr\u00e9cepteur \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (1845), puis instituteur \u00e0 Gen\u00e8ve. Voyages en Russie (1861 et 1863). Associ\u00e9 de la maison d'orf\u00e8vrerie Dolive d\u00e8s 1865. D\u00e9put\u00e9 radical, puis ind\u00e9pendant, au Grand Conseil genevois (1874-1886; vice-pr\u00e9sident en 1874, pr\u00e9sident en 1881). Conseiller d'Etat (D\u00e9partement des contributions publiques, 1875-1879), chancelier (1881-1886). Conseiller national radical (1875-1878). C. prit une part active au ralliement des protestants lib\u00e9raux \u00e0 Antoine Carteret. Il collabora activement \u00e0 la lutte que les radicaux men\u00e8rent contre le cardinal Gaspard Mermillod, lors du Kulturkampf."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 31, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2546289", "wikipedia_page_id": 438410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003312", "dhsid": "003312", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "itemLabel": "Plainpalais", "dhsid": "003312", "namefr": "Plainpalais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "namede": "Plainpalais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameit": "Plainpalais", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameen": "Plainpalais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q123705", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2546289"}}, {"start": 49, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 68, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 84, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41767", "wikipedia_page_id": 144341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013976", "dhsid": "013976", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "itemLabel": "horlogerie", "dhsid": "013976", "namefr": "Horlogerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horlogerie", "namede": "Uhrenindustrie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uhrenindustrie", "nameit": "Orologeria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orologeria", "nameen": "Horology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8148", "instanceofLabel": "industrie", "gndid": "4129074-4", "wikidata_id": "Q41767"}}, {"start": 236, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 266, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1202", "wikipedia_page_id": 12585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006639", "dhsid": "006639", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1202", "itemLabel": "Saxe", "dhsid": "006639", "namefr": "Saxe (Land)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saxe_(Land)", "namede": "Sachsen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachsen", "nameit": "Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sassonia", "nameen": "Saxony", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saxony", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1202"}}, {"start": 297, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q656", "wikipedia_page_id": 32241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q656", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 361, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159", "wikipedia_page_id": 2549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003376", "dhsid": "003376", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159", "itemLabel": "Russie", "dhsid": "003376", "namefr": "Russie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Russie", "namede": "Russland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Russland", "nameit": "Russia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Russia", "nameen": "Russia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4076899-5", "wikidata_id": "Q159"}}, {"start": 407, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11202319", "wikipedia_page_id": 11771947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11202319", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q509892", "wikipedia_page_id": 4229060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q509892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 647, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 730, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q859557", "wikipedia_page_id": 354323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q859557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2853769", "wikipedia_page_id": 1051242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2853769", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003854", "dhsid": "003854", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2853769", "itemLabel": "Antoine Carteret", "dhsid": "003854", "namefr": "Antoine Carteret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antoine_Carteret", "namede": "Anton Carteret", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anton_Carteret", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116462779", "wikidata_id": "Q2853769"}}, {"start": 842, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45722", "wikipedia_page_id": 65606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45722", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 851, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115795", "wikipedia_page_id": 1963919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009956", "dhsid": "009956", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115795", "itemLabel": "Gaspard Mermillod", "dhsid": "009956", "namefr": "Gaspard Mermillod", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "namede": "Gaspard Mermillod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "nameit": "Gaspard Mermillod", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "nameen": "Gaspard Mermillod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119115913", "wikidata_id": "Q115795"}}, {"start": 878, "end": 889, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059926", "itemLabel": "Charles Chalumeau", "dhsid": "003856", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052412823"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059926", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003856/2005-07-14"}