{"search_result_name": "Favon, Georges", "language": "fr", "id": "003864", "version": "2016-02-08", "_text": "Georges Favon\n\n2.2.1843 \u00e0 Plainpalais (auj. comm. Gen\u00e8ve), 17.5.1902 \u00e0 Plainpalais, prot. puis libre penseur, de Gen\u00e8ve. Fils de Fran\u00e7ois, riche marchand et propri\u00e9taire, et de Louise Choisy. \u200b1) Eug\u00e9nie Bosson (\u271d\ufe0e1899), fille d'Henri, 2) 1901 Augustine Lachaud, fille de Jean, divorc\u00e9e d'Auguste Schneegans, homme politique alsacien. Issu d'un milieu conservateur, F. passa son baccalaur\u00e9at classique \u00e0 l'acad\u00e9mie de Gen\u00e8ve, puis suivit des cours de droit \u00e0 Heidelberg. Apr\u00e8s avoir milit\u00e9 dans une association politique conservatrice (1864), il rallia le camp radical vers 1872. En 1875 il fonda Le Petit Genevois (devenu Le Genevois en 1877), organe du radicalisme populaire; F. conserva jusqu'\u00e0 sa mort la propri\u00e9t\u00e9 et la r\u00e9daction du journal. Il fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois (1876-1902), conseiller aux Etats (1880-1881), conseiller national (1881-1893, 1894-1902) et conseiller d'Etat charg\u00e9 de l'instruction publique (1899-1902). D\u00e8s 1883, F. donna un cours sur les syst\u00e8mes sociaux \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nAu sein du radicalisme genevois, F. appuya d'abord la politique anticatholique d'Antoine Carteret, puis il s'en \u00e9loigna et orienta le parti vers l'action sociale, pr\u00f4nant l'alliance avec les socialistes et courtisant m\u00eame l'\u00e9lectorat catholique. En 1889, il se retrouva \u00e0 la t\u00eate d'un parti cantonal divis\u00e9 et d\u00e9sormais minoritaire, qu'il ram\u00e8nera au pouvoir en 1897, alli\u00e9 aux socialistes. F. se signala aussi par son opposition \u00e9picurienne au pi\u00e9tisme r\u00e9form\u00e9; voulant faire de Gen\u00e8ve une ville o\u00f9 l'on s'amuse, il prit notamment la d\u00e9fense des jeux de hasard et des maisons de tol\u00e9rance. Sur le plan cantonal et f\u00e9d\u00e9ral, il pr\u00e9conisa des mesures \u00e9tatistes souvent repouss\u00e9es par le peuple; il proposa ainsi sans succ\u00e8s l'assurance maladie g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et les syndicats obligatoires. A Gen\u00e8ve, il s'opposa en vain \u00e0 l'introduction de la repr\u00e9sentation proportionnelle, au vote \u00e0 la commune et \u00e0 la loi sur l'incompatibilit\u00e9. Il fut par contre l'un des artisans de la loi scolaire de 1886 qui modernisa l'instruction publique genevoise. Au Conseil d'Etat, il d\u00e9veloppa l'universit\u00e9 par la cr\u00e9ation des policliniques, l'agrandissement des b\u00e2timents et l'extension des sciences sociales; il voulait ouvrir ce dernier enseignement aux principales \u00e9coles de pens\u00e9e, lib\u00e9rale, socialiste et chr\u00e9tienne. Franc-ma\u00e7on, F. fut l'un des dirigeants de la loge Fid\u00e9lit\u00e9 et Prudence. Chef charismatique, tribun et pol\u00e9miste plus qu'homme de gouvernement, F. donna un nouveau souffle au parti radical genevois en l'engageant sur le terrain social, mais son bilan est contrast\u00e9: succ\u00e8s dans le domaine scolaire et universitaire, \u00e9chec de projets sociaux pour lesquels l'opinion n'\u00e9tait pas m\u00fbre et d\u00e9fense d'options d\u00e9pass\u00e9es en mati\u00e8re de droits \u00e9lectoraux.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Georges Favon", "given_name": "Georges", "family_name": "Favon", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarco Marcacci"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "G. Busino, S. Stelling-Michaud, Mat\u00e9riaux pour une hist. des sciences sociales \u00e0 Gen\u00e8ve, 1965", "author": ["G. Busino, S. Stelling-Michaud"], "tpub": ["Mat\u00e9riaux pour une hist. des sciences sociales \u00e0 Gen\u00e8ve"]}, {"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 945-946", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Livre du Recteur, 3, 283", "tpub": ["Livre du Recteur"]}]}, "metagrid_id": "3864", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P34032", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=62404", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2015", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046882635"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306277398"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 2.2.1843\n   \u271d\ufe0e 17.5.1902\n1843-02-021902-05-17", "birth_date": "1843-02-02", "death_date": "1902-05-17"}], "birth_date": "1843-02-02", "death_date": "1902-05-17", "text_blocks": [["h1", "Georges Favon"], ["p", "2.2.1843 \u00e0 Plainpalais (auj. comm. Gen\u00e8ve), 17.5.1902 \u00e0 Plainpalais, prot. puis libre penseur, de Gen\u00e8ve. Fils de Fran\u00e7ois, riche marchand et propri\u00e9taire, et de Louise Choisy. \u200b1) Eug\u00e9nie Bosson (\u271d\ufe0e1899), fille d'Henri, 2) 1901 Augustine Lachaud, fille de Jean, divorc\u00e9e d'Auguste Schneegans, homme politique alsacien. Issu d'un milieu conservateur, F. passa son baccalaur\u00e9at classique \u00e0 l'acad\u00e9mie de Gen\u00e8ve, puis suivit des cours de droit \u00e0 Heidelberg. Apr\u00e8s avoir milit\u00e9 dans une association politique conservatrice (1864), il rallia le camp radical vers 1872. En 1875 il fonda Le Petit Genevois (devenu Le Genevois en 1877), organe du radicalisme populaire; F. conserva jusqu'\u00e0 sa mort la propri\u00e9t\u00e9 et la r\u00e9daction du journal. Il fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois (1876-1902), conseiller aux Etats (1880-1881), conseiller national (1881-1893, 1894-1902) et conseiller d'Etat charg\u00e9 de l'instruction publique (1899-1902). D\u00e8s 1883, F. donna un cours sur les syst\u00e8mes sociaux \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], ["p", "Au sein du radicalisme genevois, F. appuya d'abord la politique anticatholique d'Antoine Carteret, puis il s'en \u00e9loigna et orienta le parti vers l'action sociale, pr\u00f4nant l'alliance avec les socialistes et courtisant m\u00eame l'\u00e9lectorat catholique. En 1889, il se retrouva \u00e0 la t\u00eate d'un parti cantonal divis\u00e9 et d\u00e9sormais minoritaire, qu'il ram\u00e8nera au pouvoir en 1897, alli\u00e9 aux socialistes. F. se signala aussi par son opposition \u00e9picurienne au pi\u00e9tisme r\u00e9form\u00e9; voulant faire de Gen\u00e8ve une ville o\u00f9 l'on s'amuse, il prit notamment la d\u00e9fense des jeux de hasard et des maisons de tol\u00e9rance. Sur le plan cantonal et f\u00e9d\u00e9ral, il pr\u00e9conisa des mesures \u00e9tatistes souvent repouss\u00e9es par le peuple; il proposa ainsi sans succ\u00e8s l'assurance maladie g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et les syndicats obligatoires. A Gen\u00e8ve, il s'opposa en vain \u00e0 l'introduction de la repr\u00e9sentation proportionnelle, au vote \u00e0 la commune et \u00e0 la loi sur l'incompatibilit\u00e9. Il fut par contre l'un des artisans de la loi scolaire de 1886 qui modernisa l'instruction publique genevoise. Au Conseil d'Etat, il d\u00e9veloppa l'universit\u00e9 par la cr\u00e9ation des policliniques, l'agrandissement des b\u00e2timents et l'extension des sciences sociales; il voulait ouvrir ce dernier enseignement aux principales \u00e9coles de pens\u00e9e, lib\u00e9rale, socialiste et chr\u00e9tienne. Franc-ma\u00e7on, F. fut l'un des dirigeants de la loge Fid\u00e9lit\u00e9 et Prudence. Chef charismatique, tribun et pol\u00e9miste plus qu'homme de gouvernement, F. donna un nouveau souffle au parti radical genevois en l'engageant sur le terrain social, mais son bilan est contrast\u00e9: succ\u00e8s dans le domaine scolaire et universitaire, \u00e9chec de projets sociaux pour lesquels l'opinion n'\u00e9tait pas m\u00fbre et d\u00e9fense d'options d\u00e9pass\u00e9es en mati\u00e8re de droits \u00e9lectoraux."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}], [{"start": 608, "end": 619, "mention": "Le Genevois", "href": "/fr/articles/024811/2006-10-31/", "dhsid": "024811", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28255577", "itemLabel": "Le Genevois", "dhsid": "024811", "namefr": "Le Genevois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Genevois", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "7531659-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28255577", "wikipedia_page_title": "Le Genevois"}, {"start": 11, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2546289", "wikipedia_page_id": 438410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003312", "dhsid": "003312", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "itemLabel": "Plainpalais", "dhsid": "003312", "namefr": "Plainpalais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "namede": "Plainpalais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameit": "Plainpalais", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameen": "Plainpalais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q123705", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2546289"}}, {"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 56, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2546289", "wikipedia_page_id": 438410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003312", "dhsid": "003312", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "itemLabel": "Plainpalais", "dhsid": "003312", "namefr": "Plainpalais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "namede": "Plainpalais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameit": "Plainpalais", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameen": "Plainpalais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q123705", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2546289"}}, {"start": 80, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210115", "wikipedia_page_id": 2418755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210115", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 162, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q93190", "wikipedia_page_id": 30833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q93190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007993", "dhsid": "007993", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q93190", "itemLabel": "divorce", "dhsid": "007993", "namefr": "Divorce", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Divorce", "namede": "Scheidung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Scheidung", "nameit": "Divorzio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Divorzio", "nameen": "Divorce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Divorce", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11920938", "instanceofLabel": "statut marital", "gndid": "4013656-5", "wikidata_id": "Q93190"}}, {"start": 274, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1036880", "wikipedia_page_id": 6962322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1036880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 42905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8786", "wikipedia_page_id": 22556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}, {"start": 364, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q798022", "wikipedia_page_id": 6943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q798022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503473", "wikipedia_page_id": 161412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2966", "wikipedia_page_id": 66169, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006590", "dhsid": "006590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "itemLabel": "Heidelberg", "dhsid": "006590", "namefr": "Heidelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "namede": "Heidelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameit": "Heidelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameen": "Heidelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4023996-2", "wikidata_id": "Q2966"}}, {"start": 541, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 585, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 608, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28255577", "wikipedia_page_id": 10561724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28255577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024811", "dhsid": "024811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28255577", "itemLabel": "Le Genevois", "dhsid": "024811", "namefr": "Le Genevois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Genevois", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "7531659-6", "wikidata_id": "Q28255577"}}, {"start": 640, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 663, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}, {"start": 749, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q509892", "wikipedia_page_id": 4229060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q509892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 785, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 865, "end": 882, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994367", "wikipedia_page_id": 626589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 895, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 939, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}, {"start": 986, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503473", "wikipedia_page_id": 161412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 33, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}, {"start": 64, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1063123", "wikipedia_page_id": 630262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1063123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 81, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2853769", "wikipedia_page_id": 1051242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2853769", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003854", "dhsid": "003854", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2853769", "itemLabel": "Antoine Carteret", "dhsid": "003854", "namefr": "Antoine Carteret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antoine_Carteret", "namede": "Anton Carteret", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anton_Carteret", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116462779", "wikidata_id": "Q2853769"}}, {"start": 147, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60963421", "wikipedia_page_id": 1282209, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60963421", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 391, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}, {"start": 430, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179541", "wikipedia_page_id": 37486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193664", "wikipedia_page_id": 355721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011424", "dhsid": "011424", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q193664", "itemLabel": "pi\u00e9tisme", "dhsid": "011424", "namefr": "Pi\u00e9tisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9tisme", "namede": "Pietismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pietismus", "nameit": "Pietismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietismo", "nameen": "Pietism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pietism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1826286", "instanceofLabel": "mouvement religieux", "gndid": "4046049-6", "wikidata_id": "Q193664"}}, {"start": 480, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 547, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3590573", "wikipedia_page_id": 107384, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3590573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 569, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131295", "wikipedia_page_id": 58850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 641, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q322294", "wikipedia_page_id": 28506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q322294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334911", "wikipedia_page_id": 2773049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 785, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 838, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13365595", "wikipedia_page_id": 112091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026454", "dhsid": "026454", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "itemLabel": "scrutin proportionnel", "dhsid": "026454", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verh\u00e4ltniswahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verh%C3%A4ltniswahl", "nameit": "Sistema proporzionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sistema_proporzionale", "nameen": "Proportional representation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Proportional_representation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4187753-6", "wikidata_id": "Q13365595"}}, {"start": 1005, "end": 1025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1167, "end": 1184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34749", "wikipedia_page_id": 3743395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1298, "end": 1309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41726", "wikipedia_page_id": 32783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1311, "end": 1313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}, {"start": 1361, "end": 1375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1419, "end": 1440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372436", "wikipedia_page_id": 583200, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1442, "end": 1444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3102701", "wikipedia_page_id": 282663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003864", "dhsid": "003864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635", "wikidata_id": "Q3102701"}}, {"start": 1454, "end": 1469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q757499", "wikipedia_page_id": 7228068, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q757499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1473, "end": 1495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical genevois", "confidence_score": 0.8614, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "itemLabel": "Georges Favon", "dhsid": "003864", "namefr": "Georges Favon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Georges Favon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Favon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882635"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102701", "wikipedia_page_title": "Georges Favon", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003864/2016-02-08"}