{"search_result_name": "Welti, Emil", "language": "fr", "id": "003813", "version": "2013-10-11", "_text": "Emil Welti\n\n23.4.1825 \u00e0 Zurzach, 24.2.1899 \u00e0 Berne, prot., de Zurzach, bourgeois d'honneur de Gen\u00e8ve (1860) et d'Aarau (1867). Fils de Jakob Friedrich, juge cantonal et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, et de Barbara Fischhaber. Fr\u00e8re de Johann Jakob (->). 1853 Carolina Gross, fille de Johann Ulrich, membre de l'ex\u00e9cutif de Zurzach. Ecole cantonale d'Aarau (1840-1844), \u00e9tudes de droit \u00e0 I\u00e9na et Berlin (1844-1847). Renon\u00e7ant \u00e0 une carri\u00e8re universitaire, W. obtint le brevet argovien d'avocat en 1847. Pr\u00e9sident du tribunal de district de Zurzach (1852). Conseiller d'Etat argovien (1856-1866, landamman en 1858, 1862 et 1866). Chef du D\u00e9partement de justice (1856-1862), W. mena \u00e0 bien l'introduction du nouveau Code p\u00e9nal et de celui de proc\u00e9dure p\u00e9nale, ainsi que la construction du p\u00e9nitencier de Lenzbourg. Il \u00e9choua \u00e0 r\u00e9aliser la pleine \u00e9galit\u00e9 des juifs qu'il avait express\u00e9ment soutenue. Directeur de l'instruction publique (1863-1866), il influen\u00e7a de fa\u00e7on d\u00e9terminante la r\u00e9vision de la loi scolaire. W. repr\u00e9senta de 1857 \u00e0 1866 son canton au Conseil des Etats, qu'il pr\u00e9sida en 1860 et 1866. Il \u0153uvra comme commissaire f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve lors de l'affaire de Savoie en 1860 et lors des troubles de 1864. Colonel f\u00e9d\u00e9ral en 1866, docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Zurich en 1866 pour ses travaux en histoire du droit.\n\nAu Conseil f\u00e9d\u00e9ral dont il fit partie de 1867 \u00e0 1891, W. occupa bient\u00f4t une place dominante. Il fut pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1869, 1872, 1876, 1880, 1884 et 1891. Jusqu'en 1875, il dirigea la plupart du temps le D\u00e9partement militaire. Sa principale mission consista \u00e0 transformer une arm\u00e9e compos\u00e9e de contingents cantonaux en une arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale unifi\u00e9e sur le plan de l'armement et de la formation. En lien avec la question militaire, il travailla \u00e0 la r\u00e9vision de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848 dans le sens d'un renforcement du pouvoir f\u00e9d\u00e9ral et il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re spirituel de la r\u00e9vision de 1872. Si la Constitution de 1874 ne remplit que partiellement ses desiderata, elle correspondait n\u00e9anmoins \u00e0 sa conception d'un droit unifi\u00e9. Le Code suisse des obligations fut adopt\u00e9 en 1881 alors qu'il dirigeait le D\u00e9partement de justice et police.\n\nLa politique ferroviaire constitua un autre domaine o\u00f9 W. fut particuli\u00e8rement actif. Partisan d\u00e9cid\u00e9 du Gothard, il joua un r\u00f4le essentiel dans la mise en place du cadre juridique par lequel l'Italie et les Etats allemands subventionn\u00e8rent la ligne suisse \u00e0 travers les Alpes. W. assura en m\u00eame temps un droit de cod\u00e9cision et de surveillance \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Il s'engagea avec \u00e9nergie, en 1878, en faveur d'une subvention f\u00e9d\u00e9rale compl\u00e9mentaire au profit de la compagnie du Gothard, contribuant de la sorte au sauvetage de cette derni\u00e8re. Chef du D\u00e9partement des postes et des chemins de fer depuis 1879, il poussa \u00e0 l'\u00e9tatisation des grandes lignes ferroviaires moyennant leur rachat par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Il r\u00e9ussit pour la compagnie du Jura-Simplon, en 1890; en revanche, le contrat conclu avec celle du Central-Suisse fut rejet\u00e9 en votation populaire le 6 d\u00e9cembre 1891, \u00e0 une large majorit\u00e9. Le m\u00eame jour, W. annon\u00e7a sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\n\nMembre du camp lib\u00e9ral, il sut pr\u00e9server son ind\u00e9pendance face \u00e0 l'ensemble des forces politiques. Favorable \u00e0 la s\u00e9paration de l'Etat et de l'Eglise, il n'adh\u00e9ra cependant pas \u00e0 la politique du Kulturkampf men\u00e9e par les radicaux. Adversaire inconditionnel du r\u00e9f\u00e9rendum, il se distancia des d\u00e9mocrates. Quant \u00e0 ses projets centralisateurs, ils paraissaient excessifs au centre lib\u00e9ral auquel il fut rattach\u00e9 plus tard. Magistrat visionnaire, \u00e9pris d'action, capable d'imposer ses vues, poss\u00e9dant le format d'un homme d'Etat, W. sut conserver l'estime des politiciens de tous bords et celle de la population.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124600."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.124500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Emil Welti", "given_name": "Emil", "family_name": "Welti", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHeinrich Staehelin\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, AFS"}], "Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 683-684", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Altermatt, Conseil f\u00e9d\u00e9ral, 178-183", "author": ["Altermatt"], "tpub": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"]}]}, "metagrid_id": "3813", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P19001", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=68139", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118766767&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3620", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118766767"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/40174109"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 23.4.1825\n   \u271d\ufe0e 24.2.1899\n1825-04-231899-02-24", "birth_date": "1825-04-23", "death_date": "1899-02-24"}], "birth_date": "1825-04-23", "death_date": "1899-02-24", "text_blocks": [["h1", "Emil Welti"], ["p", "23.4.1825 \u00e0 Zurzach, 24.2.1899 \u00e0 Berne, prot., de Zurzach, bourgeois d'honneur de Gen\u00e8ve (1860) et d'Aarau (1867). Fils de Jakob Friedrich, juge cantonal et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, et de Barbara Fischhaber. Fr\u00e8re de Johann Jakob (->). 1853 Carolina Gross, fille de Johann Ulrich, membre de l'ex\u00e9cutif de Zurzach. Ecole cantonale d'Aarau (1840-1844), \u00e9tudes de droit \u00e0 I\u00e9na et Berlin (1844-1847). Renon\u00e7ant \u00e0 une carri\u00e8re universitaire, W. obtint le brevet argovien d'avocat en 1847. Pr\u00e9sident du tribunal de district de Zurzach (1852). Conseiller d'Etat argovien (1856-1866, landamman en 1858, 1862 et 1866). Chef du D\u00e9partement de justice (1856-1862), W. mena \u00e0 bien l'introduction du nouveau Code p\u00e9nal et de celui de proc\u00e9dure p\u00e9nale, ainsi que la construction du p\u00e9nitencier de Lenzbourg. Il \u00e9choua \u00e0 r\u00e9aliser la pleine \u00e9galit\u00e9 des juifs qu'il avait express\u00e9ment soutenue. Directeur de l'instruction publique (1863-1866), il influen\u00e7a de fa\u00e7on d\u00e9terminante la r\u00e9vision de la loi scolaire. W. repr\u00e9senta de 1857 \u00e0 1866 son canton au Conseil des Etats, qu'il pr\u00e9sida en 1860 et 1866. Il \u0153uvra comme commissaire f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve lors de l'affaire de Savoie en 1860 et lors des troubles de 1864. Colonel f\u00e9d\u00e9ral en 1866, docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Zurich en 1866 pour ses travaux en histoire du droit."], ["p", "Au Conseil f\u00e9d\u00e9ral dont il fit partie de 1867 \u00e0 1891, W. occupa bient\u00f4t une place dominante. Il fut pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1869, 1872, 1876, 1880, 1884 et 1891. Jusqu'en 1875, il dirigea la plupart du temps le D\u00e9partement militaire. Sa principale mission consista \u00e0 transformer une arm\u00e9e compos\u00e9e de contingents cantonaux en une arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale unifi\u00e9e sur le plan de l'armement et de la formation. En lien avec la question militaire, il travailla \u00e0 la r\u00e9vision de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848 dans le sens d'un renforcement du pouvoir f\u00e9d\u00e9ral et il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re spirituel de la r\u00e9vision de 1872. Si la Constitution de 1874 ne remplit que partiellement ses desiderata, elle correspondait n\u00e9anmoins \u00e0 sa conception d'un droit unifi\u00e9. Le Code suisse des obligations fut adopt\u00e9 en 1881 alors qu'il dirigeait le D\u00e9partement de justice et police."], ["p", "La politique ferroviaire constitua un autre domaine o\u00f9 W. fut particuli\u00e8rement actif. Partisan d\u00e9cid\u00e9 du Gothard, il joua un r\u00f4le essentiel dans la mise en place du cadre juridique par lequel l'Italie et les Etats allemands subventionn\u00e8rent la ligne suisse \u00e0 travers les Alpes. W. assura en m\u00eame temps un droit de cod\u00e9cision et de surveillance \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Il s'engagea avec \u00e9nergie, en 1878, en faveur d'une subvention f\u00e9d\u00e9rale compl\u00e9mentaire au profit de la compagnie du Gothard, contribuant de la sorte au sauvetage de cette derni\u00e8re. Chef du D\u00e9partement des postes et des chemins de fer depuis 1879, il poussa \u00e0 l'\u00e9tatisation des grandes lignes ferroviaires moyennant leur rachat par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Il r\u00e9ussit pour la compagnie du Jura-Simplon, en 1890; en revanche, le contrat conclu avec celle du Central-Suisse fut rejet\u00e9 en votation populaire le 6 d\u00e9cembre 1891, \u00e0 une large majorit\u00e9. Le m\u00eame jour, W. annon\u00e7a sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral."], ["p", "Membre du camp lib\u00e9ral, il sut pr\u00e9server son ind\u00e9pendance face \u00e0 l'ensemble des forces politiques. Favorable \u00e0 la s\u00e9paration de l'Etat et de l'Eglise, il n'adh\u00e9ra cependant pas \u00e0 la politique du Kulturkampf men\u00e9e par les radicaux. Adversaire inconditionnel du r\u00e9f\u00e9rendum, il se distancia des d\u00e9mocrates. Quant \u00e0 ses projets centralisateurs, ils paraissaient excessifs au centre lib\u00e9ral auquel il fut rattach\u00e9 plus tard. Magistrat visionnaire, \u00e9pris d'action, capable d'imposer ses vues, poss\u00e9dant le format d'un homme d'Etat, W. sut conserver l'estime des politiciens de tous bords et celle de la population."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}], [{"start": 231, "end": 233, "mention": "->", "href": "/fr/articles/048668/2012-10-31/", "dhsid": "048668", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55678735", "itemLabel": "Johann Jakob Welti", "dhsid": "048668", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "156820455"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55678735", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64186", "wikipedia_page_id": 219572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001851", "dhsid": "001851", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64186", "itemLabel": "Bad Zurzach", "dhsid": "001851", "namefr": "Bad Zurzach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "namede": "Bad Zurzach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "nameit": "Bad Zurzach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "nameen": "Bad Zurzach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4068142-7", "wikidata_id": "Q64186"}}, {"start": 33, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 50, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64186", "wikipedia_page_id": 219572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001851", "dhsid": "001851", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64186", "itemLabel": "Bad Zurzach", "dhsid": "001851", "namefr": "Bad Zurzach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "namede": "Bad Zurzach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "nameit": "Bad Zurzach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "nameen": "Bad Zurzach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4068142-7", "wikidata_id": "Q64186"}}, {"start": 82, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 101, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 168146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 115, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 4384051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64186", "wikipedia_page_id": 219572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001851", "dhsid": "001851", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64186", "itemLabel": "Bad Zurzach", "dhsid": "001851", "namefr": "Bad Zurzach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "namede": "Bad Zurzach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "nameit": "Bad Zurzach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "nameen": "Bad Zurzach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bad_Zurzach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4068142-7", "wikidata_id": "Q64186"}}, {"start": 332, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 168146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 369, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3150", "wikipedia_page_id": 142261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006614", "dhsid": "006614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "itemLabel": "I\u00e9na", "dhsid": "006614", "namefr": "I\u00e9na", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/I%C3%A9na", "namede": "Jena", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameit": "Jena", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameen": "Jena", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jena", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4028557-1", "wikidata_id": "Q3150"}}, {"start": 377, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 437, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 457, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 468, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 509, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659309", "wikipedia_page_id": 443449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659309", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 576, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 654, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 695, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677681", "wikipedia_page_id": 84651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q146071", "wikipedia_page_id": 182026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q146071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 783, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69433", "wikipedia_page_id": 219546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001766", "dhsid": "001766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69433", "itemLabel": "Lenzburg", "dhsid": "001766", "namefr": "Lenzbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lenzbourg", "namede": "Lenzburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lenzburg", "nameit": "Lenzburg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lenzburg", "nameen": "Lenzburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lenzburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4035353-9", "wikidata_id": "Q69433"}}, {"start": 837, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2350680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 893, "end": 913, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 994, "end": 996, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 1037, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1124, "end": 1130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1141, "end": 1158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}, {"start": 1222, "end": 1243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11415564", "wikipedia_page_id": 262562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11415564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1249, "end": 1269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 1298, "end": 1315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680004", "wikipedia_page_id": 94552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008430", "dhsid": "008430", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "itemLabel": "histoire du droit", "dhsid": "008430", "namefr": "Histoire du droit", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_du_droit", "namede": "Rechtsgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsgeschichte", "nameit": "Storia del diritto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_del_diritto", "nameen": "Legal history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Legal_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4121564-3", "wikidata_id": "Q680004"}}], [{"start": 3, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 54, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 100, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}, {"start": 220, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}, {"start": 586, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45684", "wikipedia_page_id": 1212903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 761, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678586", "wikipedia_page_id": 903854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 55, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 105, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 250, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 278, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 281, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q745605", "wikipedia_page_id": 5727241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q745605", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 553, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678661", "wikipedia_page_id": 918975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678661", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870257", "wikipedia_page_id": 3907542, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042008", "dhsid": "042008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870257", "itemLabel": "Chemin de fer Jura-Simplon", "dhsid": "042008", "namefr": "Chemin de fer Jura-Simplon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemin_de_fer_Jura-Simplon", "namede": "Jura-Simplon-Bahn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jura-Simplon-Bahn", "nameit": "Compagnia del Giura-Sempione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_del_Giura-Sempione", "nameen": "Jura\u2013Simplon Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jura%E2%80%93Simplon_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q740752", "instanceofLabel": "entreprise de transport", "gndid": "", "wikidata_id": "Q870257"}}, {"start": 813, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 842, "end": 860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7942192", "wikipedia_page_id": 247420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7942192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 864, "end": 874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2303", "wikipedia_page_id": 3673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 917, "end": 919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 944, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}], [{"start": 10, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 195, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 260, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 420, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4594605", "wikipedia_page_id": 64128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4594605", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 512, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372436", "wikipedia_page_id": 583200, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Welti", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "wikipedia_page_title": "Emil Welti", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003813/2013-10-11"}