{"search_result_name": "Remy, Jacques Joseph", "language": "fr", "id": "003944", "version": "2010-01-26", "_text": "Jacques Joseph Remy\n\n18.4.1811 \u00e0 Charmey, 1.8.1859 \u00e0 Bulle, cath., de Fribourg et Charmey. Fils de Jacques, notaire et syndic de Charmey, et d'Anne Marie Elisabeth Paradis. 1838 Marie Elisabeth Tornare, fille de Jean-Augustin, cocher. Coll\u00e8ge Saint-Michel \u00e0 Fribourg (1822-1832), examen de droit (1832). Vice-chancelier (1835-1846), juge au tribunal de la Gruy\u00e8re (1847). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois (1837-1856, pr\u00e9sident en 1849-1850). R. prit part au coup de main des radicaux broyards, moratois et gru\u00e9riens du 6-7 janvier 1847. Premier pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re sous le r\u00e9gime radical (1848-1852). Conseiller national (1848-1851). R. se retira des charges publiques en 1852 pour s'occuper de son commerce (ouvert \u00e0 Bulle en 1846). Partisan des mesures politiques extr\u00eames (par exemple cr\u00e9ation en 1848 de la garde civique radicale), il fut l'un des hommes les plus influents du parti radical de 1847 \u00e0 1856.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Jacques Joseph Remy", "given_name": "Jacques Joseph", "family_name": "Remy", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarianne Rolle"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9, 2.8.1859", "tpub": ["Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9"]}, {"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 401-402", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "3944", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3002", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058600249"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310691933"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.4.1811\n   \u271d\ufe0e 1.8.1859\n1811-04-181859-08-01", "birth_date": "1811-04-18", "death_date": "1859-08-01"}], "birth_date": "1811-04-18", "death_date": "1859-08-01", "text_blocks": [["h1", "Jacques Joseph Remy"], ["p", "18.4.1811 \u00e0 Charmey, 1.8.1859 \u00e0 Bulle, cath., de Fribourg et Charmey. Fils de Jacques, notaire et syndic de Charmey, et d'Anne Marie Elisabeth Paradis. 1838 Marie Elisabeth Tornare, fille de Jean-Augustin, cocher. Coll\u00e8ge Saint-Michel \u00e0 Fribourg (1822-1832), examen de droit (1832). Vice-chancelier (1835-1846), juge au tribunal de la Gruy\u00e8re (1847). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois (1837-1856, pr\u00e9sident en 1849-1850). R. prit part au coup de main des radicaux broyards, moratois et gru\u00e9riens du 6-7 janvier 1847. Premier pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re sous le r\u00e9gime radical (1848-1852). Conseiller national (1848-1851). R. se retira des charges publiques en 1852 pour s'occuper de son commerce (ouvert \u00e0 Bulle en 1846). Partisan des mesures politiques extr\u00eames (par exemple cr\u00e9ation en 1848 de la garde civique radicale), il fut l'un des hommes les plus influents du parti radical de 1847 \u00e0 1856."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67305", "wikipedia_page_id": 168448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000897", "dhsid": "000897", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "itemLabel": "Charmey", "dhsid": "000897", "namefr": "Charmey (Gruy\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmey_(Gruy%C3%A8re)", "namede": "Charmey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameit": "Charmey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameen": "Charmey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4323349-1", "wikidata_id": "Q67305"}}, {"start": 32, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68308", "wikipedia_page_id": 51463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000895", "dhsid": "000895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8", "wikidata_id": "Q68308"}}, {"start": 49, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 61, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67305", "wikipedia_page_id": 168448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000897", "dhsid": "000897", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "itemLabel": "Charmey", "dhsid": "000897", "namefr": "Charmey (Gruy\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmey_(Gruy%C3%A8re)", "namede": "Charmey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameit": "Charmey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameen": "Charmey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4323349-1", "wikidata_id": "Q67305"}}, {"start": 87, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 7703218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1339249", "wikipedia_page_id": 375226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1339249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67305", "wikipedia_page_id": 168448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000897", "dhsid": "000897", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "itemLabel": "Charmey", "dhsid": "000897", "namefr": "Charmey (Gruy\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmey_(Gruy%C3%A8re)", "namede": "Charmey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameit": "Charmey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameen": "Charmey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4323349-1", "wikidata_id": "Q67305"}}, {"start": 122, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 191, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681917", "wikipedia_page_id": 9687181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 335, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 351, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 504, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2228", "wikipedia_page_id": 3674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2228", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 585, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68308", "wikipedia_page_id": 51463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000895", "dhsid": "000895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8", "wikidata_id": "Q68308"}}, {"start": 795, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2134814", "wikipedia_page_id": 3818636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2134814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 865, "end": 878, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1542710", "wikipedia_page_id": 351198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parti radical", "confidence_score": 0.904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18626101", "itemLabel": "Jacques Joseph Remy", "dhsid": "003944", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jacques-Joseph Remy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jacques-Joseph_Remy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058600249"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18626101", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003944/2010-01-26"}