{"search_result_name": "Meyer von Schauensee, Ludwig Plazid", "language": "fr", "id": "004188", "version": "2007-12-06", "_text": "Ludwig Plazid Meyer von Schauensee\n\n25.8.1807 \u00e0 Lucerne, 26.5.1871 \u00e0 Vitznau, cath., de Lucerne. Fils de Ludwig, intendant de l'arsenal, et de Columba Bell. Fr\u00e8re de Ludwig Rudolf (->) et de Renward (->). \u200bJosepha B\u00fchler, fille de Peter, d'Entlebuch. Boulanger, employ\u00e9 de poste (1822-1825), puis \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale; greffier du tribunal cantonal (1831-1837), procureur g\u00e9n\u00e9ral (1837-1841), avocat (1841-1871, associ\u00e9 jusqu'en 1857 avec Kasimir Pfyffer). M. si\u00e9gea au l\u00e9gislatif (1832-1838, 1845-1847 et 1851-1867) et \u00e0 l'ex\u00e9cutif (1867-1871) de la ville de Lucerne, et fut d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil lucernois (1832-1841, 1848-1859 et 1864-1871, pr\u00e9sident en 1850). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1848), conseiller aux Etats (novembre-d\u00e9cembre 1848). Membre du conseil de l'\u00e9ducation (1838-1841). Cofondateur de la Compagnie du Central-Suisse, aupr\u00e8s de laquelle il repr\u00e9senta le canton de Lucerne. Partisan de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative et du radicalisme.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Ludwig Plazid Meyer von Schauensee", "given_name": "Ludwig Plazid", "family_name": "Meyer von Schauensee", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRoman Bussmann\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 267", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "R. Bussmann, Die Luzerner Stadtratswahlen, 1832-1984, 1987", "author": ["R. Bussmann"], "tpub": ["Die Luzerner Stadtratswahlen, 1832-1984"]}]}, "metagrid_id": "4188", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/138373418"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/89923531"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Meyer von Schauensee", "link": ["/articles/022241/2009-11-10/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 25.8.1807\n   \u271d\ufe0e 26.5.1871\n1807-08-251871-05-26", "birth_date": "1807-08-25", "death_date": "1871-05-26"}], "birth_date": "1807-08-25", "death_date": "1871-05-26", "text_blocks": [["h1", "Ludwig Plazid Meyer von Schauensee"], ["p", "25.8.1807 \u00e0 Lucerne, 26.5.1871 \u00e0 Vitznau, cath., de Lucerne. Fils de Ludwig, intendant de l'arsenal, et de Columba Bell. Fr\u00e8re de Ludwig Rudolf (->) et de Renward (->). \u200bJosepha B\u00fchler, fille de Peter, d'Entlebuch. Boulanger, employ\u00e9 de poste (1822-1825), puis \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale; greffier du tribunal cantonal (1831-1837), procureur g\u00e9n\u00e9ral (1837-1841), avocat (1841-1871, associ\u00e9 jusqu'en 1857 avec Kasimir Pfyffer). M. si\u00e9gea au l\u00e9gislatif (1832-1838, 1845-1847 et 1851-1867) et \u00e0 l'ex\u00e9cutif (1867-1871) de la ville de Lucerne, et fut d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil lucernois (1832-1841, 1848-1859 et 1864-1871, pr\u00e9sident en 1850). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1848), conseiller aux Etats (novembre-d\u00e9cembre 1848). Membre du conseil de l'\u00e9ducation (1838-1841). Cofondateur de la Compagnie du Central-Suisse, aupr\u00e8s de laquelle il repr\u00e9senta le canton de Lucerne. Partisan de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative et du radicalisme."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 145, "end": 147, "mention": "->", "href": "/fr/articles/030741/2007-10-29/", "dhsid": "030741", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066568", "itemLabel": "Ludwig Rudolf Meyer von Schauensee", "dhsid": "030741", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051385385"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066568", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 164, "end": 166, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004189/2007-12-06/", "dhsid": "004189", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1310804", "itemLabel": "Renward Meyer-Schauensee", "dhsid": "004189", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Renward Meyer von Schauensee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Renward_Meyer_von_Schauensee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138373477"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1310804", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14578", "wikipedia_page_id": 338577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000631", "dhsid": "000631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14578", "itemLabel": "Vitznau", "dhsid": "000631", "namefr": "Vitznau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vitznau", "namede": "Vitznau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vitznau", "nameit": "Vitznau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vitznau", "nameen": "Vitznau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vitznau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4108319-2", "wikidata_id": "Q14578"}}, {"start": 52, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 92, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q81669", "wikipedia_page_id": 105938, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q81669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q281001", "wikipedia_page_id": 1047182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q281001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 4384051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3368517", "wikipedia_page_id": 476902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3368517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 409, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 564, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 578, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 671, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3042462", "wikipedia_page_id": 2026626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3042462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 764, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 782, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56310643", "wikipedia_page_id": 11893542, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56310643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 847, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 881, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188759", "wikipedia_page_id": 1208828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 913, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radicalisme", "confidence_score": 0.4057, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55193244", "itemLabel": "Q55193244", "dhsid": "004188", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138373418"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55193244", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004188/2007-12-06"}