{"search_result_name": "Chastonay, Victor de", "language": "fr", "id": "004102", "version": "2007-10-22", "_text": "Victor de Chastonay\n\n9.3.1843 \u00e0 Sierre, 15.11.1892 \u00e0 Sierre, cath., de Sierre. Fils de Gaspard, m\u00e9decin, et de Julie Roten. Fr\u00e8re de Jean-Marie (->). \u200bMarie Gabrielle Cr\u00e9sence Antonia de Courten, fille de Louis de Courten. Coll\u00e8ge \u00e0 Saint-Maurice et \u00e0 Sion. Ecole de droit \u00e0 Sion. Etude d'avocat et de notaire \u00e0 Sierre (1865). D\u00e9put\u00e9 de Sierre au Grand Conseil de 1869 \u00e0 1892, C. fut le chef politique incontest\u00e9 de son district et la figure de proue de la droite valaisanne. Vice-pr\u00e9sident et pr\u00e9sident de Sierre (ex\u00e9cutif, 1871-1874, 1881-1888). Elu \u00e0 six reprises au Conseil national (1875-1892), il si\u00e9gea dans les principales commissions. Membre du Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Victor de Chastonay", "given_name": "Victor de", "family_name": "Chastonay", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFr\u00e9d\u00e9ric Giroud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 859", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Biner, Autorit\u00e9s VS, 272", "author": ["Biner"], "tpub": ["Autorit\u00e9s VS"]}]}, "metagrid_id": "4102", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=65208", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1849", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052772846"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601938"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Chastonay, de", "link": ["/articles/023566/2003-11-12/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 9.3.1843\n   \u271d\ufe0e 15.11.1892\n1843-03-091892-11-15", "birth_date": "1843-03-09", "death_date": "1892-11-15"}], "birth_date": "1843-03-09", "death_date": "1892-11-15", "text_blocks": [["h1", "Victor de Chastonay"], ["p", "9.3.1843 \u00e0 Sierre, 15.11.1892 \u00e0 Sierre, cath., de Sierre. Fils de Gaspard, m\u00e9decin, et de Julie Roten. Fr\u00e8re de Jean-Marie (->). \u200bMarie Gabrielle Cr\u00e9sence Antonia de Courten, fille de Louis de Courten. Coll\u00e8ge \u00e0 Saint-Maurice et \u00e0 Sion. Ecole de droit \u00e0 Sion. Etude d'avocat et de notaire \u00e0 Sierre (1865). D\u00e9put\u00e9 de Sierre au Grand Conseil de 1869 \u00e0 1892, C. fut le chef politique incontest\u00e9 de son district et la figure de proue de la droite valaisanne. Vice-pr\u00e9sident et pr\u00e9sident de Sierre (ex\u00e9cutif, 1871-1874, 1881-1888). Elu \u00e0 six reprises au Conseil national (1875-1892), il si\u00e9gea dans les principales commissions. Membre du Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse."]], "text_links": [[{"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 124, "end": 126, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004101/2007-10-22/", "dhsid": "004101", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060157", "itemLabel": "Jean-Marie de Chastonay", "dhsid": "004101", "namefr": "Jean-Marie de Chastonay", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_de_Chastonay", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052760821"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060157", "wikipedia_page_title": "Jean-Marie de Chastonay"}, {"start": 184, "end": 200, "mention": "Louis de Courten", "href": "/fr/articles/045244/2004-03-03/", "dhsid": "045244", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107014944", "itemLabel": "Louis de Courten", "dhsid": "045244", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076807577"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107014944", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68297", "wikipedia_page_id": 4449936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002794", "dhsid": "002794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "itemLabel": "Sierre", "dhsid": "002794", "namefr": "Sierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sierre", "namede": "Siders", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siders", "nameit": "Sierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sierre", "nameen": "Sierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4077424-7", "wikidata_id": "Q68297"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68297", "wikipedia_page_id": 4449936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002794", "dhsid": "002794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "itemLabel": "Sierre", "dhsid": "002794", "namefr": "Sierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sierre", "namede": "Siders", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siders", "nameit": "Sierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sierre", "nameen": "Sierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4077424-7", "wikidata_id": "Q68297"}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68297", "wikipedia_page_id": 4449936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002794", "dhsid": "002794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "itemLabel": "Sierre", "dhsid": "002794", "namefr": "Sierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sierre", "namede": "Siders", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siders", "nameit": "Sierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sierre", "nameen": "Sierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4077424-7", "wikidata_id": "Q68297"}}, {"start": 75, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 254, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 268, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 281, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 7703218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68297", "wikipedia_page_id": 4449936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002794", "dhsid": "002794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "itemLabel": "Sierre", "dhsid": "002794", "namefr": "Sierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sierre", "namede": "Siders", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siders", "nameit": "Sierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sierre", "nameen": "Sierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4077424-7", "wikidata_id": "Q68297"}}, {"start": 306, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q729329", "wikipedia_page_id": 1137457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q729329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 486, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68297", "wikipedia_page_id": 4449936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002794", "dhsid": "002794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68297", "itemLabel": "Sierre", "dhsid": "002794", "namefr": "Sierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sierre", "namede": "Siders", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siders", "nameit": "Sierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sierre", "nameen": "Sierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4077424-7", "wikidata_id": "Q68297"}}, {"start": 549, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Comit\u00e9 directeur du parti conservateur catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305181", "itemLabel": "Victor de Chastonay", "dhsid": "004102", "namefr": "Victor de Chastonay", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Victor_de_Chastonay", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052772846"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305181", "wikipedia_page_title": "Victor de Chastonay", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004102/2007-10-22"}