{"search_result_name": "Rion, Joseph", "language": "fr", "id": "004127", "version": "2010-11-11", "_text": "Joseph Rion\n\n18.1.1804 \u00e0 Sion, 22.9.1891 \u00e0 Sion, cath., d'Ayer (auj. comm. Anniviers) et Vex. Fils d'Antoine (->) et de Marie Christine de Torrent\u00e9. Demi-fr\u00e8re d'Alphonse (->). 1826 Christine Zuber, fille de Xavier. Avocat. Membre du tribunal de Sion et du tribunal d'appel (1843). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan (1847-1853, 1857-1861, 1865-1873). Conseiller (1850-1853, 1859-1862) et vice-pr\u00e9sident du Conseil municipal de Sion (1863-1872). Conseiller aux Etats (1850-1853, 1855-1856, 1871-1873), radical mod\u00e9r\u00e9. Pr\u00e9fet de Sion (1852-1853). Conseiller d'Etat (Int\u00e9rieur 1853-1857), R. d\u00e9clina une r\u00e9\u00e9lection en 1871. G\u00e9rant et r\u00e9dacteur du Courrier du Valais, fondateur du parti radical de Sion.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Joseph Rion", "given_name": "Joseph", "family_name": "Rion", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nIgnace Carruzzo"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 872", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Biner, Autorit\u00e9s VS, 359", "author": ["Biner"], "tpub": ["Autorit\u00e9s VS"]}, {"text": "A. Donnet, \u00abPersonnages du Valais fich\u00e9s par l'administration fran\u00e7aise du d\u00e9partement du Simplon (1811)\u00bb, in Vallesia, 41, 1986, 277", "author": ["A. Donnet"], "tpub": ["Personnages du Valais fich\u00e9s par l'administration fran\u00e7aise du d\u00e9partement du Simplon (1811)", "Vallesia"]}]}, "metagrid_id": "4127", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3026", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052773923"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309602036"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.1.1804\n   \u271d\ufe0e 22.9.1891\n1804-01-181891-09-22", "birth_date": "1804-01-18", "death_date": "1891-09-22"}], "birth_date": "1804-01-18", "death_date": "1891-09-22", "text_blocks": [["h1", "Joseph Rion"], ["p", "18.1.1804 \u00e0 Sion, 22.9.1891 \u00e0 Sion, cath., d'Ayer (auj. comm. Anniviers) et Vex. Fils d'Antoine (->) et de Marie Christine de Torrent\u00e9. Demi-fr\u00e8re d'Alphonse (->). 1826 Christine Zuber, fille de Xavier. Avocat. Membre du tribunal de Sion et du tribunal d'appel (1843). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan (1847-1853, 1857-1861, 1865-1873). Conseiller (1850-1853, 1859-1862) et vice-pr\u00e9sident du Conseil municipal de Sion (1863-1872). Conseiller aux Etats (1850-1853, 1855-1856, 1871-1873), radical mod\u00e9r\u00e9. Pr\u00e9fet de Sion (1852-1853). Conseiller d'Etat (Int\u00e9rieur 1853-1857), R. d\u00e9clina une r\u00e9\u00e9lection en 1871. G\u00e9rant et r\u00e9dacteur du Courrier du Valais, fondateur du parti radical de Sion."]], "text_links": [[], [{"start": 97, "end": 99, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021296/2012-05-16/", "dhsid": "021296", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069863", "itemLabel": "Antoine Rion", "dhsid": "021296", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052773915"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069863", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 159, "end": 161, "mention": "->", "href": "/fr/articles/042285/2010-11-11/", "dhsid": "042285", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21607233", "itemLabel": "Alphonse Rion", "dhsid": "042285", "namefr": "Alphonse Rion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alphonse_Rion", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "173529577"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21607233", "wikipedia_page_title": "Alphonse Rion"}, {"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 30, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 45, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70336", "wikipedia_page_id": 3162677, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049429", "dhsid": "049429", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70336", "itemLabel": "Anniviers", "dhsid": "049429", "namefr": "Anniviers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anniviers", "namede": "Anniviers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anniviers", "nameit": "Anniviers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anniviers", "nameen": "Anniviers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anniviers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4107509-2", "wikidata_id": "Q70336"}}, {"start": 76, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67724", "wikipedia_page_id": 210480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002710", "dhsid": "002710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67724", "itemLabel": "Vex", "dhsid": "002710", "namefr": "Vex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vex", "namede": "Vex VS", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vex_VS", "nameit": "Vex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vex", "nameen": "Vex, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vex,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67724"}}, {"start": 107, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 269, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 379, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3409212", "wikipedia_page_id": 5716420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3409212", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 487, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1882929", "wikipedia_page_id": 1120761, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1882929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 642, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 650, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "fondateur du parti radical de Sion", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069869", "itemLabel": "Joseph Rion", "dhsid": "004127", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052773923"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069869", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004127/2010-11-11"}