{"search_result_name": "Ritschard, Johannes", "language": "fr", "id": "004664", "version": "2010-11-09", "_text": "Johannes Ritschard\n\n10.1.1845 \u00e0 Saxeten, 26.10.1908 \u00e0 Berne, prot., d'Unterseen. Fils de Friedrich, paysan de montagne. \u200bMargarita Wittwer, fille de Fritz, ma\u00eetre ma\u00e7on. Ecoles cantonales de Berne et Porrentruy, \u00e9tudes de droit \u00e0 Berne, Giessen et Berlin (1864-1869). Avocat \u00e0 Interlaken (1870-1873), Thoune (1887-1891) et Berne (1891-1893). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois (1871-1873, 1883-1893, pr\u00e9sident en 1885-1886 et 1892-1893). Conseiller d'Etat (Instruction publique, 1873-1878; Assistance et cultes, 1893-1908). R. obtint la cr\u00e9ation de la facult\u00e9 catholique-chr\u00e9tienne de Berne, mais r\u00e9tablit les paroisses catholiques romaines dans le Jura. On lui doit d'importantes lois sur l'instruction publique et celle sur l'assistance publique de 1897. Conseiller national (1873-1883, 1903-1908), conseiller aux Etats (1895-1903). Il joua un r\u00f4le important dans le domaine ferroviaire. Chef de grande envergure du radicalisme bernois, il soutint le Kulturkampf, avant d'adopter une position plus mod\u00e9r\u00e9e.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Johannes Ritschard", "given_name": "Johannes", "family_name": "Ritschard", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 213-214", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Th. Maurer, Ulrich D\u00fcrrenmatt, 1849-1908, 1975", "author": ["Th. Maurer"], "tpub": ["Ulrich D\u00fcrrenmatt, 1849-1908"]}, {"text": "H. Strebel, Die Diskussion um den R\u00fcckkauf der schweizerischen Privatbahnen durch den Bund 1859-1898, 1980", "author": ["H. Strebel"], "tpub": ["Die Diskussion um den R\u00fcckkauf der schweizerischen Privatbahnen durch den Bund 1859-1898"]}, {"text": "R. Gallati, Aarm\u00fchle Interlaken, 1838-1988, 1991", "author": ["R. Gallati"], "tpub": ["Aarm\u00fchle Interlaken, 1838-1988"]}]}, "metagrid_id": "4664", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=68172", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3029", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052434460"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309587215"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 10.1.1845\n   \u271d\ufe0e 26.10.1908\n1845-01-101908-10-26", "birth_date": "1845-01-10", "death_date": "1908-10-26"}], "birth_date": "1845-01-10", "death_date": "1908-10-26", "text_blocks": [["h1", "Johannes Ritschard"], ["p", "10.1.1845 \u00e0 Saxeten, 26.10.1908 \u00e0 Berne, prot., d'Unterseen. Fils de Friedrich, paysan de montagne. \u200bMargarita Wittwer, fille de Fritz, ma\u00eetre ma\u00e7on. Ecoles cantonales de Berne et Porrentruy, \u00e9tudes de droit \u00e0 Berne, Giessen et Berlin (1864-1869). Avocat \u00e0 Interlaken (1870-1873), Thoune (1887-1891) et Berne (1891-1893). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois (1871-1873, 1883-1893, pr\u00e9sident en 1885-1886 et 1892-1893). Conseiller d'Etat (Instruction publique, 1873-1878; Assistance et cultes, 1893-1908). R. obtint la cr\u00e9ation de la facult\u00e9 catholique-chr\u00e9tienne de Berne, mais r\u00e9tablit les paroisses catholiques romaines dans le Jura. On lui doit d'importantes lois sur l'instruction publique et celle sur l'assistance publique de 1897. Conseiller national (1873-1883, 1903-1908), conseiller aux Etats (1895-1903). Il joua un r\u00f4le important dans le domaine ferroviaire. Chef de grande envergure du radicalisme bernois, il soutint le Kulturkampf, avant d'adopter une position plus mod\u00e9r\u00e9e."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66009", "wikipedia_page_id": 334552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000345", "dhsid": "000345", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66009", "itemLabel": "Saxeten", "dhsid": "000345", "namefr": "Saxeten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saxeten", "namede": "Saxeten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saxeten", "nameit": "Saxeten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saxeten", "nameen": "Saxeten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saxeten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764897-1", "wikidata_id": "Q66009"}}, {"start": 34, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 50, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67097", "wikipedia_page_id": 210465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000347", "dhsid": "000347", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67097", "itemLabel": "Unterseen", "dhsid": "000347", "namefr": "Unterseen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterseen", "namede": "Unterseen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterseen", "nameit": "Unterseen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unterseen", "nameen": "Unterseen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterseen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3957", "instanceofLabel": "bourgade", "gndid": "4359498-0", "wikidata_id": "Q67097"}}, {"start": 136, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 180, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 187631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 210, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 217, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3874", "wikipedia_page_id": 172899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3874", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 248, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 257, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68103", "wikipedia_page_id": 105808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000336", "dhsid": "000336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "itemLabel": "Interlaken", "dhsid": "000336", "namefr": "Interlaken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "namede": "Interlaken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameit": "Interlaken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameen": "Interlaken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q317548", "instanceofLabel": "station int\u00e9gr\u00e9e", "gndid": "4027269-2", "wikidata_id": "Q68103"}}, {"start": 281, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68978", "wikipedia_page_id": 182284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000541", "dhsid": "000541", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "itemLabel": "Thoune", "dhsid": "000541", "namefr": "Thoune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thoune", "namede": "Thun", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameit": "Thun", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameen": "Thun", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thun", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4059991-7", "wikidata_id": "Q68978"}}, {"start": 303, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 322, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 562, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 597, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 626, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 23343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 658, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q999206", "wikipedia_page_id": 181318, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q999206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 734, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 895, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 930, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2570436", "itemLabel": "Johannes Ritschard", "dhsid": "004664", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052434460"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2570436", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004664/2010-11-09"}