{"search_result_name": "M\u00fcry, Johann Emil", "language": "fr", "id": "004622", "version": "2010-09-02", "_text": "Johann Emil M\u00fcry\n\n22.4.1843 \u00e0 B\u00e2le, 9.5.1923 \u00e0 B\u00e2le, prot., de B\u00e2le. Fils de Jacob, commissionnaire, et de Judith Wybert. \u200b1) Rosina Oppliger, fille de Niklaus, 2) Margaretha Fl\u00fcck, veuve de Ludwig Thurneysen. Gymnase r\u00e9al et apprentissage commercial \u00e0 B\u00e2le. M. travailla d\u00e8s 1871 dans une quincaillerie qu'il reprit en 1882. Il en fit la maison M\u00fcry & Cie, qui exista jusqu'en 1972. D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil de B\u00e2le-Ville (1881-1899). Conseiller national (1902-1911), pr\u00e9sident de la commission pour les questions li\u00e9es \u00e0 l'alcool. Apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 1911, il quitta le parti radical, dont la Jeunesse avait combattu sa r\u00e9\u00e9lection. Mis alors sous pression, il rendit son mandat et adh\u00e9ra au parti des bourgeois et artisans. Il appartint au Conseil \u00e9troit de la bourgeoisie (1897-1918, pr\u00e9sident en 1917-1918), au tribunal civil (1887-1895) et \u00e0 la cour d'appel (1903-1916) du canton, au synode (1907), puis au conseil synodal, et d\u00e8s 1870 \u00e0 la corporation de la Cuve (pr\u00e9v\u00f4t de 1887 \u00e0 1923).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Economie et professions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Johann Emil M\u00fcry", "given_name": "Johann Emil", "family_name": "M\u00fcry", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHermann Wichers\nTraduction:\nDenis Rohrer"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "200 Jahre E. M\u00fcry und Cie AG in Basel, 1963", "tpub": ["200 Jahre E. M\u00fcry und Cie AG in Basel"]}]}, "metagrid_id": "4622", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55889", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2815", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048346625"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307289618"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 22.4.1843\n   \u271d\ufe0e 9.5.1923\n1843-04-221923-05-09", "birth_date": "1843-04-22", "death_date": "1923-05-09"}], "birth_date": "1843-04-22", "death_date": "1923-05-09", "text_blocks": [["h1", "Johann Emil M\u00fcry"], ["p", "22.4.1843 \u00e0 B\u00e2le, 9.5.1923 \u00e0 B\u00e2le, prot., de B\u00e2le. Fils de Jacob, commissionnaire, et de Judith Wybert. \u200b1) Rosina Oppliger, fille de Niklaus, 2) Margaretha Fl\u00fcck, veuve de Ludwig Thurneysen. Gymnase r\u00e9al et apprentissage commercial \u00e0 B\u00e2le. M. travailla d\u00e8s 1871 dans une quincaillerie qu'il reprit en 1882. Il en fit la maison M\u00fcry & Cie, qui exista jusqu'en 1972. D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil de B\u00e2le-Ville (1881-1899). Conseiller national (1902-1911), pr\u00e9sident de la commission pour les questions li\u00e9es \u00e0 l'alcool. Apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 1911, il quitta le parti radical, dont la Jeunesse avait combattu sa r\u00e9\u00e9lection. Mis alors sous pression, il rendit son mandat et adh\u00e9ra au parti des bourgeois et artisans. Il appartint au Conseil \u00e9troit de la bourgeoisie (1897-1918, pr\u00e9sident en 1917-1918), au tribunal civil (1887-1895) et \u00e0 la cour d'appel (1903-1916) du canton, au synode (1907), puis au conseil synodal, et d\u00e8s 1870 \u00e0 la corporation de la Cuve (pr\u00e9v\u00f4t de 1887 \u00e0 1923)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 29, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 45, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 89, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 241, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q811530", "wikipedia_page_id": 3535865, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q811530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 814985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1542710", "wikipedia_page_id": 351198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2993894", "wikipedia_page_id": 238789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2993894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 852, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3000944", "wikipedia_page_id": 875209, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3000944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 891, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111161", "wikipedia_page_id": 124611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "synode", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621617", "itemLabel": "Johann Emil M\u00fcry", "dhsid": "004622", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Emil M\u00fcry", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Emil_M%C3%BCry", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048346625"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621617", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004622/2010-09-02"}