{"search_result_name": "Scherer, Victor Emil", "language": "fr", "id": "004681", "version": "2012-11-20", "_text": "Victor Emil Scherer\n\n3.10.1881 \u00e0 B\u00e2le, 13.2.1941 \u00e0 Arosa, prot., de B\u00e2le et Seewen. Fils d'Emil, commis, et de Maria Fries. \u200bLina Schneebeli. Etudes de droit \u00e0 B\u00e2le et Berlin, doctorat (1903). Avocat (1904). S. cofonda en 1904 le mouvement des Jeunes radicaux et fut bient\u00f4t l'un des dirigeants du parti radical b\u00e2lois (pr\u00e9sident de 1917 \u00e0 1925). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil b\u00e2lois (1911-1926 et 1929-1941, pr\u00e9sident en 1916), conseiller aux Etats (1919-1925) et conseiller national (1929-1941). En 1917, il fonda le Bloc national pour contrer le renforcement de la gauche \u00e0 B\u00e2le. S. d\u00e9fendit les int\u00e9r\u00eats des employ\u00e9s au Grand Conseil et au Conseil national.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Victor Emil Scherer", "given_name": "Victor Emil", "family_name": "Scherer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nStefan Hess\nTraduction:\nB\u00e9atrice Aubert-Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. L\u00fcthi, Der Basler Freisinn von den Anf\u00e4ngen bis 1914, 1983", "author": ["W. L\u00fcthi"], "tpub": ["Der Basler Freisinn von den Anf\u00e4ngen bis 1914"]}, {"text": "T. Z\u00fcrcher, \u00abBasler Portr\u00e4ts: Victor Emil Scherer (1881-1941) und Friedrich Schneider (1886-1966)\u00bb, in Basler Kalender, 51, 1991, 228-232", "author": ["T. Z\u00fcrcher"], "tpub": ["Basler Portr\u00e4ts: Victor Emil Scherer (1881-1941) und Friedrich Schneider (1886-1966)", "Basler Kalender"]}, {"text": "P. Meier-Kern, \u00abWie es 1917 zum 'Nationalen Block' kam\u00bb, in BZGA, 97, 1997, 203-213", "author": ["P. Meier-Kern"], "tpub": ["Wie es 1917 zum 'Nationalen Block' kam", "BZGA"]}]}, "metagrid_id": "4681", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55657", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3136", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/126015465"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/42817783"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.10.1881\n   \u271d\ufe0e 13.2.1941\n1881-10-031941-02-13", "birth_date": "1881-10-03", "death_date": "1941-02-13"}], "birth_date": "1881-10-03", "death_date": "1941-02-13", "text_blocks": [["h1", "Victor Emil Scherer"], ["p", "3.10.1881 \u00e0 B\u00e2le, 13.2.1941 \u00e0 Arosa, prot., de B\u00e2le et Seewen. Fils d'Emil, commis, et de Maria Fries. \u200bLina Schneebeli. Etudes de droit \u00e0 B\u00e2le et Berlin, doctorat (1903). Avocat (1904). S. cofonda en 1904 le mouvement des Jeunes radicaux et fut bient\u00f4t l'un des dirigeants du parti radical b\u00e2lois (pr\u00e9sident de 1917 \u00e0 1925). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil b\u00e2lois (1911-1926 et 1929-1941, pr\u00e9sident en 1916), conseiller aux Etats (1919-1925) et conseiller national (1929-1941). En 1917, il fonda le Bloc national pour contrer le renforcement de la gauche \u00e0 B\u00e2le. S. d\u00e9fendit les int\u00e9r\u00eats des employ\u00e9s au Grand Conseil et au Conseil national."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63954", "wikipedia_page_id": 217368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63954", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001587", "dhsid": "001587", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63954", "itemLabel": "Arosa", "dhsid": "001587", "namefr": "Arosa", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arosa", "namede": "Arosa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arosa", "nameit": "Arosa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arosa", "nameen": "Arosa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arosa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4079837-9", "wikidata_id": "Q63954"}}, {"start": 47, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 55, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66577", "wikipedia_page_id": 709458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001105", "dhsid": "001105", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66577", "itemLabel": "Seewen", "dhsid": "001105", "namefr": "Seewen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seewen", "namede": "Seewen SO", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seewen_SO", "nameit": "Seewen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seewen", "nameen": "Seewen, Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seewen,_Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4333028-9", "wikidata_id": "Q66577"}}, {"start": 90, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 147, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 155, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 172, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 187, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3345165", "wikipedia_page_id": 542306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3345165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1542710", "wikipedia_page_id": 351198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 326, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 350, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 402, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q648327", "wikipedia_page_id": 1191264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q648327", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 556, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil national", "confidence_score": 0.8659, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2522310", "itemLabel": "Victor Emil Scherer", "dhsid": "004681", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Victor Emil Scherer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Victor_Emil_Scherer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "126015465"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2522310", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004681/2012-11-20"}