{"search_result_name": "Etter, Philipp", "language": "fr", "id": "004642", "version": "2017-12-14", "_text": "Philipp Etter\n\n21.12.1891 \u00e0 Menzingen, 23.12.1977 \u00e0 Berne, catholique, de Menzingen. Fils de Josef Anton, ma\u00eetre tonnelier, et de Jakobea n\u00e9e Stocker. 1918 Maria Hegglin, de Menzingen. Ecole primaire \u00e0 Menzingen, \u00e9cole cantonale \u00e0 Zoug, \u00e9cole du couvent d'Einsiedeln (1907-1911). Etudes de droit \u00e0 Zurich, licence en 1917, brevet schwytzois d'avocat. Membre actif de la Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudiants suisses. En tant que r\u00e9dacteur des Zuger Nachrichten et juge d'instruction, Philipp\u00a0Etter fut \u00e9lu en 1918 au Grand Conseil zougois sur les listes du parti conservateur populaire. En 1922 d\u00e9j\u00e0, il entra au Conseil d'Etat (D\u00e9partement militaire et de l'instruction publique). Landamman de Zoug (1927 et 1928); \u00e9lu au Conseil des Etats en 1930. Apr\u00e8s la surprenante d\u00e9mission du conseiller f\u00e9d\u00e9ral fribourgeois Jean-Marie Musy, Philipp\u00a0Etter, alors \u00e2g\u00e9 de 43 ans, fut \u00e9lu par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale le 28 mars 1934. Il dirigea le D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur qui, durant les vingt-cinq ans de son mandat, gagna en importance, notamment au travers de l'\u00e9dification de l'Etat social. Durant les ann\u00e9es d'avant-guerre, il prit largement part au d\u00e9veloppement de la d\u00e9fense spirituelle du pays et s'en fit le talentueux porte-parole en de nombreuses occasions. Au cours de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il adopta une politique assur\u00e9ment prudente et complaisante vis-\u00e0-vis de l'Allemagne nazie, qui sera jug\u00e9e s\u00e9v\u00e8rement par la post\u00e9rit\u00e9, ainsi qu'une attitude particuli\u00e8rement pr\u00e9venante \u00e0 l'\u00e9gard de l'Italie. Dans le nouvel ordre \u00e9conomico-social d'apr\u00e8s-guerre, il s'int\u00e9ressa plus particuli\u00e8rement au d\u00e9veloppement de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale (EPF) de Zurich, \u00e0 la cr\u00e9ation du Fonds national suisse de la recherche scientifique, \u00e0 la construction des routes nationales et alpines, \u00e0 l'am\u00e9nagement de l'AVS et \u00e0 l'introduction de l'AI. Son activit\u00e9 politique fut marqu\u00e9e par son attachement \u00e0 son canton d'origine et par une vision du monde conservatrice et catholique, entach\u00e9e de clich\u00e9s antis\u00e9mites. Philipp\u00a0Etter, qui repr\u00e9sentait l'id\u00e9e d'un Etat chr\u00e9tien, corporatif et autoritaire, fait partie des figures politiques les plus marquantes de la Suisse du XXe si\u00e8cle. Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (1938) et de l'EPF de Zurich (1955).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124600."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Philipp Etter", "given_name": "Philipp", "family_name": "Etter", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJosef Widmer\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "P. Ott, \u00e9d., Werk-Verzeichnis ihres Ehrenobmanns Dr. Philipp Etter, 1976", "author": ["P. Ott"], "tpub": ["Werk-Verzeichnis ihres Ehrenobmanns Dr. Philipp Etter"], "journal": ["Werk-Verzeichnis ihres Ehrenobmanns Dr. Philipp Etter"]}], "Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, ETH-Bibliothek Z\u00fcrich, Zurich"}], "Bibliographie": [{"text": "P. Letter, Philipp Etter und seine Zeit, 1891-1977, 1981", "author": ["P. Letter"], "tpub": ["Philipp Etter und seine Zeit, 1891-1977"], "journal": ["Philipp Etter und seine Zeit, 1891-1977"]}, {"text": "U. Altermatt, Katholizismus und Antisemitismus, 1999, 190-194", "author": ["U. Altermatt"], "tpub": ["Katholizismus und Antisemitismus"], "journal": ["Katholizismus und Antisemitismus"]}, {"text": "M. Pfister, T. Zaugg, \u00abPhilipp Etter\u00bb, in: Das Bundesratslexikon, \u00e9d. U. Altermatt, 2019, 349-355", "journal": ["Das Bundesratslexikon"]}]}, "metagrid_id": "4642", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P75", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=50016", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118531298&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1998", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118531298"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/36943969"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Etter (ZG)", "link": ["/articles/025323/2004-11-05/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 21.12.1891\n   \u271d\ufe0e 23.12.1977\n1891-12-211977-12-23", "birth_date": "1891-12-21", "death_date": "1977-12-23"}], "birth_date": "1891-12-21", "death_date": "1977-12-23", "text_blocks": [["h1", "Philipp Etter"], ["p", "21.12.1891 \u00e0 Menzingen, 23.12.1977 \u00e0 Berne, catholique, de Menzingen. Fils de Josef Anton, ma\u00eetre tonnelier, et de Jakobea n\u00e9e Stocker. 1918 Maria Hegglin, de Menzingen. Ecole primaire \u00e0 Menzingen, \u00e9cole cantonale \u00e0 Zoug, \u00e9cole du couvent d'Einsiedeln (1907-1911). Etudes de droit \u00e0 Zurich, licence en 1917, brevet schwytzois d'avocat. Membre actif de la Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudiants suisses. En tant que r\u00e9dacteur des Zuger Nachrichten et juge d'instruction, Philipp\u00a0Etter fut \u00e9lu en 1918 au Grand Conseil zougois sur les listes du parti conservateur populaire. En 1922 d\u00e9j\u00e0, il entra au Conseil d'Etat (D\u00e9partement militaire et de l'instruction publique). Landamman de Zoug (1927 et 1928); \u00e9lu au Conseil des Etats en 1930. Apr\u00e8s la surprenante d\u00e9mission du conseiller f\u00e9d\u00e9ral fribourgeois Jean-Marie Musy, Philipp\u00a0Etter, alors \u00e2g\u00e9 de 43 ans, fut \u00e9lu par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale le 28 mars 1934. Il dirigea le D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur qui, durant les vingt-cinq ans de son mandat, gagna en importance, notamment au travers de l'\u00e9dification de l'Etat social. Durant les ann\u00e9es d'avant-guerre, il prit largement part au d\u00e9veloppement de la d\u00e9fense spirituelle du pays et s'en fit le talentueux porte-parole en de nombreuses occasions. Au cours de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il adopta une politique assur\u00e9ment prudente et complaisante vis-\u00e0-vis de l'Allemagne nazie, qui sera jug\u00e9e s\u00e9v\u00e8rement par la post\u00e9rit\u00e9, ainsi qu'une attitude particuli\u00e8rement pr\u00e9venante \u00e0 l'\u00e9gard de l'Italie. Dans le nouvel ordre \u00e9conomico-social d'apr\u00e8s-guerre, il s'int\u00e9ressa plus particuli\u00e8rement au d\u00e9veloppement de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale (EPF) de Zurich, \u00e0 la cr\u00e9ation du Fonds national suisse de la recherche scientifique, \u00e0 la construction des routes nationales et alpines, \u00e0 l'am\u00e9nagement de l'AVS et \u00e0 l'introduction de l'AI. Son activit\u00e9 politique fut marqu\u00e9e par son attachement \u00e0 son canton d'origine et par une vision du monde conservatrice et catholique, entach\u00e9e de clich\u00e9s antis\u00e9mites. Philipp\u00a0Etter, qui repr\u00e9sentait l'id\u00e9e d'un Etat chr\u00e9tien, corporatif et autoritaire, fait partie des figures politiques les plus marquantes de la Suisse du XXe si\u00e8cle. Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (1938) et de l'EPF de Zurich (1955)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532343", "wikipedia_page_id": 435982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004642", "dhsid": "004642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298", "wikidata_id": "Q532343"}}], [{"start": 13, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 184394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 37, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 59, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 184394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 98, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38883", "wikipedia_page_id": 302299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38883", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 184394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 187, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 184394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 216, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 241, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 283, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 315, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 328, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 355, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676865", "wikipedia_page_id": 125549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016442", "dhsid": "016442", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676865", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudiants suisses", "dhsid": "016442", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudiants suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_%C3%A9tudiants_suisses", "namede": "Schweizerischer Studentenverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Studentenverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Studentenverein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Studentenverein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1784695", "instanceofLabel": "Korporationsverband", "gndid": "2021682-8", "wikidata_id": "Q676865"}}, {"start": 412, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532343", "wikipedia_page_id": 435982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004642", "dhsid": "004642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298", "wikidata_id": "Q532343"}}, {"start": 486, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 582, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 598, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 628, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 651, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 664, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 692, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 785, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674180", "wikipedia_page_id": 289008, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003938", "dhsid": "003938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674180", "itemLabel": "Jean-Marie Musy", "dhsid": "003938", "namefr": "Jean-Marie Musy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "namede": "Jean-Marie Musy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "nameit": "Jean-Marie Musy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "nameen": "Jean-Marie Musy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119314541", "wikidata_id": "Q674180"}}, {"start": 802, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532343", "wikipedia_page_id": 435982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004642", "dhsid": "004642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298", "wikidata_id": "Q532343"}}, {"start": 852, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 874, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2458", "wikipedia_page_id": 3732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 902, "end": 928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688584", "wikipedia_page_id": 895217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688584", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1072, "end": 1084, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1132, "end": 1151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 6469055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 1242, "end": 1266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1343, "end": 1358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7318", "wikipedia_page_id": 1621329, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1469, "end": 1475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 1517, "end": 1529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1201472", "wikipedia_page_id": 531776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1201472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1588, "end": 1609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273626", "wikipedia_page_id": 1525862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1628, "end": 1634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1653, "end": 1703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q471732", "wikipedia_page_id": 1690813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q471732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1778, "end": 1781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}, {"start": 1872, "end": 1888, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q110574", "wikipedia_page_id": 708365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q110574", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1957, "end": 1976, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2839017", "wikipedia_page_id": 2493723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2839017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1978, "end": 1991, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532343", "wikipedia_page_id": 435982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004642", "dhsid": "004642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298", "wikidata_id": "Q532343"}}, {"start": 2125, "end": 2131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 2135, "end": 2145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 3314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2147, "end": 2168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11415564", "wikipedia_page_id": 262562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11415564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2174, "end": 2197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q541548", "wikipedia_page_id": 434067, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q541548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010976", "dhsid": "010976", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q541548", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "010976", "namefr": "Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Universit\u00e4t Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Neuenburg", "nameit": "Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "University of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "1010467-7", "wikidata_id": "Q541548"}}, {"start": 2213, "end": 2226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.96, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "wikipedia_page_title": "Philipp Etter", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004642/2017-12-14"}