{"search_result_name": "Verdan, Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "fr", "id": "004766", "version": "2016-10-10", "_text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan\n\n1.1.1798 \u00e0 Boudry, 14.12.1861 \u00e0 Boudry, prot., de Sugiez (aujourd'hui commune de Mont-Vully) et Neuch\u00e2tel. Fils de Louis, fabricant d'indiennes, et de Rose Burki. Neveu de Fran\u00e7ois (->). 1828 Louise Steinlen, fille de Jean-Christian, dessinateur d'indiennes, puis marchand de vins \u00e0 Corcelles. N\u00e9gociant d'indiennes aux Isles pr\u00e8s de Boudry. Pr\u00e9fet du district de Boudry (1848-1851). Vice-pr\u00e9sident de la Constituante (1848), V. est d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil neuch\u00e2telois (1848-1856) et conseiller d'Etat (1851-1852, D\u00e9partement militaire et des travaux publics). Conseiller aux Etats (1854-1855). R\u00e9publicain de la premi\u00e8re heure, V. est l'un des derniers fabricants d'indiennes \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la crise qui s\u00e9vissait dans cette industrie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "given_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Verdan", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGilliane Kern"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 923", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "P.-A. Borel, Famille Verdan, communi\u00e8re de Sugiez, branche des ma\u00eetres indienneurs, 2010", "author": ["P.-A. Borel"], "tpub": ["Famille Verdan, communi\u00e8re de Sugiez, branche des ma\u00eetres indienneurs"]}]}, "metagrid_id": "4766", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3478", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052077900"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308746687"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Verdan", "link": ["/articles/024974/2016-10-04/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1.1.1798\n   \u271d\ufe0e 14.12.1861\n1798-01-011861-12-14", "birth_date": "1798-01-01", "death_date": "1861-12-14"}], "birth_date": "1798-01-01", "death_date": "1861-12-14", "text_blocks": [["h1", "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan"], ["p", "1.1.1798 \u00e0 Boudry, 14.12.1861 \u00e0 Boudry, prot., de Sugiez (aujourd'hui commune de Mont-Vully) et Neuch\u00e2tel. Fils de Louis, fabricant d'indiennes, et de Rose Burki. Neveu de Fran\u00e7ois (->). 1828 Louise Steinlen, fille de Jean-Christian, dessinateur d'indiennes, puis marchand de vins \u00e0 Corcelles. N\u00e9gociant d'indiennes aux Isles pr\u00e8s de Boudry. Pr\u00e9fet du district de Boudry (1848-1851). Vice-pr\u00e9sident de la Constituante (1848), V. est d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil neuch\u00e2telois (1848-1856) et conseiller d'Etat (1851-1852, D\u00e9partement militaire et des travaux publics). Conseiller aux Etats (1854-1855). R\u00e9publicain de la premi\u00e8re heure, V. est l'un des derniers fabricants d'indiennes \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la crise qui s\u00e9vissait dans cette industrie."]], "text_links": [[], [{"start": 182, "end": 184, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017761/2016-10-10/", "dhsid": "017761", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78077158", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Verdan", "dhsid": "017761", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708486"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78077158", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69899", "wikipedia_page_id": 179718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001019", "dhsid": "001019", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69899", "itemLabel": "Bas-Vully", "dhsid": "001019", "namefr": "Bas-Vully", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "namede": "Bas-Vully", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "nameit": "Bas-Vully", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "nameen": "Bas-Vully", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4544396-8", "wikidata_id": "Q69899"}}, {"start": 81, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19843359", "wikipedia_page_id": 9673703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19843359", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/050183", "dhsid": "050183", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19843359", "itemLabel": "Mont-Vully", "dhsid": "050183", "namefr": "Mont-Vully", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mont-Vully", "namede": "Mont-Vully", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mont-Vully", "nameit": "Mont-Vully", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mont-Vully", "nameen": "Mont-Vully", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mont-Vully", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q19843359"}}, {"start": 96, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 151, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65947", "wikipedia_page_id": 6502561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15296811", "wikipedia_page_id": 66943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15296811", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661133", "wikipedia_page_id": 184031, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2529663", "wikipedia_page_id": 4230728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2529663", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 523, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78077162", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Verdan", "dhsid": "004766", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052077900"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78077162", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004766/2016-10-10"}