{"search_result_name": "Correvon, Jules", "language": "fr", "id": "004813", "version": "2005-08-11", "_text": "Jules Correvon\n\n17.3.1802 \u00e0 Yverdon, 16.3.1865 \u00e0 Yverdon, prot., d'Yverdon. Fils de Pierre Fran\u00e7ois (->). \u200bMarie Anne Fr\u00e9d\u00e9rique C\u00e9cile Christin. Doctorat en droit. Juge au tribunal du district d'Yverdon (1831-1846). Troisi\u00e8me d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale (1832, 1833). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois (1841-1849). Sous le r\u00e9gime lib\u00e9ral, C. travaille \u00e0 l'\u00e9laboration de la l\u00e9gislation scolaire. Pendant la r\u00e9volution de 1845 et lors des d\u00e9bats pour la nouvelle Constitution vaudoise, il se situe du c\u00f4t\u00e9 des conservateurs et se bat contre les innovations souhait\u00e9es par les radicaux, notamment dans le domaine des droits populaires. Major \u00e0 l'\u00e9tat-major du g\u00e9nie. Bellettrien (1816).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Jules Correvon", "given_name": "Jules", "family_name": "Correvon", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "O. Meuwly, Hist. des droits politiques dans le canton de Vaud de 1803 \u00e0 1885, 1990", "author": ["O. Meuwly"], "tpub": ["Hist. des droits politiques dans le canton de Vaud de 1803 \u00e0 1885"]}]}, "metagrid_id": "4813", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053626606"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309637195"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 17.3.1802\n   \u271d\ufe0e 16.3.1865\n1802-03-171865-03-16", "birth_date": "1802-03-17", "death_date": "1865-03-16"}], "birth_date": "1802-03-17", "death_date": "1865-03-16", "text_blocks": [["h1", "Jules Correvon"], ["p", "17.3.1802 \u00e0 Yverdon, 16.3.1865 \u00e0 Yverdon, prot., d'Yverdon. Fils de Pierre Fran\u00e7ois (->). \u200bMarie Anne Fr\u00e9d\u00e9rique C\u00e9cile Christin. Doctorat en droit. Juge au tribunal du district d'Yverdon (1831-1846). Troisi\u00e8me d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale (1832, 1833). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois (1841-1849). Sous le r\u00e9gime lib\u00e9ral, C. travaille \u00e0 l'\u00e9laboration de la l\u00e9gislation scolaire. Pendant la r\u00e9volution de 1845 et lors des d\u00e9bats pour la nouvelle Constitution vaudoise, il se situe du c\u00f4t\u00e9 des conservateurs et se bat contre les innovations souhait\u00e9es par les radicaux, notamment dans le domaine des droits populaires. Major \u00e0 l'\u00e9tat-major du g\u00e9nie. Bellettrien (1816)."]], "text_links": [[{"start": 6, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57107", "wikipedia_page_id": 191704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002467", "dhsid": "002467", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57107", "itemLabel": "Correvon", "dhsid": "002467", "namefr": "Correvon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Correvon", "namede": "Correvon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Correvon", "nameit": "Correvon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Correvon", "nameen": "Correvon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Correvon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q57107"}}], [{"start": 85, "end": 87, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004802/2016-03-03/", "dhsid": "004802", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060652", "itemLabel": "Pierre Fran\u00e7ois Correvon", "dhsid": "004802", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053626622"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060652", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 51, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 68, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683542", "wikipedia_page_id": 93606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683542", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 252, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 321, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558071", "wikipedia_page_id": 499517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004313", "dhsid": "004313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "itemLabel": "Daniel-Henri Druey", "dhsid": "004313", "namefr": "Daniel-Henri Druey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel-Henri_Druey", "namede": "Henri Druey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameit": "Henri Druey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameen": "Henri Druey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11622827X", "wikidata_id": "Q558071"}}, {"start": 457, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 597, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 647, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2297122", "wikipedia_page_id": 707136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2297122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016441", "dhsid": "016441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2297122", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 de Belles-Lettres", "dhsid": "016441", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 de Belles-Lettres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_de_Belles-Lettres", "namede": "Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00c9tudiants de Belles-Lettres", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_d%E2%80%99%C3%89tudiants_de_Belles-Lettres", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685451", "instanceofLabel": "organisation \u00e9tudiante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2297122"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711672", "itemLabel": "Jules Correvon", "dhsid": "004813", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jules Correvon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Correvon", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053626606"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711672", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004813/2005-08-11"}