{"search_result_name": "Pradervand, Jean-Pierre", "language": "fr", "id": "004891", "version": "2008-10-07", "_text": "Jean-Pierre Pradervand\n\n23.11.1908 \u00e0 Avenches, 7.6.1996 \u00e0 Avenches, prot., de Corcelles-pr\u00e8s-Payerne. Fils d'Edmond, instituteur, puis marchand de bois, et d'Ad\u00e8le Miauton. 1937 Marianne Cohn, fille d'un avocat de Berlin. Etudes de sciences \u00e9conomiques aux universit\u00e9s de Lausanne et d'Alabama (1927-1931). Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce de Lausanne (1932-1943), P. fut chef de d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Afrique du Nord, en France et aux Etats-Unis (1943-1947). Directeur de l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce (1947-1966). D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil vaudois (1949-1959, pr\u00e9sident en 1958), conseiller national (1959-1966), puis conseiller aux Etats (1967-1975). Conseiller d'Etat de 1966 \u00e0 1974 (Instruction publique et cultes), P. joua un r\u00f4le important dans la coordination scolaire romande, la mise en chantier de la cit\u00e9 universitaire de Dorigny, l'\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre du statut des catholiques vaudois. Doctorats honoris causa de l'universit\u00e9 (1976) et de l'EPF de Lausanne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Jean-Pierre Pradervand", "given_name": "Jean-Pierre", "family_name": "Pradervand", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGilbert Marion"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Dossier, ACV"}]}, "metagrid_id": "4891", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P1931", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=82117", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2965", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053923694"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309642689"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 23.11.1908\n   \u271d\ufe0e 7.6.1996\n1908-11-231996-06-07", "birth_date": "1908-11-23", "death_date": "1996-06-07"}], "birth_date": "1908-11-23", "death_date": "1996-06-07", "text_blocks": [["h1", "Jean-Pierre Pradervand"], ["p", "23.11.1908 \u00e0 Avenches, 7.6.1996 \u00e0 Avenches, prot., de Corcelles-pr\u00e8s-Payerne. Fils d'Edmond, instituteur, puis marchand de bois, et d'Ad\u00e8le Miauton. 1937 Marianne Cohn, fille d'un avocat de Berlin. Etudes de sciences \u00e9conomiques aux universit\u00e9s de Lausanne et d'Alabama (1927-1931). Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce de Lausanne (1932-1943), P. fut chef de d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Afrique du Nord, en France et aux Etats-Unis (1943-1947). Directeur de l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce (1947-1966). D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil vaudois (1949-1959, pr\u00e9sident en 1958), conseiller national (1959-1966), puis conseiller aux Etats (1967-1975). Conseiller d'Etat de 1966 \u00e0 1974 (Instruction publique et cultes), P. joua un r\u00f4le important dans la coordination scolaire romande, la mise en chantier de la cit\u00e9 universitaire de Dorigny, l'\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre du statut des catholiques vaudois. Doctorats honoris causa de l'universit\u00e9 (1976) et de l'EPF de Lausanne."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120714", "wikipedia_page_id": 4784664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004891", "dhsid": "004891", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "itemLabel": "Jean-Pierre Pradervand", "dhsid": "004891", "namefr": "Jean-Pierre Pradervand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "namede": "Jean-Pierre Pradervand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053923694", "wikidata_id": "Q120714"}}], [{"start": 13, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43236", "wikipedia_page_id": 105763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002308", "dhsid": "002308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "itemLabel": "Avenches", "dhsid": "002308", "namefr": "Avenches", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avenches", "namede": "Avenches", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameit": "Avenches", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameen": "Avenches", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avenches", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4004007-0", "wikidata_id": "Q43236"}}, {"start": 34, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43236", "wikipedia_page_id": 105763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002308", "dhsid": "002308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "itemLabel": "Avenches", "dhsid": "002308", "namefr": "Avenches", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avenches", "namede": "Avenches", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameit": "Avenches", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameen": "Avenches", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avenches", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4004007-0", "wikidata_id": "Q43236"}}, {"start": 54, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57104", "wikipedia_page_id": 3593927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002578", "dhsid": "002578", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57104", "itemLabel": "Corcelles-pr\u00e8s-Payerne", "dhsid": "002578", "namefr": "Corcelles-pr\u00e8s-Payerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corcelles-pr%C3%A8s-Payerne", "namede": "Corcelles-pr\u00e8s-Payerne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Corcelles-pr%C3%A8s-Payerne", "nameit": "Corcelles-pr\u00e8s-Payerne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corcelles-pr%C3%A8s-Payerne", "nameen": "Corcelles-pr\u00e8s-Payerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corcelles-pr%C3%A8s-Payerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4697143-9", "wikidata_id": "Q57104"}}, {"start": 78, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q75463", "wikipedia_page_id": 1356642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q75463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 190, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 208, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8134", "wikipedia_page_id": 3390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q658975", "wikipedia_page_id": 91583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q658975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010975", "dhsid": "010975", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q658975", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Lausanne", "dhsid": "010975", "namefr": "Universit\u00e9 de Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lausanne", "namede": "Universit\u00e4t Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Lausanne", "nameit": "Universit\u00e0 di Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Losanna", "nameen": "University of Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "37579-2", "wikidata_id": "Q658975"}}, {"start": 262, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q173", "wikipedia_page_id": 7477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 362, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120714", "wikipedia_page_id": 4784664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004891", "dhsid": "004891", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "itemLabel": "Jean-Pierre Pradervand", "dhsid": "004891", "namefr": "Jean-Pierre Pradervand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "namede": "Jean-Pierre Pradervand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053923694", "wikidata_id": "Q120714"}}, {"start": 391, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5987345", "wikipedia_page_id": 20741, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5987345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27381", "wikipedia_page_id": 14389, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27381", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 433, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 532, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2131740", "wikipedia_page_id": 4230249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2131740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 624, "end": 644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 692, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120714", "wikipedia_page_id": 4784664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004891", "dhsid": "004891", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "itemLabel": "Jean-Pierre Pradervand", "dhsid": "004891", "namefr": "Jean-Pierre Pradervand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "namede": "Jean-Pierre Pradervand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053923694", "wikidata_id": "Q120714"}}, {"start": 895, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 907, "end": 914, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 916, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11415564", "wikipedia_page_id": 262562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11415564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 971, "end": 986, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q262760", "wikipedia_page_id": 920810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q262760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Lausanne", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "itemLabel": "Jean-Pierre Pradervand", "dhsid": "004891", "namefr": "Jean-Pierre Pradervand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "namede": "Jean-Pierre Pradervand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Pradervand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053923694"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120714", "wikipedia_page_title": "Jean-Pierre Pradervand", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004891/2008-10-07"}