{"search_result_name": "Couchepin, Jules", "language": "fr", "id": "004982", "version": "2005-09-08", "_text": "Jules Couchepin\n\n23.7.1875 \u00e0 Martigny-Bourg, 21.3.1939 \u00e0 Martigny-Bourg, cath., de Martigny-Bourg. Fils de Joseph, juge \u00e0 la cour d'appel et de cassation, et de Rosalie Gattoz. Fr\u00e8re d'Arthur (->). \u200bC\u00e9cile-Antoinette Simonetta. Coll\u00e8ge \u00e0 Schwytz et Fribourg, dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur civil \u00e0 l'Ecole polytechnique de Zurich (1897). Directeur des \u00e9tudes et de la construction de chemins de fer de montagne (Gornergrat, Martigny-Orsi\u00e8res, Aigle-S\u00e9pey-Les Diablerets, Bex-Gryon-Villars), de funiculaires (V\u00e9suve) et de centrales hydrauliques. Directeur des mines d'anthracite du Valais. Vice-pr\u00e9sident (1909) et pr\u00e9sident de Martigny-Bourg (1916-1936). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan de 1913 \u00e0 1939. Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national (1920-1928). Colonel brigadier (1924-1928).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Jules Couchepin", "given_name": "Jules", "family_name": "Couchepin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFr\u00e9d\u00e9ric Giroud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Ann. val., 1939, 554", "tpub": ["Ann. val."]}, {"text": "Biner, Autorit\u00e9s VS, 279", "author": ["Biner"], "tpub": ["Autorit\u00e9s VS"]}]}, "metagrid_id": "4982", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P7687", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=56218", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1823", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052772927"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601945"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Couchepin", "link": ["/articles/025107/2004-03-03/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 23.7.1875\n   \u271d\ufe0e 21.3.1939\n1875-07-231939-03-21", "birth_date": "1875-07-23", "death_date": "1939-03-21"}], "birth_date": "1875-07-23", "death_date": "1939-03-21", "text_blocks": [["h1", "Jules Couchepin"], ["p", "23.7.1875 \u00e0 Martigny-Bourg, 21.3.1939 \u00e0 Martigny-Bourg, cath., de Martigny-Bourg. Fils de Joseph, juge \u00e0 la cour d'appel et de cassation, et de Rosalie Gattoz. Fr\u00e8re d'Arthur (->). \u200bC\u00e9cile-Antoinette Simonetta. Coll\u00e8ge \u00e0 Schwytz et Fribourg, dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur civil \u00e0 l'Ecole polytechnique de Zurich (1897). Directeur des \u00e9tudes et de la construction de chemins de fer de montagne (Gornergrat, Martigny-Orsi\u00e8res, Aigle-S\u00e9pey-Les Diablerets, Bex-Gryon-Villars), de funiculaires (V\u00e9suve) et de centrales hydrauliques. Directeur des mines d'anthracite du Valais. Vice-pr\u00e9sident (1909) et pr\u00e9sident de Martigny-Bourg (1916-1936). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan de 1913 \u00e0 1939. Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national (1920-1928). Colonel brigadier (1924-1928)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 176, "end": 178, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004968/2004-03-03/", "dhsid": "004968", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96287133", "itemLabel": "Arthur Couchepin", "dhsid": "004968", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048590216"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96287133", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 40, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 66, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 82, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3000944", "wikipedia_page_id": 875209, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3000944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 232, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 242, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592593", "wikipedia_page_id": 1154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273626", "wikipedia_page_id": 1525862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 356, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 3408048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666796", "wikipedia_page_id": 4265426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666796", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q979046", "wikipedia_page_id": 3423663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q979046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52261", "wikipedia_page_id": 3905428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002277", "dhsid": "002277", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "itemLabel": "Bex", "dhsid": "002277", "namefr": "Bex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bex", "namede": "Bex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameit": "Bex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameen": "Bex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202911-9", "wikidata_id": "Q52261"}}, {"start": 447, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69522", "wikipedia_page_id": 24782, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002280", "dhsid": "002280", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69522", "itemLabel": "Gryon", "dhsid": "002280", "namefr": "Gryon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gryon", "namede": "Gryon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gryon", "nameit": "Gryon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gryon", "nameen": "Gryon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gryon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4278618-6", "wikidata_id": "Q69522"}}, {"start": 480, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q524", "wikipedia_page_id": 1537404, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 540, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182458", "wikipedia_page_id": 254727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 554, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 600, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 628, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 677, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Membre du comit\u00e9 directeur du parti radical suisse. Conseiller national", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305237", "itemLabel": "Jules Couchepin", "dhsid": "004982", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052772927"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305237", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004982/2005-09-08"}