{"search_result_name": "Girard-Montet, Gertrude", "language": "fr", "id": "004964", "version": "2021-01-26", "_text": "Gertrude Girard-Montet\n\n9.1.1913 \u00e0 La Tour-de-Peilz, 25.11.1989 \u00e0 Vevey, protestante, de Blonay, apr\u00e8s son mariage de Martigny, d\u00e8s 1976 de La Tour-de-Peilz. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric Montet, ma\u00eetre ramoneur, et de Fanny n\u00e9e Murisier. \u200b1936\u00a0Pierre Girard, propri\u00e9taire d'une entreprise de peinture. Gertrude Montet grandit dans une famille de tendance lib\u00e9rale et fit un s\u00e9jour d'\u00e9tude \u00e0 Paris. Une fois mari\u00e9e, elle travailla dans l'entreprise de son \u00e9poux. Dans les ann\u00e9es 1960, elle collabora \u00e0 la Radio suisse romande et \u00e9crivit r\u00e9guli\u00e8rement dans Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe. Active dans la lutte en faveur du droit de vote des femmes d\u00e8s 1957, Gertrude Girard-Montet dirigea l'Association vaudoise pour le suffrage f\u00e9minin de 1960 \u00e0 1968, puis pr\u00e9sida l'Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin (Association suisse pour les droits de la femme depuis 1971) de 1968 \u00e0 1977. Sous son \u00e9gide, l'association protesta, en 1968, contre l'intention du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de signer la convention europ\u00e9enne des droits de l'homme avec des r\u00e9serves, li\u00e9es notamment au fait que les femmes \u00e9taient alors encore priv\u00e9es de droits politiques sur le plan national. Cette intervention acc\u00e9l\u00e9ra l'\u00e9laboration d'un nouveau projet de votation sur le suffrage f\u00e9minin, auquel l'association participa. Elle fit partie du comit\u00e9 d'action lors de la campagne pr\u00e9c\u00e9dant la votation du 7 f\u00e9vrier 1971. Le droit de vote aux niveaux communal et cantonal ayant \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 aux Vaudoises en 1959 d\u00e9j\u00e0, Gertrude Girard-Montet fut \u00e9lue au Conseil communal (l\u00e9gislatif) de La Tour-de-Peilz en 1961. Candidate du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD) figurant parmi les \u00abviennent ensuite\u00bb aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 1971, elle entra au Conseil national en 1974, o\u00f9 son engagement porta essentiellement sur les questions de politique \u00e9conomique et sociale. Elle y fut deux fois r\u00e9\u00e9lue, avant de d\u00e9missionner en 1983. Membre de la d\u00e9l\u00e9gation parlementaire suisse aupr\u00e8s du Conseil de l'Europe (1975-1983), nomm\u00e9e pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre l'alcoolisme en 1976, elle fut laur\u00e9ate du prix Ida Somazzi en 1983 en hommage aux services rendus dans la lutte pour l'\u00e9galit\u00e9 politique. En 1988, elle fit changer son nom de Girard-Montet en Montet Girard.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti radical-d\u00e9mocratique / Parti lib\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126000."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Radio", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131700."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Gertrude Girard-Montet", "given_name": "Gertrude", "family_name": "Girard-Montet", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Ludi\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Archives sociales suisses, Zurich, Fonds Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenrechte, Association suisse pour les droits de la femme.", "link": ["https://www.findmittel.ch/archive/archNeu/Ar29.html"]}], "Bibliographie": [{"text": "Nouvelle Revue de Lausanne, 28.11.1989 (n\u00e9crologie).", "tpub": ["Nouvelle Revue de Lausanne"], "journal": ["Nouvelle Revue de Lausanne"]}, {"text": "Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe, 1990/1, p. 5 (n\u00e9crologie).", "tpub": ["Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe"], "journal": ["Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe"], "link": ["https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=emi-002%3A1990%3A78%3A%3A382#386"]}]}, "metagrid_id": "4964", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P52760", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55167", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1050417062&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=668", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050417062"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308201451"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Gertrude Girard (nom de mariage)\nGertrude Montet (nom de naissance)\nGertrude Montet Girard"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 9.1.1913\n   \u271d\ufe0e 25.11.1989\n1913-01-091989-11-25", "birth_date": "1913-01-09", "death_date": "1989-11-25"}], "birth_date": "1913-01-09", "death_date": "1989-11-25", "text_blocks": [["h1", "Gertrude Girard-Montet"], ["p", "9.1.1913 \u00e0 La Tour-de-Peilz, 25.11.1989 \u00e0 Vevey, protestante, de Blonay, apr\u00e8s son mariage de Martigny, d\u00e8s 1976 de La Tour-de-Peilz. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric Montet, ma\u00eetre ramoneur, et de Fanny n\u00e9e Murisier. \u200b1936\u00a0Pierre Girard, propri\u00e9taire d'une entreprise de peinture. Gertrude Montet grandit dans une famille de tendance lib\u00e9rale et fit un s\u00e9jour d'\u00e9tude \u00e0 Paris. Une fois mari\u00e9e, elle travailla dans l'entreprise de son \u00e9poux. Dans les ann\u00e9es 1960, elle collabora \u00e0 la Radio suisse romande et \u00e9crivit r\u00e9guli\u00e8rement dans Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe. Active dans la lutte en faveur du droit de vote des femmes d\u00e8s 1957, Gertrude Girard-Montet dirigea l'Association vaudoise pour le suffrage f\u00e9minin de 1960 \u00e0 1968, puis pr\u00e9sida l'Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin (Association suisse pour les droits de la femme depuis 1971) de 1968 \u00e0 1977. Sous son \u00e9gide, l'association protesta, en 1968, contre l'intention du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de signer la convention europ\u00e9enne des droits de l'homme avec des r\u00e9serves, li\u00e9es notamment au fait que les femmes \u00e9taient alors encore priv\u00e9es de droits politiques sur le plan national. Cette intervention acc\u00e9l\u00e9ra l'\u00e9laboration d'un nouveau projet de votation sur le suffrage f\u00e9minin, auquel l'association participa. Elle fit partie du comit\u00e9 d'action lors de la campagne pr\u00e9c\u00e9dant la votation du 7 f\u00e9vrier 1971. Le droit de vote aux niveaux communal et cantonal ayant \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 aux Vaudoises en 1959 d\u00e9j\u00e0, Gertrude Girard-Montet fut \u00e9lue au Conseil communal (l\u00e9gislatif) de La Tour-de-Peilz en 1961. Candidate du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD) figurant parmi les \u00abviennent ensuite\u00bb aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 1971, elle entra au Conseil national en 1974, o\u00f9 son engagement porta essentiellement sur les questions de politique \u00e9conomique et sociale. Elle y fut deux fois r\u00e9\u00e9lue, avant de d\u00e9missionner en 1983. Membre de la d\u00e9l\u00e9gation parlementaire suisse aupr\u00e8s du Conseil de l'Europe (1975-1983), nomm\u00e9e pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre l'alcoolisme en 1976, elle fut laur\u00e9ate du prix Ida Somazzi en 1983 en hommage aux services rendus dans la lutte pour l'\u00e9galit\u00e9 politique. En 1988, elle fit changer son nom de Girard-Montet en Montet Girard."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 741, "end": 784, "mention": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/058044/2021-01-26/", "dhsid": "058044", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1096, "end": 1113, "mention": "droits politiques", "href": "/fr/articles/010368/2021-02-17/", "dhsid": "010368", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343981", "itemLabel": "Q1343981", "dhsid": "010368", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Politische Rechte (Recht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Rechte_(Recht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343981", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1217, "end": 1233, "mention": "suffrage f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/010380/2021-01-26/", "dhsid": "010380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin"}, {"start": 1566, "end": 1592, "mention": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "href": "/fr/articles/017378/2017-03-20/", "dhsid": "017378", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Parti radical-d\u00e9mocratique"}, {"start": 2046, "end": 2062, "mention": "prix Ida Somazzi", "href": "/fr/articles/058052/2019-06-12/", "dhsid": "058052", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 14, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69721", "wikipedia_page_id": 4491709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002619", "dhsid": "002619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69721", "itemLabel": "La Tour-de-Peilz", "dhsid": "002619", "namefr": "La Tour-de-Peilz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Tour-de-Peilz", "namede": "La Tour-de-Peilz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Tour-de-Peilz", "nameit": "La Tour-de-Peilz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Tour-de-Peilz", "nameen": "La Tour-de-Peilz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Tour-de-Peilz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4306203-9", "wikidata_id": "Q69721"}}, {"start": 42, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68160", "wikipedia_page_id": 64696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002620", "dhsid": "002620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "itemLabel": "Vevey", "dhsid": "002620", "namefr": "Vevey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vevey", "namede": "Vevey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameit": "Vevey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameen": "Vevey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vevey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4063428-0", "wikidata_id": "Q68160"}}, {"start": 49, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 65, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52266", "wikipedia_page_id": 189834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52266", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002612", "dhsid": "002612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52266", "itemLabel": "Blonay", "dhsid": "002612", "namefr": "Blonay", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Blonay", "namede": "Blonay", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Blonay", "nameit": "Blonay", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Blonay", "nameen": "Blonay", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Blonay", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4080439-2", "wikidata_id": "Q52266"}}, {"start": 94, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 116, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 436, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q623585", "wikipedia_page_id": 202772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q623585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 520, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16651439", "wikipedia_page_id": 7437358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16651439", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 596, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 693, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41531543", "wikipedia_page_id": 11146573, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010380", "dhsid": "010380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q41531543"}}, {"start": 786, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 988, "end": 1005, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8458", "wikipedia_page_id": 71168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1096, "end": 1113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2270062", "wikipedia_page_id": 536449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2270062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1217, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1347, "end": 1356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2322", "wikipedia_page_id": 3675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2322", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1366, "end": 1379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185387", "wikipedia_page_id": 402505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "itemLabel": "droit de vote", "dhsid": "026453", "namefr": "Droit de vote", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_vote", "namede": "Wahlrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahlrecht", "nameit": "Suffragio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio", "nameen": "Suffrage", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Suffrage", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "instanceofLabel": "droits civiques", "gndid": "4064302-5", "wikidata_id": "Q185387"}}, {"start": 1459, "end": 1481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1494, "end": 1510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1500501", "wikipedia_page_id": 6603311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026447", "dhsid": "026447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "itemLabel": "conseil communal (Suisse)", "dhsid": "026447", "namefr": "Conseil communal (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_communal_(Suisse)", "namede": "Gemeinderat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinderat_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1500501"}}, {"start": 1566, "end": 1592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 1594, "end": 1597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 1641, "end": 1668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3586918", "wikipedia_page_id": 5530176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3586918", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1684, "end": 1700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1771, "end": 1791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q582577", "wikipedia_page_id": 480150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013759", "dhsid": "013759", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4", "wikidata_id": "Q582577"}}, {"start": 1902, "end": 1908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1919, "end": 1938, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8908", "wikipedia_page_id": 33259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8908", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026470", "dhsid": "026470", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8908", "itemLabel": "Conseil de l'Europe", "dhsid": "026470", "namefr": "Conseil de l'Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_de_l%27Europe", "namede": "Europarat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europarat", "nameit": "Consiglio d'Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_d%27Europa", "nameen": "Council of Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q245065", "instanceofLabel": "organisation intergouvernementale", "gndid": "36821-0", "wikidata_id": "Q8908"}}, {"start": 1976, "end": 1995, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2005, "end": 2015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15326", "wikipedia_page_id": 30400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016558", "dhsid": "016558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "itemLabel": "alcoolisme", "dhsid": "016558", "namefr": "Alcoolisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alcoolisme", "namede": "Alkoholkrankheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkoholkrankheit", "nameit": "Alcolismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alcolismo", "nameen": "Alcoholism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alcoholism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4001220-7", "wikidata_id": "Q15326"}}, {"start": 2051, "end": 2062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2179, "end": 2192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2196, "end": 2209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Montet Girard", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484615", "itemLabel": "Gertrude Girard-Montet", "dhsid": "004964", "namefr": "Gertrude Montet Girard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gertrude_Montet_Girard", "namede": "Gertrude Girard-Montet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gertrude_Girard-Montet", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050417062"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484615", "wikipedia_page_title": "Gertrude Montet Girard", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004964/2021-01-26"}