{"search_result_name": "Steiger, Eduard", "language": "fr", "id": "005508", "version": "2012-11-07", "_text": "Eduard Steiger\n\n29.11.1821 \u00e0 T\u00e4gerwilen, 13.1.1881 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Flawil. Fils de Mathias, pasteur, et d'Antonia Esther Rahn. 1847 Anna Elisabetha Stadler, fille d'Elias. Lyc\u00e9e de Constance, \u00e9tudes de droit \u00e0 Zurich et Berlin, brevet d'avocat (1843). Avocat \u00e0 Saint-Gall et, d\u00e8s 1845, \u00e0 Flawil. Diverses charges communales \u00e0 Flawil, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil saint-gallois (1851-1859, 1861-1873), d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Constituante (1861), conseiller d'Etat (1861-1873, Tutelles et assistance publique, Justice et police), landamman (1866). Conseiller communal (ex\u00e9cutif) et pr\u00e9sident de la commune de Saint-Gall (1873-1881). S. ne fut pas r\u00e9\u00e9lu au Conseil d'Etat en 1873, car il n'avait pas d\u00e9fendu assez \u00e9nergiquement les revendications radicales lors du Kulturkampf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Eduard Steiger", "given_name": "Eduard", "family_name": "Steiger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarcel Mayer\nTraduction:\nMadeleine Kobel"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "\u00abDie Landamm\u00e4nner des Kantons St. Gallen, 1. Teil: 1815-1891\u00bb, in NblSG, 111, 1971, 33-34", "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Kantons St. Gallen, 1. Teil: 1815-1891", "NblSG"]}]}, "metagrid_id": "5508", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1061010430"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311598191"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 29.11.1821\n   \u271d\ufe0e 13.1.1881\n1821-11-291881-01-13", "birth_date": "1821-11-29", "death_date": "1881-01-13"}], "birth_date": "1821-11-29", "death_date": "1881-01-13", "text_blocks": [["h1", "Eduard Steiger"], ["p", "29.11.1821 \u00e0 T\u00e4gerwilen, 13.1.1881 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Flawil. Fils de Mathias, pasteur, et d'Antonia Esther Rahn. 1847 Anna Elisabetha Stadler, fille d'Elias. Lyc\u00e9e de Constance, \u00e9tudes de droit \u00e0 Zurich et Berlin, brevet d'avocat (1843). Avocat \u00e0 Saint-Gall et, d\u00e8s 1845, \u00e0 Flawil. Diverses charges communales \u00e0 Flawil, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil saint-gallois (1851-1859, 1861-1873), d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Constituante (1861), conseiller d'Etat (1861-1873, Tutelles et assistance publique, Justice et police), landamman (1866). Conseiller communal (ex\u00e9cutif) et pr\u00e9sident de la commune de Saint-Gall (1873-1881). S. ne fut pas r\u00e9\u00e9lu au Conseil d'Etat en 1873, car il n'avait pas d\u00e9fendu assez \u00e9nergiquement les revendications radicales lors du Kulturkampf."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66188", "wikipedia_page_id": 797174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001940", "dhsid": "001940", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66188", "itemLabel": "T\u00e4gerwilen", "dhsid": "001940", "namefr": "T\u00e4gerwilen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerwilen", "namede": "T\u00e4gerwilen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerwilen", "nameit": "T\u00e4gerwilen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerwilen", "nameen": "T\u00e4gerwilen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerwilen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4234799-3", "wikidata_id": "Q66188"}}, {"start": 37, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 59, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65506", "wikipedia_page_id": 285376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001393", "dhsid": "001393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "itemLabel": "Flawil", "dhsid": "001393", "namefr": "Flawil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flawil", "namede": "Flawil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameit": "Flawil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameen": "Flawil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flawil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4244121-3", "wikidata_id": "Q65506"}}, {"start": 84, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 212, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 229, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 244, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 253, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 280, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65506", "wikipedia_page_id": 285376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001393", "dhsid": "001393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "itemLabel": "Flawil", "dhsid": "001393", "namefr": "Flawil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flawil", "namede": "Flawil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameit": "Flawil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameen": "Flawil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flawil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4244121-3", "wikidata_id": "Q65506"}}, {"start": 318, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65506", "wikipedia_page_id": 285376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001393", "dhsid": "001393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "itemLabel": "Flawil", "dhsid": "001393", "namefr": "Flawil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flawil", "namede": "Flawil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameit": "Flawil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameen": "Flawil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flawil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4244121-3", "wikidata_id": "Q65506"}}, {"start": 344, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 396, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3242755", "wikipedia_page_id": 767527, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3242755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994367", "wikipedia_page_id": 626589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 512, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 591, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 615, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 652, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 746, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7818, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94908487", "itemLabel": "Q94908487", "dhsid": "005508", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1061010430"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94908487", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/005508/2012-11-07"}