{"search_result_name": "Ebneter, Guido", "language": "fr", "id": "005632", "version": "2004-07-26", "_text": "Guido Ebneter\n\n19.10.1918 \u00e0 Appenzell, 28.11.1996 \u00e0 Appenzell, cath., d'Appenzell. Fils d'Emil (->). \u200bRoswitha Sch\u00fcrpf, fille de Willy Sch\u00fcrpf. Coll\u00e8ge \u00e0 Appenzell, \u00e9cole cantonale \u00e0 Zoug, \u00e9tudes de sciences politiques \u00e0 Saint-Gall, Fribourg et Zurich, doctorat \u00e0 Fribourg en 1946. E. dirigea une librairie \u00e0 Lucerne (1951-1970) avant de retourner \u00e0 Appenzell o\u00f9 il exploita l'h\u00f4tel Kaubad, qu'il fit construire en 1972. Secr\u00e9taire (de tendance radicale) du Conseil (1947-1951), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil en 1972, puis conseiller d'Etat des Rhodes-Int\u00e9rieures, en charge de l'Assistance sociale (1974-1978). Il s'occupa de la r\u00e9organisation de l'aide sociale et de la sant\u00e9 et d\u00e9veloppa la protection des eaux. Pr\u00e9sident du conseil d'administration de la distillerie de liqueurs Emil Ebneter & Co SA (1976-1982).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Guido Ebneter", "given_name": "Guido", "family_name": "Ebneter", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHermann Bischofberger\nTraduction:\nEva Maier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "AJb, 124, 1996, 39-40", "tpub": ["AJb"]}, {"text": "W. Koller, Appenzeller Volksfreund, no 187, 1996", "author": ["W. Koller"], "tpub": ["Appenzeller Volksfreund"]}, {"text": "H. Bischofberger, \u00abInnerrhoder Tageschronik\u00bb, in IGfr., 37, 1997, 233-235", "author": ["H. Bischofberger"], "tpub": ["Innerrhoder Tageschronik", "IGfr."]}]}, "metagrid_id": "5632", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054384169"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309651345"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Ebneter", "link": ["/articles/024102/2005-11-07/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 19.10.1918\n   \u271d\ufe0e 28.11.1996\n1918-10-191996-11-28", "birth_date": "1918-10-19", "death_date": "1996-11-28"}], "birth_date": "1918-10-19", "death_date": "1996-11-28", "text_blocks": [["h1", "Guido Ebneter"], ["p", "19.10.1918 \u00e0 Appenzell, 28.11.1996 \u00e0 Appenzell, cath., d'Appenzell. Fils d'Emil (->). \u200bRoswitha Sch\u00fcrpf, fille de Willy Sch\u00fcrpf. Coll\u00e8ge \u00e0 Appenzell, \u00e9cole cantonale \u00e0 Zoug, \u00e9tudes de sciences politiques \u00e0 Saint-Gall, Fribourg et Zurich, doctorat \u00e0 Fribourg en 1946. E. dirigea une librairie \u00e0 Lucerne (1951-1970) avant de retourner \u00e0 Appenzell o\u00f9 il exploita l'h\u00f4tel Kaubad, qu'il fit construire en 1972. Secr\u00e9taire (de tendance radicale) du Conseil (1947-1951), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil en 1972, puis conseiller d'Etat des Rhodes-Int\u00e9rieures, en charge de l'Assistance sociale (1974-1978). Il s'occupa de la r\u00e9organisation de l'aide sociale et de la sant\u00e9 et d\u00e9veloppa la protection des eaux. Pr\u00e9sident du conseil d'administration de la distillerie de liqueurs Emil Ebneter & Co SA (1976-1982)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 81, "end": 83, "mention": "->", "href": "/fr/articles/005593/2008-09-02/", "dhsid": "005593", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061079", "itemLabel": "Emil Ebneter", "dhsid": "005593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054384142"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061079", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 114, "end": 127, "mention": "Willy Sch\u00fcrpf", "href": "/fr/articles/005612/2011-08-23/", "dhsid": "005612", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070964", "itemLabel": "Willy Sch\u00fcrpf", "dhsid": "005612", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105443378X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070964", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 37, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 57, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 184, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36442", "wikipedia_page_id": 7076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024479", "dhsid": "024479", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36442", "itemLabel": "science politique", "dhsid": "024479", "namefr": "Science politique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Science_politique", "namede": "Politikwissenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politikwissenschaft", "nameit": "Scienza politica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scienza_politica", "nameen": "Political science", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Political_science", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4076229-4", "wikidata_id": "Q36442"}}, {"start": 206, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 218, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 230, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 238, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 249, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 267, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 335, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 474, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 12248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 559, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16856994", "wikipedia_page_id": 1068201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16856994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 629, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16856994", "wikipedia_page_id": 1068201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16856994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Ebneter & Co SA", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061086", "itemLabel": "Guido Ebneter", "dhsid": "005632", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054384169"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061086", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/005632/2004-07-26"}