{"search_result_name": "Weck, Bernard de", "language": "fr", "id": "005859", "version": "2013-06-05", "_text": "Bernard de Weck\n\n24.4.1890 \u00e0 Fribourg, 5.5.1950 \u00e0 Fribourg, cath., de Fribourg, B\u00f6singen et Pierrafortscha. Fils de Romain-Louis, directeur de la Caisse hypoth\u00e9caire fribourgeoise et syndic de Fribourg (1919-1922), et d'Alexandrine-Emma de Diesbach. Petit-fils de Rodolphe (->), cousin germain de Ren\u00e9 (->). 1918 Anna Schifferli, fille d'Auguste, coiffeur. Etudes de droit \u00e0 Fribourg et Munich (brevet d'avocat). Greffier \u00e0 la cour d'appel (1915), procureur g\u00e9n\u00e9ral (1916), pr\u00e9fet de la Sarine (1918-1920). Membre du parti conservateur, de W. fut \u00e9lu en 1919 au Conseil d'Etat (Police, sant\u00e9 publique et commerce jusqu'en 1926, Justice et cultes 1927-1936, puis Travaux publics 1936-1946). Conseiller aux Etats (1925-1950, pr\u00e9sident en 1937-1938), pr\u00e9sident de la commission des pleins pouvoirs durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Initiateur de la construction du barrage de Rossens. Pr\u00e9sident de l'Association populaire catholique suisse (d\u00e8s 1925).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Bernard de Weck", "given_name": "Bernard de", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJean-Marc Purro"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "G. Andrey et al., Le Conseil d'Etat fribourgeois 1848-2011, 2012, 71", "author": ["G. Andrey et al."], "tpub": ["Le Conseil d'Etat fribourgeois 1848-2011"]}]}, "metagrid_id": "5859", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P2778", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55581", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3606", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058874470"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/121749429"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 24.4.1890\n   \u271d\ufe0e 5.5.1950\n1890-04-241950-05-05", "birth_date": "1890-04-24", "death_date": "1950-05-05"}], "birth_date": "1890-04-24", "death_date": "1950-05-05", "text_blocks": [["h1", "Bernard de Weck"], ["p", "24.4.1890 \u00e0 Fribourg, 5.5.1950 \u00e0 Fribourg, cath., de Fribourg, B\u00f6singen et Pierrafortscha. Fils de Romain-Louis, directeur de la Caisse hypoth\u00e9caire fribourgeoise et syndic de Fribourg (1919-1922), et d'Alexandrine-Emma de Diesbach. Petit-fils de Rodolphe (->), cousin germain de Ren\u00e9 (->). 1918 Anna Schifferli, fille d'Auguste, coiffeur. Etudes de droit \u00e0 Fribourg et Munich (brevet d'avocat). Greffier \u00e0 la cour d'appel (1915), procureur g\u00e9n\u00e9ral (1916), pr\u00e9fet de la Sarine (1918-1920). Membre du parti conservateur, de W. fut \u00e9lu en 1919 au Conseil d'Etat (Police, sant\u00e9 publique et commerce jusqu'en 1926, Justice et cultes 1927-1936, puis Travaux publics 1936-1946). Conseiller aux Etats (1925-1950, pr\u00e9sident en 1937-1938), pr\u00e9sident de la commission des pleins pouvoirs durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Initiateur de la construction du barrage de Rossens. Pr\u00e9sident de l'Association populaire catholique suisse (d\u00e8s 1925)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2898740", "wikipedia_page_id": 3782464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/005859", "dhsid": "005859", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898740", "itemLabel": "Bernard Weck", "dhsid": "005859", "namefr": "Bernard de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_de_Weck", "namede": "Bernard Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernard_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874470", "wikidata_id": "Q2898740"}}], [{"start": 257, "end": 259, "mention": "->", "href": "/fr/articles/005850/2013-06-18/", "dhsid": "005850", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "itemLabel": "Rodolphe de Weck", "dhsid": "005850", "namefr": "Rodolphe de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_de_Weck", "namede": "Rodolphe Weck-Bussy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Weck-Bussy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058875000"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "wikipedia_page_title": "Rodolphe de Weck"}, {"start": 286, "end": 288, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014907/2013-06-18/", "dhsid": "014907", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074803", "itemLabel": "Ren\u00e9 de Weck", "dhsid": "014907", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123907349"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074803", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 33, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 53, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 63, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67379", "wikipedia_page_id": 174041, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001027", "dhsid": "001027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67379", "itemLabel": "B\u00f6singen", "dhsid": "001027", "namefr": "B\u00f6singen (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen_(Fribourg)", "namede": "B\u00f6singen FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen_FR", "nameit": "B\u00f6singen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen_(Svizzera)", "nameen": "B\u00f6singen, Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6singen,_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395197-1", "wikidata_id": "Q67379"}}, {"start": 75, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67321", "wikipedia_page_id": 167960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000970", "dhsid": "000970", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67321", "itemLabel": "Pierrafortscha", "dhsid": "000970", "namefr": "Pierrafortscha", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "namede": "Pierrafortscha", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "nameit": "Pierrafortscha", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "nameen": "Pierrafortscha", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1046171712", "wikidata_id": "Q67321"}}, {"start": 91, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16535095", "wikipedia_page_id": 7154927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16535095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 12253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 166, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1339249", "wikipedia_page_id": 375226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1339249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 203, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23009870", "wikipedia_page_id": 270357, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23009870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 296, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 370, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 387, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 410, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3000944", "wikipedia_page_id": 875209, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3000944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3368517", "wikipedia_page_id": 476902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3368517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14333", "wikipedia_page_id": 115637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008754", "dhsid": "008754", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "itemLabel": "Sarine", "dhsid": "008754", "namefr": "Sarine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarine", "namede": "Saane", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saane", "nameit": "Sarina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarina", "nameen": "Saane/Sarine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saane/Sarine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4051091-8", "wikidata_id": "Q14333"}}, {"start": 500, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9626", "wikipedia_page_id": 116788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 523, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2898740", "wikipedia_page_id": 3782464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/005859", "dhsid": "005859", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898740", "itemLabel": "Bernard Weck", "dhsid": "005859", "namefr": "Bernard de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_de_Weck", "namede": "Bernard Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernard_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874470", "wikidata_id": "Q2898740"}}, {"start": 545, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 561, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627364", "wikipedia_page_id": 26225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 788, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 847, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2885270", "wikipedia_page_id": 830023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2885270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 882, "end": 921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Association populaire catholique suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898740", "itemLabel": "Bernard Weck", "dhsid": "005859", "namefr": "Bernard de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_de_Weck", "namede": "Bernard Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernard_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874470"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898740", "wikipedia_page_title": "Bernard de Weck", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/005859/2013-06-05"}