{"search_result_name": "Sigrist, Albert", "language": "fr", "id": "005939", "version": "2011-04-11", "_text": "Albert Sigrist\n\n9.4.1923 \u00e0 Rafz, 19.3.2005 \u00e0 Rafz, prot., de Rafz (bourgeois d'honneur, 1984). Fils d'Albert, petit paysan et voiturier, et de Maria Elise Meyer. 1946 Alice Ida Storkenmaier, fille de Gottlieb Eugen. Ecole cantonale de commerce \u00e0 Zurich. Cofondateur et directeur d'une fabrique de machines et d'outils \u00e0 Rafz. D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil zurichois (1955-1975, pr\u00e9sident 1970-1971), pr\u00e9sident de Rafz (1964-1979), conseiller national (1975-1979), conseiller d'Etat (1979-1987). A la t\u00eate des Travaux publics, S. r\u00e9alisa ou lan\u00e7a plusieurs projets importants, dont la construction de la caserne de Reppischtal, du tunnel de Milchbuck et de l'autoroute de contournement Zurich-Nord, la reconstruction du p\u00e9nitencier de P\u00f6schwies et la correction de la Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers (1966-1979).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Albert Sigrist", "given_name": "Albert", "family_name": "Sigrist", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSusanne Peter-Kubli\nTraduction:\nVal\u00e9rie Lobsiger-Rouchy"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Rafz, 1991", "tpub": ["Rafz"]}], "Bibliographie": [{"text": "S.G. Schmid, Die Z\u00fcrcher Kantonsregierung seit 1803, 2003, 361", "author": ["S.G. Schmid"], "tpub": ["Die Z\u00fcrcher Kantonsregierung seit 1803"]}, {"text": "NZZ, 24.3.2005", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "5939", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P54900", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=50438", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1243", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051825733"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308737044"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 9.4.1923\n   \u271d\ufe0e 19.3.2005\n1923-04-092005-03-19", "birth_date": "1923-04-09", "death_date": "2005-03-19"}], "birth_date": "1923-04-09", "death_date": "2005-03-19", "text_blocks": [["h1", "Albert Sigrist"], ["p", "9.4.1923 \u00e0 Rafz, 19.3.2005 \u00e0 Rafz, prot., de Rafz (bourgeois d'honneur, 1984). Fils d'Albert, petit paysan et voiturier, et de Maria Elise Meyer. 1946 Alice Ida Storkenmaier, fille de Gottlieb Eugen. Ecole cantonale de commerce \u00e0 Zurich. Cofondateur et directeur d'une fabrique de machines et d'outils \u00e0 Rafz. D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil zurichois (1955-1975, pr\u00e9sident 1970-1971), pr\u00e9sident de Rafz (1964-1979), conseiller national (1975-1979), conseiller d'Etat (1979-1987). A la t\u00eate des Travaux publics, S. r\u00e9alisa ou lan\u00e7a plusieurs projets importants, dont la construction de la caserne de Reppischtal, du tunnel de Milchbuck et de l'autoroute de contournement Zurich-Nord, la reconstruction du p\u00e9nitencier de P\u00f6schwies et la correction de la Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers (1966-1979)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66457", "wikipedia_page_id": 263172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000055", "dhsid": "000055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "itemLabel": "Rafz", "dhsid": "000055", "namefr": "Rafz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafz", "namede": "Rafz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameit": "Rafz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameen": "Rafz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rafz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66457"}}, {"start": 29, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66457", "wikipedia_page_id": 263172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000055", "dhsid": "000055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "itemLabel": "Rafz", "dhsid": "000055", "namefr": "Rafz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafz", "namede": "Rafz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameit": "Rafz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameen": "Rafz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rafz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66457"}}, {"start": 45, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66457", "wikipedia_page_id": 263172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000055", "dhsid": "000055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "itemLabel": "Rafz", "dhsid": "000055", "namefr": "Rafz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafz", "namede": "Rafz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameit": "Rafz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameen": "Rafz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rafz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66457"}}, {"start": 79, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 94, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30739657", "wikipedia_page_id": 10838519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30739657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 238, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66457", "wikipedia_page_id": 263172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000055", "dhsid": "000055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "itemLabel": "Rafz", "dhsid": "000055", "namefr": "Rafz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafz", "namede": "Rafz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameit": "Rafz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameen": "Rafz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rafz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66457"}}, {"start": 328, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66457", "wikipedia_page_id": 263172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000055", "dhsid": "000055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66457", "itemLabel": "Rafz", "dhsid": "000055", "namefr": "Rafz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafz", "namede": "Rafz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameit": "Rafz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rafz", "nameen": "Rafz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rafz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66457"}}, {"start": 417, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627364", "wikipedia_page_id": 26225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 512, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 600, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 720, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Thur. Pr\u00e9sident de l'Union cantonale des arts et m\u00e9tiers", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2488333", "itemLabel": "Albert Sigrist", "dhsid": "005939", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051825733"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2488333", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/005939/2011-04-11"}