{"search_result_name": "Agostinetti, Emilio", "language": "fr", "id": "006139", "version": "2001-04-09", "_text": "Emilio Agostinetti\n\n27.2.1912 \u00e0 Bellinzone, 5.8.1983 \u00e0 Bellinzone, de Gerra (Gambarogno). Fils d'Emilio, m\u00e9canicien CFF et figure de proue du mouvement coop\u00e9ratif et socialiste \u00e0 Bellinzone. \u200bEleonora Righetti, fille de Pasquale, instituteur. Coll\u00e8ge \u00e0 Schwytz. Employ\u00e9 CFF d\u00e8s 1933, puis secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots (FSC) \u00e0 Berne (1934-1948) et Bellinzone (1949-1969), r\u00e9dacteur du journal Il Ferroviere; pr\u00e9sident des retrait\u00e9s de la FSC de 1968 \u00e0 1981. Cadre du mouvement socialiste, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1933-1934, 1951-1971) et conseiller national (1947-1966). D\u00e8s 1970, militant du parti socialiste autonome (conseiller communal d'Arbedo-Castione, 1976-1983). Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 tessinoise contre l'alcoolisme et en faveur de l'hygi\u00e8ne sociale. Profond\u00e9ment attach\u00e9 aux principes de la social-d\u00e9mocratie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Emilio Agostinetti", "given_name": "Emilio", "family_name": "Agostinetti", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPasquale Genasci\nTraduction:\nLucienne Hubler"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Il Movimento operaio nella Svizzera, 1938", "tpub": ["Il Movimento operaio nella Svizzera"]}, {"text": "E. Weckerle, \u00e9d., \u00abIl movimento sindacale nel Ticino\u00bb, in Les syndicats en Suisse, 1947", "author": ["E. Weckerle"], "tpub": ["Il movimento sindacale nel Ticino", "Les syndicats en Suisse"]}], "Bibliographie": [{"text": "Il Ferroviere, 18.8.1983", "tpub": ["Il Ferroviere"]}, {"text": "P. Genasci, Il Partito socialista nel Ticino degli anni '40, 1985, 161-180, 189", "author": ["P. Genasci"], "tpub": ["Il Partito socialista nel Ticino degli anni '40"]}]}, "metagrid_id": "6139", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55435", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1376", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052023924"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308745005"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 27.2.1912\n   \u271d\ufe0e 5.8.1983\n1912-02-271983-08-05", "birth_date": "1912-02-27", "death_date": "1983-08-05"}], "birth_date": "1912-02-27", "death_date": "1983-08-05", "text_blocks": [["h1", "Emilio Agostinetti"], ["p", "27.2.1912 \u00e0 Bellinzone, 5.8.1983 \u00e0 Bellinzone, de Gerra (Gambarogno). Fils d'Emilio, m\u00e9canicien CFF et figure de proue du mouvement coop\u00e9ratif et socialiste \u00e0 Bellinzone. \u200bEleonora Righetti, fille de Pasquale, instituteur. Coll\u00e8ge \u00e0 Schwytz. Employ\u00e9 CFF d\u00e8s 1933, puis secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots (FSC) \u00e0 Berne (1934-1948) et Bellinzone (1949-1969), r\u00e9dacteur du journal Il Ferroviere; pr\u00e9sident des retrait\u00e9s de la FSC de 1968 \u00e0 1981. Cadre du mouvement socialiste, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1933-1934, 1951-1971) et conseiller national (1947-1966). D\u00e8s 1970, militant du parti socialiste autonome (conseiller communal d'Arbedo-Castione, 1976-1983). Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 tessinoise contre l'alcoolisme et en faveur de l'hygi\u00e8ne sociale. Profond\u00e9ment attach\u00e9 aux principes de la social-d\u00e9mocratie."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 35, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 50, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 57, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70234", "wikipedia_page_id": 4816916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70234", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/050188", "dhsid": "050188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70234", "itemLabel": "Gambarogno", "dhsid": "050188", "namefr": "Gambarogno", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gambarogno", "namede": "Gambarogno TI", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gambarogno_TI", "nameit": "Gambarogno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gambarogno", "nameen": "Gambarogno", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gambarogno", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4591463-1", "wikidata_id": "Q70234"}}, {"start": 70, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83835", "wikipedia_page_id": 58976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042003", "dhsid": "042003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "itemLabel": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "dhsid": "042003", "namefr": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_f%C3%A9d%C3%A9raux_suisses", "namede": "Schweizerische Bundesbahnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Bundesbahnen", "nameit": "Ferrovie Federali Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovie_Federali_Svizzere", "nameen": "Swiss Federal Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q249556", "instanceofLabel": "entreprise ferroviaire", "gndid": "2032050-4", "wikidata_id": "Q83835"}}, {"start": 103, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q729329", "wikipedia_page_id": 1137457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q729329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380962", "wikipedia_page_id": 99452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 200, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 250, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83835", "wikipedia_page_id": 58976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042003", "dhsid": "042003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "itemLabel": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "dhsid": "042003", "namefr": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_f%C3%A9d%C3%A9raux_suisses", "namede": "Schweizerische Bundesbahnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Bundesbahnen", "nameit": "Ferrovie Federali Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovie_Federali_Svizzere", "nameen": "Swiss Federal Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q249556", "instanceofLabel": "entreprise ferroviaire", "gndid": "2032050-4", "wikidata_id": "Q83835"}}, {"start": 286, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 347, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 392, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 593, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688738", "wikipedia_page_id": 3227551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 642, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69788", "wikipedia_page_id": 1306903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002030", "dhsid": "002030", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69788", "itemLabel": "Arbedo-Castione", "dhsid": "002030", "namefr": "Arbedo-Castione", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "namede": "Arbedo-Castione", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "nameit": "Arbedo-Castione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "nameen": "Arbedo-Castione", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4742196-4", "wikidata_id": "Q69788"}}, {"start": 695, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 715, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15326", "wikipedia_page_id": 30400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016558", "dhsid": "016558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "itemLabel": "alcoolisme", "dhsid": "016558", "namefr": "Alcoolisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alcoolisme", "namede": "Alkoholkrankheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkoholkrankheit", "nameit": "Alcolismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alcolismo", "nameen": "Alcoholism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alcoholism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4001220-7", "wikidata_id": "Q15326"}}, {"start": 802, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 45217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie", "confidence_score": 0.9816, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253240", "itemLabel": "Emilio Agostinetti", "dhsid": "006139", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052023924"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253240", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006139/2001-04-09"}