{"search_result_name": "Aeby, Pierre", "language": "fr", "id": "006135", "version": "2001-03-14", "_text": "Pierre Aeby\n\n6.5.1884 \u00e0 Fribourg, 4.2.1957 \u00e0 Fribourg, cath., de Fribourg. Fils de Paul (->). Neveu par alliance de Georges Python. C\u00e9libataire. Etudes de droit aux universit\u00e9s de Fribourg, Bonn, Berlin et Paris. Th\u00e8se en 1910. Patente d'avocat en 1911. A. enseigna de 1911 \u00e0 1952 le droit civil et commercial \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg (recteur 1939-1940). Depuis 1918, directeur de l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce de jeunes filles. Conservateur. Syndic de Fribourg (1922-1938), conseiller national (1931-1947, pr\u00e9sident en 1945). Actif dans les organisations du catholicisme politique et social, A. soutint le d\u00e9veloppement de l'universit\u00e9 de Fribourg. Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse (1940-1946). Auteur de nombreux ouvrages et \u00e9tudes juridiques.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Pierre Aeby", "given_name": "Pierre", "family_name": "Aeby", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarianne Rolle"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "NEF, 78/79, 1945/46, 135-137", "tpub": ["NEF"]}, {"text": "C. Trezzini, \u00abPierre Aeby 1884-1957\u00bb, in Academia Friburgensis, 1957, 49-52", "author": ["C. Trezzini"], "tpub": ["Pierre Aeby 1884-1957", "Academia Friburgensis"]}, {"text": "Pierre Aeby, 1885[sic]-1957, 1957", "tpub": ["Pierre Aeby, 1885[sic]-1957"]}]}, "metagrid_id": "6135", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P2213", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55524", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1369", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058726161"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/42754037"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Aeby", "link": ["/articles/024874/2011-03-03/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 6.5.1884\n   \u271d\ufe0e 4.2.1957\n1884-05-061957-02-04", "birth_date": "1884-05-06", "death_date": "1957-02-04"}], "birth_date": "1884-05-06", "death_date": "1957-02-04", "text_blocks": [["h1", "Pierre Aeby"], ["p", "6.5.1884 \u00e0 Fribourg, 4.2.1957 \u00e0 Fribourg, cath., de Fribourg. Fils de Paul (->). Neveu par alliance de Georges Python. C\u00e9libataire. Etudes de droit aux universit\u00e9s de Fribourg, Bonn, Berlin et Paris. Th\u00e8se en 1910. Patente d'avocat en 1911. A. enseigna de 1911 \u00e0 1952 le droit civil et commercial \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg (recteur 1939-1940). Depuis 1918, directeur de l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce de jeunes filles. Conservateur. Syndic de Fribourg (1922-1938), conseiller national (1931-1947, pr\u00e9sident en 1945). Actif dans les organisations du catholicisme politique et social, A. soutint le d\u00e9veloppement de l'universit\u00e9 de Fribourg. Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse (1940-1946). Auteur de nombreux ouvrages et \u00e9tudes juridiques."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119093", "wikipedia_page_id": 732168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006135", "dhsid": "006135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "itemLabel": "Pierre Aeby", "dhsid": "006135", "namefr": "Pierre Aeby (homme politique, 1884-1957)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(homme_politique,_1884-1957)", "namede": "Pierre Aeby (Politiker, 1884)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(Politiker,_1884)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058726161", "wikidata_id": "Q119093"}}], [{"start": 76, "end": 78, "mention": "->", "href": "/fr/articles/003905/2002-06-12/", "dhsid": "003905", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1666222", "itemLabel": "Paul Aeby", "dhsid": "003905", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Aeby", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Aeby", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054280568"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1666222", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 103, "end": 117, "mention": "Georges Python", "href": "/fr/articles/003943/2012-04-12/", "dhsid": "003943", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121818", "itemLabel": "Georges Python", "dhsid": "003943", "namefr": "Georges Python", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Python", "namede": "Georges Python", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Python", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020216883"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121818", "wikipedia_page_title": "Georges Python"}, {"start": 11, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 32, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 52, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 81, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121818", "wikipedia_page_id": 2941998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003943", "dhsid": "003943", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121818", "itemLabel": "Georges Python", "dhsid": "003943", "namefr": "Georges Python", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Python", "namede": "Georges Python", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Python", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020216883", "wikidata_id": "Q121818"}}, {"start": 167, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 177, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q586", "wikipedia_page_id": 40377, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006611", "dhsid": "006611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q586", "itemLabel": "Bonn", "dhsid": "006611", "namefr": "Bonn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bonn", "namede": "Bonn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bonn", "nameit": "Bonn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bonn", "nameen": "Bonn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bonn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q85635630", "instanceofLabel": "Q85635630", "gndid": "4007666-0", "wikidata_id": "Q586"}}, {"start": 183, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 193, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 200, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 241, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119093", "wikipedia_page_id": 732168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006135", "dhsid": "006135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "itemLabel": "Pierre Aeby", "dhsid": "006135", "namefr": "Pierre Aeby (homme politique, 1884-1957)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(homme_politique,_1884-1957)", "namede": "Pierre Aeby (Politiker, 1884)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(Politiker,_1884)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058726161", "wikidata_id": "Q119093"}}, {"start": 271, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q222249", "wikipedia_page_id": 40340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q222249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36188", "wikipedia_page_id": 118414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010973", "dhsid": "010973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Fribourg", "dhsid": "010973", "namefr": "Universit\u00e9 de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Fribourg", "namede": "Universit\u00e4t Freiburg (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Freiburg_(Schweiz)", "nameit": "Universit\u00e0 di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Friburgo", "nameen": "University of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "2024211-6", "wikidata_id": "Q36188"}}, {"start": 420, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1339249", "wikipedia_page_id": 375226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1339249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 466, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209158", "wikipedia_page_id": 27264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 584, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119093", "wikipedia_page_id": 732168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006135", "dhsid": "006135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "itemLabel": "Pierre Aeby", "dhsid": "006135", "namefr": "Pierre Aeby (homme politique, 1884-1957)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(homme_politique,_1884-1957)", "namede": "Pierre Aeby (Politiker, 1884)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(Politiker,_1884)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058726161", "wikidata_id": "Q119093"}}, {"start": 617, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36188", "wikipedia_page_id": 118414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010973", "dhsid": "010973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Fribourg", "dhsid": "010973", "namefr": "Universit\u00e9 de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Fribourg", "namede": "Universit\u00e4t Freiburg (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Freiburg_(Schweiz)", "nameit": "Universit\u00e0 di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Friburgo", "nameen": "University of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "2024211-6", "wikidata_id": "Q36188"}}, {"start": 641, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti conservateur populaire suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "itemLabel": "Pierre Aeby", "dhsid": "006135", "namefr": "Pierre Aeby (homme politique, 1884-1957)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(homme_politique,_1884-1957)", "namede": "Pierre Aeby (Politiker, 1884)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre_Aeby_(Politiker,_1884)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058726161"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119093", "wikipedia_page_title": "Pierre Aeby (homme politique, 1884-1957)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006135/2001-03-14"}