{"search_result_name": "Gottret, Jules-Edouard", "language": "fr", "id": "006332", "version": "2004-07-20", "_text": "Jules-Edouard Gottret\n\n16.6.1865 \u00e0 Veyrier, 19.2.1953 \u00e0 Veyrier, cath., de Veyrier. Fils de Jean, entrepreneur, et de Marie Anne Corajod. 1890 Marie Jos\u00e9phine Dentand, fille de Joseph. Pharmacien. Militant de la minorit\u00e9 catholique d\u00e8s sa jeunesse, G. pr\u00e9sida le parti chr\u00e9tien-social, fut maire de Veyrier (1892-1917) et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois (1914-1936). Au Conseil national (1917-1947, doyen d'\u00e2ge en 1943), G. se distingua par son assiduit\u00e9 et la conscience avec laquelle il s'acquitta de son mandat. Il fonda en 1910 l'Ind\u00e9pendant genevois, dirigea quelque temps apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale le Courrier de Gen\u00e8ve pour lequel il r\u00e9digea la chronique parlementaire. Il pr\u00e9sida l'Association de la presse genevoise de 1921 \u00e0 1923. Administrateur de la Caisse hypoth\u00e9caire de Gen\u00e8ve. Sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes de douanes, des relations \u00e9conomiques franco-suisses et des zones franches. Homme de foi, il fut ferme sur ses convictions catholiques mais tol\u00e9rant.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Jules-Edouard Gottret", "given_name": "Jules-Edouard", "family_name": "Gottret", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJean de Senarclens"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Tribune de Gen\u00e8ve, 20.10.1937; 18.6.1945", "tpub": ["Tribune de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "Curieux, 4.8.1943", "tpub": ["Curieux"]}, {"text": "Courrier de Gen\u00e8ve, 19.10.1947; 20 et 21-22.2.1953", "tpub": ["Courrier de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "Journal de Gen\u00e8ve, 20.2.1953", "tpub": ["Journal de Gen\u00e8ve"]}]}, "metagrid_id": "6332", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P1866", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55545", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2183", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052413331"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586421"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 16.6.1865\n   \u271d\ufe0e 19.2.1953\n1865-06-161953-02-19", "birth_date": "1865-06-16", "death_date": "1953-02-19"}], "birth_date": "1865-06-16", "death_date": "1953-02-19", "text_blocks": [["h1", "Jules-Edouard Gottret"], ["p", "16.6.1865 \u00e0 Veyrier, 19.2.1953 \u00e0 Veyrier, cath., de Veyrier. Fils de Jean, entrepreneur, et de Marie Anne Corajod. 1890 Marie Jos\u00e9phine Dentand, fille de Joseph. Pharmacien. Militant de la minorit\u00e9 catholique d\u00e8s sa jeunesse, G. pr\u00e9sida le parti chr\u00e9tien-social, fut maire de Veyrier (1892-1917) et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois (1914-1936). Au Conseil national (1917-1947, doyen d'\u00e2ge en 1943), G. se distingua par son assiduit\u00e9 et la conscience avec laquelle il s'acquitta de son mandat. Il fonda en 1910 l'Ind\u00e9pendant genevois, dirigea quelque temps apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale le Courrier de Gen\u00e8ve pour lequel il r\u00e9digea la chronique parlementaire. Il pr\u00e9sida l'Association de la presse genevoise de 1921 \u00e0 1923. Administrateur de la Caisse hypoth\u00e9caire de Gen\u00e8ve. Sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes de douanes, des relations \u00e9conomiques franco-suisses et des zones franches. Homme de foi, il fut ferme sur ses convictions catholiques mais tol\u00e9rant."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69587", "wikipedia_page_id": 182160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002927", "dhsid": "002927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "itemLabel": "Veyrier", "dhsid": "002927", "namefr": "Veyrier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "namede": "Veyrier GE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veyrier_GE", "nameit": "Veyrier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "nameen": "Veyrier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4696281-5", "wikidata_id": "Q69587"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69587", "wikipedia_page_id": 182160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002927", "dhsid": "002927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "itemLabel": "Veyrier", "dhsid": "002927", "namefr": "Veyrier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "namede": "Veyrier GE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veyrier_GE", "nameit": "Veyrier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "nameen": "Veyrier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4696281-5", "wikidata_id": "Q69587"}}, {"start": 52, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69587", "wikipedia_page_id": 182160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002927", "dhsid": "002927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "itemLabel": "Veyrier", "dhsid": "002927", "namefr": "Veyrier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "namede": "Veyrier GE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veyrier_GE", "nameit": "Veyrier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "nameen": "Veyrier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4696281-5", "wikidata_id": "Q69587"}}, {"start": 95, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 226, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69587", "wikipedia_page_id": 182160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002927", "dhsid": "002927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69587", "itemLabel": "Veyrier", "dhsid": "002927", "namefr": "Veyrier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "namede": "Veyrier GE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veyrier_GE", "nameit": "Veyrier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "nameen": "Veyrier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Veyrier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4696281-5", "wikidata_id": "Q69587"}}, {"start": 309, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q509892", "wikipedia_page_id": 4229060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q509892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 565, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 593, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q365266", "wikipedia_page_id": 427784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q365266", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043175", "dhsid": "043175", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q365266", "itemLabel": "Le Courrier", "dhsid": "043175", "namefr": "Le Courrier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Courrier", "namede": "Le Courrier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Courrier", "nameit": "Le Courrier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Courrier", "nameen": "Le Courrier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Courrier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "", "wikidata_id": "Q365266"}}, {"start": 727, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16535095", "wikipedia_page_id": 7154927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16535095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 771, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 843, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 865, "end": 879, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3929782", "wikipedia_page_id": 472627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3929782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 928, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catholiques", "confidence_score": 0.3917, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062791", "itemLabel": "Jules-Edouard Gottret", "dhsid": "006332", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052413331"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062791", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006332/2004-07-20"}