{"search_result_name": "Keller, Albert", "language": "fr", "id": "006407", "version": "2007-08-09", "_text": "Albert Keller\n\n16.8.1885 \u00e0 Reute (AR), 23.11.1962 \u00e0 Reute, prot., de Reute. Fils d'Albert, fabricant de broderies, et d'Anna Rechsteiner. 1914 Ida Aebly, fille d'Albert, ma\u00eetre relieur. Ecoles \u00e0 Reute et Berneck, apprentissage de brodeur \u00e0 Saint-Gall. K. dirigea l'entreprise paternelle de 1905 \u00e0 1957, puis \u00e0 nouveau de 1961 \u00e0 1962, apr\u00e8s la mort de son fils Albert. Il fit d'une entreprise vieillotte, avec m\u00e9tiers \u00e0 bras, une affaire florissante munie de machines \u00e0 broder modernes. Il fut en outre (d\u00e8s 1938) administrateur de la fiduciaire des brodeurs saint-gallois et pr\u00e9sident du fonds de solidarit\u00e9 des brodeurs sur m\u00e9tier \u00e0 navette (1943-1962). Personnalit\u00e9 dominante de Reute, K. y fut conseiller communal (ex\u00e9cutif, 1911-1936), pr\u00e9sident de commune (1921-1936), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1921-1948, pr\u00e9sident 1931-1933) et conseiller national radical (1935-1951). Dans le canton, il se battit avec \u00e9nergie en faveur de l'assurance vieillesse. Pr\u00e9sident de la commission d'\u00e9conomie publique (1925-1927), premier pr\u00e9sident de la commission des finances (1938-1948) et membre de l'administration de la Banque cantonale (1934-1962, vice-pr\u00e9sident de 1952 \u00e0 1962), il se fit l'avocat des communes pauvres. Aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales, K. si\u00e9gea dans quarante-neuf commissions, dont les quatre plus importantes, celles des pleins pouvoirs (1939-1943), des tarifs douaniers (1939-1941), de l'alcool (1943-1947) et des finances (1947-1951). Il lutta infatigablement pour une p\u00e9r\u00e9quation intercantonale plus juste, contre l'exode rural et pour la cr\u00e9ation de l'AVS. Pour financer l'effort de guerre, il voulait introduire un simple imp\u00f4t \u00e0 la source plut\u00f4t que l'imp\u00f4t anticip\u00e9, plus compliqu\u00e9, ce qui lui valut le sobriquet de Quellen-Keller (K. des sources). En politique, il cherchait toujours la juste mesure. Il fut membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 appenzelloise d'utilit\u00e9 publique (1943-1959), pr\u00e9sida la Fondation cantonale pour la vieillesse (depuis 1945) et soutint diverses institutions caritatives et sociales. Il cr\u00e9a un fonds qui porte son nom pour l'aide aux indigents de sa commune d'origine.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Albert Keller", "given_name": "Albert", "family_name": "Keller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nMarie Ellenberger-Leuba"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "ACom Reute"}], "Bibliographie": [{"text": "A. Eugster, A. Koller, Heimatgeschichte und Wirtschaft des Appenzellerlandes, 1949, 67", "author": ["A. Eugster, A. Koller"], "tpub": ["Heimatgeschichte und Wirtschaft des Appenzellerlandes"]}, {"text": "Appenzeller Zeitung, 24.11.1962", "tpub": ["Appenzeller Zeitung"]}, {"text": "AJb, 90, 1963, 19-22", "tpub": ["AJb"]}]}, "metagrid_id": "6407", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P2771", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55635", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2480", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1059755939"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311193785"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 16.8.1885\n   \u271d\ufe0e 23.11.1962\n1885-08-161962-11-23", "birth_date": "1885-08-16", "death_date": "1962-11-23"}], "birth_date": "1885-08-16", "death_date": "1962-11-23", "text_blocks": [["h1", "Albert Keller"], ["p", "16.8.1885 \u00e0 Reute (AR), 23.11.1962 \u00e0 Reute, prot., de Reute. Fils d'Albert, fabricant de broderies, et d'Anna Rechsteiner. 1914 Ida Aebly, fille d'Albert, ma\u00eetre relieur. Ecoles \u00e0 Reute et Berneck, apprentissage de brodeur \u00e0 Saint-Gall. K. dirigea l'entreprise paternelle de 1905 \u00e0 1957, puis \u00e0 nouveau de 1961 \u00e0 1962, apr\u00e8s la mort de son fils Albert. Il fit d'une entreprise vieillotte, avec m\u00e9tiers \u00e0 bras, une affaire florissante munie de machines \u00e0 broder modernes. Il fut en outre (d\u00e8s 1938) administrateur de la fiduciaire des brodeurs saint-gallois et pr\u00e9sident du fonds de solidarit\u00e9 des brodeurs sur m\u00e9tier \u00e0 navette (1943-1962). Personnalit\u00e9 dominante de Reute, K. y fut conseiller communal (ex\u00e9cutif, 1911-1936), pr\u00e9sident de commune (1921-1936), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1921-1948, pr\u00e9sident 1931-1933) et conseiller national radical (1935-1951). Dans le canton, il se battit avec \u00e9nergie en faveur de l'assurance vieillesse. Pr\u00e9sident de la commission d'\u00e9conomie publique (1925-1927), premier pr\u00e9sident de la commission des finances (1938-1948) et membre de l'administration de la Banque cantonale (1934-1962, vice-pr\u00e9sident de 1952 \u00e0 1962), il se fit l'avocat des communes pauvres. Aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales, K. si\u00e9gea dans quarante-neuf commissions, dont les quatre plus importantes, celles des pleins pouvoirs (1939-1943), des tarifs douaniers (1939-1941), de l'alcool (1943-1947) et des finances (1947-1951). Il lutta infatigablement pour une p\u00e9r\u00e9quation intercantonale plus juste, contre l'exode rural et pour la cr\u00e9ation de l'AVS. Pour financer l'effort de guerre, il voulait introduire un simple imp\u00f4t \u00e0 la source plut\u00f4t que l'imp\u00f4t anticip\u00e9, plus compliqu\u00e9, ce qui lui valut le sobriquet de Quellen-Keller (K. des sources). En politique, il cherchait toujours la juste mesure. Il fut membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 appenzelloise d'utilit\u00e9 publique (1943-1959), pr\u00e9sida la Fondation cantonale pour la vieillesse (depuis 1945) et soutint diverses institutions caritatives et sociales. Il cr\u00e9a un fonds qui porte son nom pour l'aide aux indigents de sa commune d'origine."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q567382", "wikipedia_page_id": 5818745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022472", "dhsid": "022472", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "itemLabel": "Albert von Keller", "dhsid": "022472", "namefr": "Albert von Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "namede": "Albert von Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert von Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118561057", "wikidata_id": "Q567382"}}], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66204", "wikipedia_page_id": 181536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001309", "dhsid": "001309", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "itemLabel": "Reute", "dhsid": "001309", "namefr": "Reute (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reute_(Suisse)", "namede": "Reute AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reute_AR", "nameit": "Reute (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reute_(Svizzera)", "nameen": "Reute", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reute", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66204"}}, {"start": 37, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66204", "wikipedia_page_id": 181536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001309", "dhsid": "001309", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "itemLabel": "Reute", "dhsid": "001309", "namefr": "Reute (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reute_(Suisse)", "namede": "Reute AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reute_AR", "nameit": "Reute (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reute_(Svizzera)", "nameen": "Reute", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reute", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66204"}}, {"start": 54, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66204", "wikipedia_page_id": 181536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001309", "dhsid": "001309", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "itemLabel": "Reute", "dhsid": "001309", "namefr": "Reute (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reute_(Suisse)", "namede": "Reute AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reute_AR", "nameit": "Reute (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reute_(Svizzera)", "nameen": "Reute", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reute", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66204"}}, {"start": 105, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1413170", "wikipedia_page_id": 655668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1413170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66204", "wikipedia_page_id": 181536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001309", "dhsid": "001309", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "itemLabel": "Reute", "dhsid": "001309", "namefr": "Reute (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reute_(Suisse)", "namede": "Reute AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reute_AR", "nameit": "Reute (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reute_(Svizzera)", "nameen": "Reute", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reute", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66204"}}, {"start": 189, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67225", "wikipedia_page_id": 292871, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001334", "dhsid": "001334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67225", "itemLabel": "Berneck", "dhsid": "001334", "namefr": "Berneck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berneck", "namede": "Berneck SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berneck_SG", "nameit": "Berneck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berneck", "nameen": "Berneck, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berneck,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4351187-9", "wikidata_id": "Q67225"}}, {"start": 225, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 237, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q567382", "wikipedia_page_id": 5818745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022472", "dhsid": "022472", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "itemLabel": "Albert von Keller", "dhsid": "022472", "namefr": "Albert von Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "namede": "Albert von Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert von Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118561057", "wikidata_id": "Q567382"}}, {"start": 345, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18281", "wikipedia_page_id": 61449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 543, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 597, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18281", "wikipedia_page_id": 61449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 666, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66204", "wikipedia_page_id": 181536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001309", "dhsid": "001309", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66204", "itemLabel": "Reute", "dhsid": "001309", "namefr": "Reute (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reute_(Suisse)", "namede": "Reute AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reute_AR", "nameit": "Reute (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reute_(Svizzera)", "nameen": "Reute", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reute", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66204"}}, {"start": 673, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q567382", "wikipedia_page_id": 5818745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022472", "dhsid": "022472", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "itemLabel": "Albert von Keller", "dhsid": "022472", "namefr": "Albert von Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "namede": "Albert von Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert von Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118561057", "wikidata_id": "Q567382"}}, {"start": 682, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2993684", "wikipedia_page_id": 433565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2993684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 43072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 785, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 850, "end": 869, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 999, "end": 1016, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2248246", "wikipedia_page_id": 1435779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2248246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1054, "end": 1077, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986535", "wikipedia_page_id": 1710743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1126, "end": 1142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1453871", "wikipedia_page_id": 959220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1453871", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1199, "end": 1205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 1232, "end": 1250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 1252, "end": 1254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q567382", "wikipedia_page_id": 5818745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022472", "dhsid": "022472", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "itemLabel": "Albert von Keller", "dhsid": "022472", "namefr": "Albert von Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "namede": "Albert von Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert von Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118561057", "wikidata_id": "Q567382"}}, {"start": 1372, "end": 1388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182290", "wikipedia_page_id": 146654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1537, "end": 1548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2608153", "wikipedia_page_id": 50647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2608153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1574, "end": 1577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}, {"start": 1595, "end": 1611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3049087", "wikipedia_page_id": 1494081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3049087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1645, "end": 1662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6042515", "wikipedia_page_id": 1222901, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6042515", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1741, "end": 1755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1757, "end": 1759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q567382", "wikipedia_page_id": 5818745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022472", "dhsid": "022472", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q567382", "itemLabel": "Albert von Keller", "dhsid": "022472", "namefr": "Albert von Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "namede": "Albert von Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert von Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_von_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118561057", "wikidata_id": "Q567382"}}, {"start": 1857, "end": 1897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1922, "end": 1960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Fondation cantonale pour la vieillesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96745525", "itemLabel": "Albert Keller", "dhsid": "006407", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert Keller (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_Keller_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059755939"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96745525", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006407/2007-08-09"}