{"search_result_name": "Letsch, Hans", "language": "fr", "id": "006475", "version": "2021-08-12", "_text": "Hans Letsch\n\n31.3.1924 \u00e0 Rheineck,18.10.2015 \u00e0 Safenwil, protestant, de D\u00fcrnten. Fils de Rudolf Johann Letsch, pr\u00e9dicant m\u00e9thodiste, et d'Elsa n\u00e9e Ketterer. 1952 Martha Steffen, de Br\u00fctten, fille d'Emil Steffen et d'Elsa n\u00e9e Sp\u00fchler. Apr\u00e8s avoir fr\u00e9quent\u00e9 l'\u00e9cole normale \u00e0 Zurich (1939-1944), Hans Letsch \u00e9tudia d\u00e8s 1947 l'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich et obtint son doctorat en 1951. Il fut ensuite chef du contr\u00f4le des finances du canton d'Argovie (1952-1959), inspecteur des finances de la ville de Zurich (1959-1961), chef de l'administration argovienne des finances (1961-1968) et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie publique (1968-1970). Pass\u00e9 au secteur priv\u00e9, il fut pr\u00e9sident de la direction, puis vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Zinguerie de Zoug (1970-1996). Membre du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD), Letsch repr\u00e9senta la canton d'Argovie au Conseil national (1971-1979) et au Conseil des Etats (1979-1987). Il pr\u00e9sida l'Union centrale des associations patronales suisses (1985-1989) et si\u00e9gea dans plusieurs conseils d'administration (Sandoz, Metallwaren Zug, D\u00e4twyler, Hero, cimenteries du Jura). Letsch fut \u00e9galement professeur titulaire de sciences financi\u00e8res et de politique \u00e9conomique \u00e0 la Haute \u00e9cole de Saint-Gall (HSG). Il re\u00e7ut les prix de la Fondation Max Schmidheiny de la HSG en 1987 et de la Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung en 1994.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Administration f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti radical-d\u00e9mocratique / Parti lib\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126000."}, {"tag": "Economie et professions / Entreprises industrielles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128200."}, {"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Machines et m\u00e9tallurgie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130700."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Organisations \u00e9conomiques et patronales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.131900."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Sciences \u00e9conomiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138200."}], "title": "Hans Letsch", "given_name": "Hans", "family_name": "Letsch", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSarah Brian Scherer\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Weltwoche-Verlag (\u00e9d.): Bilanz. Schweizer Wirtschafts-Revue, 1985/4, pp. 96-102.", "tpub": ["Weltwoche-Verlag (\u00e9d.): Bilanz. Schweizer Wirtschafts-Revue"], "journal": ["Bilanz. Schweizer Wirtschafts-Revue"]}, {"text": "Muischneek, Woldemar: \u00abEr lebte ein freiheitliches Menschenbild\u00bb, in: Aargauer Zeitung, 29.10.2015 (n\u00e9crologie).", "journal": ["Aargauer Zeitung"]}]}, "metagrid_id": "6475", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P42687", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55179", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=630", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/170169782"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/212937151"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 31.3.1924\n   \u271d\ufe0e 18.10.2015\n1924-03-312015-10-18", "birth_date": "1924-03-31", "death_date": "2015-10-18"}], "birth_date": "1924-03-31", "death_date": "2015-10-18", "text_blocks": [["h1", "Hans Letsch"], ["p", "31.3.1924 \u00e0 Rheineck,18.10.2015 \u00e0 Safenwil, protestant, de D\u00fcrnten. Fils de Rudolf Johann Letsch, pr\u00e9dicant m\u00e9thodiste, et d'Elsa n\u00e9e Ketterer. 1952 Martha Steffen, de Br\u00fctten, fille d'Emil Steffen et d'Elsa n\u00e9e Sp\u00fchler. Apr\u00e8s avoir fr\u00e9quent\u00e9 l'\u00e9cole normale \u00e0 Zurich (1939-1944), Hans Letsch \u00e9tudia d\u00e8s 1947 l'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich et obtint son doctorat en 1951. Il fut ensuite chef du contr\u00f4le des finances du canton d'Argovie (1952-1959), inspecteur des finances de la ville de Zurich (1959-1961), chef de l'administration argovienne des finances (1961-1968) et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie publique (1968-1970). Pass\u00e9 au secteur priv\u00e9, il fut pr\u00e9sident de la direction, puis vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Zinguerie de Zoug (1970-1996). Membre du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD), Letsch repr\u00e9senta la canton d'Argovie au Conseil national (1971-1979) et au Conseil des Etats (1979-1987). Il pr\u00e9sida l'Union centrale des associations patronales suisses (1985-1989) et si\u00e9gea dans plusieurs conseils d'administration (Sandoz, Metallwaren Zug, D\u00e4twyler, Hero, cimenteries du Jura). Letsch fut \u00e9galement professeur titulaire de sciences financi\u00e8res et de politique \u00e9conomique \u00e0 la Haute \u00e9cole de Saint-Gall (HSG). Il re\u00e7ut les prix de la Fondation Max Schmidheiny de la HSG en 1987 et de la Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung en 1994."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 809, "end": 835, "mention": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "href": "/fr/articles/017378/2017-03-20/", "dhsid": "017378", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Parti radical-d\u00e9mocratique"}, {"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69595", "wikipedia_page_id": 284438, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001336", "dhsid": "001336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69595", "itemLabel": "Rheineck", "dhsid": "001336", "namefr": "Rheineck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rheineck", "namede": "Rheineck SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rheineck_SG", "nameit": "Rheineck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rheineck", "nameen": "Rheineck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rheineck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4116982-7", "wikidata_id": "Q69595"}}, {"start": 34, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64448", "wikipedia_page_id": 365723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64448", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001822", "dhsid": "001822", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64448", "itemLabel": "Safenwil", "dhsid": "001822", "namefr": "Safenwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Safenwil", "namede": "Safenwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Safenwil", "nameit": "Safenwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Safenwil", "nameen": "Safenwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Safenwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4394720-7", "wikidata_id": "Q64448"}}, {"start": 44, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 59, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67220", "wikipedia_page_id": 263193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000085", "dhsid": "000085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67220", "itemLabel": "D\u00fcrnten", "dhsid": "000085", "namefr": "D\u00fcrnten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCrnten", "namede": "D\u00fcrnten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCrnten", "nameit": "D\u00fcrnten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCrnten", "nameen": "D\u00fcrnten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCrnten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67220"}}, {"start": 108, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33203", "wikipedia_page_id": 171143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33203", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 125, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65812", "wikipedia_page_id": 262575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000140", "dhsid": "000140", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65812", "itemLabel": "Br\u00fctten", "dhsid": "000140", "namefr": "Br\u00fctten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCtten", "namede": "Br\u00fctten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCtten", "nameit": "Br\u00fctten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCtten", "nameen": "Br\u00fctten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCtten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7581553-9", "wikidata_id": "Q65812"}}, {"start": 185, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 281, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 359, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 455, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3151643", "wikipedia_page_id": 478799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3151643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 539, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 600, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662528", "wikipedia_page_id": 902637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 665, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q591763", "wikipedia_page_id": 250126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q591763", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q140686", "wikipedia_page_id": 7497021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q140686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 781, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 809, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 837, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 864, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 884, "end": 900, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 919, "end": 936, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 963, "end": 1005, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1051, "end": 1076, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188628", "wikipedia_page_id": 612685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1078, "end": 1084, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q528468", "wikipedia_page_id": 511690, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q528468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041895", "dhsid": "041895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q528468", "itemLabel": "Sandoz", "dhsid": "041895", "namefr": "Sandoz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sandoz", "namede": "Sandoz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sandoz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Sandoz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sandoz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "1086504364", "wikidata_id": "Q528468"}}, {"start": 1086, "end": 1101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1103, "end": 1111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1113, "end": 1117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1134, "end": 1138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 23343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1162, "end": 1182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1266283", "wikipedia_page_id": 665975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1266283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1213, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q582577", "wikipedia_page_id": 480150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013759", "dhsid": "013759", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4", "wikidata_id": "Q582577"}}, {"start": 1239, "end": 1264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1293, "end": 1321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1328, "end": 1331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1349, "end": 1386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Stiftung f\u00fcr Abendl\u00e4ndische Besinnung", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1581043", "itemLabel": "Hans Letsch", "dhsid": "006475", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Letsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Letsch", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "170169782"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1581043", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006475/2021-08-12"}