{"search_result_name": "Langenauer, Jakob", "language": "fr", "id": "006470", "version": "2006-09-14", "_text": "Jakob Langenauer\n\n2.7.1913 \u00e0 Rehetobel, 14.4.1981 \u00e0 Rehetobel, prot., d'Urn\u00e4sch. Fils de Johann Jakob, fabricant de textiles, et de Rosa Schl\u00e4pfer. 1934 Melina Oertle. Ecole cantonale \u00e0 Trogen, \u00e9cole de commerce \u00e0 Neuch\u00e2tel, formation de marchand de textiles \u00e0 Saint-Gall. En 1943, L. reprit avec ses fr\u00e8res la fabrique paternelle de tissage et de retorderie de Rehetobel. Membre du Conseil communal (ex\u00e9cutif, 1946-1953; pr\u00e9sident, 1950-1953), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1950-1953), conseiller d'Etat (1953-1972, Imp\u00f4ts, puis d\u00e8s 1956, Finances), landamman (1959-1962, 1965-1968 et 1971-1972), conseiller national (1955-1971). D'abord sans parti lors des \u00e9lections au Conseil d'Etat, il devint ensuite membre du parti radical. Tr\u00e8s vers\u00e9 dans les probl\u00e8mes financiers, L. veilla \u00e0 mod\u00e9rer l'endettement du canton. Durant son mandat, il introduisit l'imp\u00f4t sur les revenus fonciers et fit aboutir cinq r\u00e9visions de la loi fiscale. Membre de la commission des finances du Conseil national (1963-1969) et de la d\u00e9l\u00e9gation des finances des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Administrateur des Forces motrices de Saint-Gall-Appenzell (1966-1974).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Jakob Langenauer", "given_name": "Jakob", "family_name": "Langenauer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Alder, \u00abLandammann Jakob Langenauer\u00bb, in AJb, 108, 1980, 37-38", "author": ["H. Alder"], "tpub": ["Landammann Jakob Langenauer", "AJb"]}]}, "metagrid_id": "6470", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P12313", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55406", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2569", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1043874704"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305341612"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 2.7.1913\n   \u271d\ufe0e 14.4.1981\n1913-07-021981-04-14", "birth_date": "1913-07-02", "death_date": "1981-04-14"}], "birth_date": "1913-07-02", "death_date": "1981-04-14", "text_blocks": [["h1", "Jakob Langenauer"], ["p", "2.7.1913 \u00e0 Rehetobel, 14.4.1981 \u00e0 Rehetobel, prot., d'Urn\u00e4sch. Fils de Johann Jakob, fabricant de textiles, et de Rosa Schl\u00e4pfer. 1934 Melina Oertle. Ecole cantonale \u00e0 Trogen, \u00e9cole de commerce \u00e0 Neuch\u00e2tel, formation de marchand de textiles \u00e0 Saint-Gall. En 1943, L. reprit avec ses fr\u00e8res la fabrique paternelle de tissage et de retorderie de Rehetobel. Membre du Conseil communal (ex\u00e9cutif, 1946-1953; pr\u00e9sident, 1950-1953), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1950-1953), conseiller d'Etat (1953-1972, Imp\u00f4ts, puis d\u00e8s 1956, Finances), landamman (1959-1962, 1965-1968 et 1971-1972), conseiller national (1955-1971). D'abord sans parti lors des \u00e9lections au Conseil d'Etat, il devint ensuite membre du parti radical. Tr\u00e8s vers\u00e9 dans les probl\u00e8mes financiers, L. veilla \u00e0 mod\u00e9rer l'endettement du canton. Durant son mandat, il introduisit l'imp\u00f4t sur les revenus fonciers et fit aboutir cinq r\u00e9visions de la loi fiscale. Membre de la commission des finances du Conseil national (1963-1969) et de la d\u00e9l\u00e9gation des finances des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Administrateur des Forces motrices de Saint-Gall-Appenzell (1966-1974)."]], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67182", "wikipedia_page_id": 181534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001308", "dhsid": "001308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "itemLabel": "Rehetobel", "dhsid": "001308", "namefr": "Rehetobel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "namede": "Rehetobel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameit": "Rehetobel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameen": "Rehetobel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4602834-1", "wikidata_id": "Q67182"}}, {"start": 34, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67182", "wikipedia_page_id": 181534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001308", "dhsid": "001308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "itemLabel": "Rehetobel", "dhsid": "001308", "namefr": "Rehetobel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "namede": "Rehetobel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameit": "Rehetobel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameen": "Rehetobel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4602834-1", "wikidata_id": "Q67182"}}, {"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67168", "wikipedia_page_id": 181553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001298", "dhsid": "001298", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "itemLabel": "Urn\u00e4sch", "dhsid": "001298", "namefr": "Urn\u00e4sch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "namede": "Urn\u00e4sch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameit": "Urn\u00e4sch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameen": "Urn\u00e4sch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67168"}}, {"start": 71, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 181546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 176, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143635", "wikipedia_page_id": 600922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 243, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 264, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67182", "wikipedia_page_id": 181534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001308", "dhsid": "001308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "itemLabel": "Rehetobel", "dhsid": "001308", "namefr": "Rehetobel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "namede": "Rehetobel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameit": "Rehetobel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameen": "Rehetobel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4602834-1", "wikidata_id": "Q67182"}}, {"start": 365, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1500501", "wikipedia_page_id": 6603311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026447", "dhsid": "026447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "itemLabel": "conseil communal (Suisse)", "dhsid": "026447", "namefr": "Conseil communal (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_communal_(Suisse)", "namede": "Gemeinderat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinderat_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1500501"}}, {"start": 437, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 495, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994367", "wikipedia_page_id": 626589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 606, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 680, "end": 694, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1542710", "wikipedia_page_id": 351198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 781, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 862, "end": 883, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1308189", "wikipedia_page_id": 80492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 955, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986535", "wikipedia_page_id": 1710743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 982, "end": 998, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1048, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 1106, "end": 1116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9071, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2517515", "itemLabel": "Jakob Langenauer", "dhsid": "006470", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Langenauer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Langenauer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1043874704"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2517515", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006470/2006-09-14"}