{"search_result_name": "Meier-Ragg, Arnold", "language": "fr", "id": "006504", "version": "2009-11-03", "_text": "Arnold Meier-Ragg\n\n4.8.1906 \u00e0 Zurich, 7.12.1964 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils d'Arnold, menuisier, et de Maria n\u00e9e M. 1933 Elsa Barbara Ragg, fille de Friedrich. Apprentissage de commerce et activit\u00e9 dans le commerce du coton brut. A la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce, M. fut secr\u00e9taire adjoint d\u00e8s 1927, secr\u00e9taire central pour les questions de formation d\u00e8s 1944, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d\u00e8s 1956. Elu d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate au Grand Conseil zurichois en 1959, conseiller national en 1963, M. d\u00e9c\u00e9da en fonction. Craignant une surpopulation cr\u00e9\u00e9e par l'afflux de travailleurs \u00e9trangers, il soutint des mesures pour le limiter. Il lutta pour la construction de logements, les assurances sociales, la loi sur le travail de 1964 et le contr\u00f4le des prix. Vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s suisses d'employ\u00e9s et pr\u00e9sident la Communaut\u00e9 nationale des travailleurs. M. fut aussi actif dans l'administration des soins infirmiers \u00e0 Zurich et comme administrateur des biens de sa paroisse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Arnold Meier-Ragg", "given_name": "Arnold", "family_name": "Meier-Ragg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSusanne Peter-Kubli\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "NZZ, 11.12.1964", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "6504", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=96497", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2674", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/126600201"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/52686478"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Arnold Meier (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 4.8.1906\n   \u271d\ufe0e 7.12.1964\n1906-08-041964-12-07", "birth_date": "1906-08-04", "death_date": "1964-12-07"}], "birth_date": "1906-08-04", "death_date": "1964-12-07", "text_blocks": [["h1", "Arnold Meier-Ragg"], ["p", "4.8.1906 \u00e0 Zurich, 7.12.1964 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils d'Arnold, menuisier, et de Maria n\u00e9e M. 1933 Elsa Barbara Ragg, fille de Friedrich. Apprentissage de commerce et activit\u00e9 dans le commerce du coton brut. A la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce, M. fut secr\u00e9taire adjoint d\u00e8s 1927, secr\u00e9taire central pour les questions de formation d\u00e8s 1944, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d\u00e8s 1956. Elu d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate au Grand Conseil zurichois en 1959, conseiller national en 1963, M. d\u00e9c\u00e9da en fonction. Craignant une surpopulation cr\u00e9\u00e9e par l'afflux de travailleurs \u00e9trangers, il soutint des mesures pour le limiter. Il lutta pour la construction de logements, les assurances sociales, la loi sur le travail de 1964 et le contr\u00f4le des prix. Vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s suisses d'employ\u00e9s et pr\u00e9sident la Communaut\u00e9 nationale des travailleurs. M. fut aussi actif dans l'administration des soins infirmiers \u00e0 Zurich et comme administrateur des biens de sa paroisse."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 49, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 89, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11457", "wikipedia_page_id": 30226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013961", "dhsid": "013961", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11457", "itemLabel": "coton", "dhsid": "013961", "namefr": "Coton", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coton", "namede": "Baumwollfaser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baumwollfaser", "nameit": "Cotone (fibra)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cotone_(fibra)", "nameen": "Cotton", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cotton", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4136931-2", "wikidata_id": "Q11457"}}, {"start": 221, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737058", "wikipedia_page_id": 10617056, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016487", "dhsid": "016487", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737058", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "dhsid": "016487", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_des_employ%C3%A9s_de_commerce", "namede": "Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaufm%C3%A4nnischer_Verband_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Commercial Association", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Commercial_Association", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q681615", "instanceofLabel": "syndicat", "gndid": "10112162-3", "wikidata_id": "Q1737058"}}, {"start": 262, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 412, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 474, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q331439", "wikipedia_page_id": 54626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q331439", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 815, "end": 852, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 854, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 918, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurich", "confidence_score": 0.7975, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676402", "itemLabel": "Arnold Meier-Ragg", "dhsid": "006504", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "126600201"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676402", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006504/2009-11-03"}