{"search_result_name": "Pi\u00e9mont-Sardaigne, royaume de", "language": "fr", "id": "006641", "version": "2015-01-15", "_text": "Savoie\n\nLe nom de S. d\u00e9signe le comt\u00e9 (1160), puis duch\u00e9 (1416) de S., dont les origines remontent au XIe\u00a0s. avec les d\u00e9buts de la maison \u00e9ponyme. S. est aussi le nom d'un des deux d\u00e9partements fran\u00e7ais cr\u00e9\u00e9s en 1860 apr\u00e8s que la France eut re\u00e7u l'ancienne S. pour avoir contribu\u00e9 \u00e0 l'unit\u00e9 italienne, l'autre \u00e9tant celui de Haute-S.\n\nDu Moyen Age \u00e0 1536\n\nBien que son nom en soit d\u00e9riv\u00e9, la S. ne faisait que partiellement partie de la Sapaudia burgonde (443), annex\u00e9e et incorpor\u00e9e comme Saboia au royaume m\u00e9rovingien (534), \u00e0 l'empire carolingien (751), au second royaume de Bourgogne (888) et enfin au Saint Empire romain germanique (1032).\n\nDe la constitution du comt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9rection du duch\u00e9\n\nSous les Rodolphiens, l'incorporation \u00e0 la souverainet\u00e9 royale des seigneurs eccl\u00e9siastiques et la\u00efques profita notamment \u00e0 un familier de Rodolphe\u00a0III, le comte Humbert, qui s'\u00e9mancipa au d\u00e9but du XIe\u00a0s. La premi\u00e8re phase de l'histoire de la S. fut marqu\u00e9e par la constitution territoriale du comt\u00e9 autour des possessions familiales concentr\u00e9es dans le Bugey et dans le Gr\u00e9sivaudan. La famille et la belle-famille d'Humbert cumul\u00e8rent les charges importantes: \u00e9v\u00eaque de Belley, archev\u00eaque de Vienne et comte du Viennois, \u00e9v\u00eaque et comte d'Aoste. Lui-m\u00eame administra le Bugey et la S., avant de recevoir le comt\u00e9 d'Aoste et celui de Maurienne. Son fils Aimon fut \u00e9v\u00eaque et comte du Valais et, gr\u00e2ce au mariage de son fils Odon avec Ad\u00e9la\u00efde, fille du marquis de Turin, qui lui amena la vall\u00e9e de Suze et le Pi\u00e9mont, la maison de Savoie s'installa sur l'autre versant des Alpes, ce qui lui assura la ma\u00eetrise des cols. Elle acquit encore le Chablais, puis, au XIIe\u00a0s., la Tarentaise. C'est avec Thomas\u00a0Ier (1189-1233) que la dynastie commen\u00e7a son expansion dans le Pays de Vaud et renfor\u00e7a son emprise en Valais, politique reprise par Pierre\u00a0II (1263-1268) qui obtint, gr\u00e2ce au trait\u00e9 de Conthey (1260), tout le territoire s'\u00e9tendant jusqu'\u00e0 la Morge de Conthey. Son mariage lui amena le Faucigny, qui lui permit de relier les terres du Chablais et de Tarentaise, mais qui fut perdu en 1268. Il acquit des droits sur le Pays de Gex et \u00e9tendit son influence sur une partie du Genevois.\n\nLes efforts de Philippe\u00a0Ier (1268-1285) se concentr\u00e8rent vers l'Italie, o\u00f9 il obtint la reconnaissance de la totalit\u00e9 de la succession d'Ad\u00e9la\u00efde. Am\u00e9d\u00e9e\u00a0V (1285-1323) re\u00e7ut la Bresse gr\u00e2ce \u00e0 son mariage. En revanche, sous la pression des branches cadettes, il fut contraint de leur c\u00e9der le Pays de Vaud et le Pi\u00e9mont en apanages. Edouard (1323-1329) et son successeur Aimon (1329-1343) parvinrent \u00e0 renforcer leur autorit\u00e9 en Maurienne et en Tarentaise. Sous Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI (1343-1383), le trait\u00e9 de Paris (1355) mit fin au conflit avec le dauphin du Viennois; Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI renon\u00e7a au Dauphin\u00e9, mais obtint le Faucigny et le Pays de Gex. En outre, il r\u00e9int\u00e9gra le Pays de Vaud au domaine comtal (1359). Sa politique en Valais (soutien \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque Guichard Tavel) fut moins heureuse et la guerre dura jusqu'en 1392; elle favorisa la puissance montante des dizains. Avec Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VII (1383-1391), la maison de S. s'offrit un acc\u00e8s direct \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e par le rattachement de Nice (1388). Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VIII (1391-1439) acquit le Genevois (1401) et r\u00e9cup\u00e9ra le Pi\u00e9mont (1418).\n\nEn 1416, l'empereur \u00e9rigea la S. en duch\u00e9. La situation g\u00e9ographique des Etats de S. et l'alliance de ses princes avec plusieurs maisons europ\u00e9ennes consacra Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VIII dans un r\u00f4le de m\u00e9diateur et son prestige fut renforc\u00e9 par son \u00e9lection au pontificat (F\u00e9lix\u00a0V).\n\nLes Etats de Savoie d\u00e9pec\u00e9s\n\nLa faiblesse des successeurs d'Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VIII, les intrigues, le manque d'une politique coh\u00e9rente, les d\u00e9saccords entre les partis savoyard et pi\u00e9montais, l'anarchie f\u00e9odale et la pression fran\u00e7aise jet\u00e8rent la S. dans une p\u00e9riode de crise. En 1475, au moment des guerres de Bourgogne, la r\u00e9gente Yolande se rangea du c\u00f4t\u00e9 de Charles le T\u00e9m\u00e9raire. Inquiets, Bernois et Valaisans envahirent qui le Pays de Vaud, qui le Valais savoyard. En 1476, au trait\u00e9 de Fribourg, Yolande dut c\u00e9der \u00e0 Berne le gouvernement d'Aigle et aux dizains le Bas-Valais jusqu'\u00e0 Massongex.\n\nLa politique s\u00e9culaire des S., - s'emparer de Gen\u00e8ve -, entra\u00eena les interventions de Berne et de Fribourg en 1530 (confr\u00e9rie de la Cuiller). Lorsque Charles\u00a0III tenta en 1536 de prendre Gen\u00e8ve, Berne r\u00e9agit en envahissant une nouvelle fois le Pays de Vaud, le Pays de Gex et le Genevois, suivi par les Valaisans qui prirent ce qui restait des possessions de la S. en Chablais, atteignant la rive est de la Dranse. Attaqu\u00e9 sur un troisi\u00e8me front par le roi de France, le duch\u00e9 se vit encore amput\u00e9 de la S. et du Pi\u00e9mont. De ses Etats, il ne restait au duc au printemps 1536 que Nice, Verceil et le val d'Aoste.\n\nOrganisation et administration\n\nLe succ\u00e8s de la maison de S. et le renforcement de son autorit\u00e9 reposait sur la r\u00e9duction de l'autonomie des autres seigneurs locaux, notamment par la concession de franchises \u00e0 de nombreuses villes, et sur une organisation politique et administrative de plus en plus complexe qui accompagna son expansion territoriale.\n\nAu niveau local, en mati\u00e8re polici\u00e8re, fiscale et militaire, le comte \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 par des m\u00e9traux (pr\u00e9v\u00f4ts dans certaines r\u00e9gions). Ils furent remplac\u00e9s par des ch\u00e2telains d\u00e8s la fin du XIIe\u00a0s., dont ils devinrent les agents subalternes. Si le r\u00f4le des ch\u00e2telains \u00e9tait avant tout militaire (inspection des ouvrages de d\u00e9fense et lev\u00e9e des troupes), ces fonctionnaires r\u00e9vocables s'occupaient aussi de fiscalit\u00e9, de police et de justice. Dans la seconde moiti\u00e9 du XIIIe\u00a0s., deux nouveaux officiers firent leur apparition: le bailli (notamment de Vaud, du Chablais, de Gex), responsable de plusieurs ch\u00e2tellenies, et le juge mage, administrateur de la justice dans sa circonscription, la judicature.\n\nConcernant l'administration centrale, le comte \u00e9tait entour\u00e9 d'un Conseil qui le suivait dans ses d\u00e9placements et l'assistait en mati\u00e8re de politique int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure, de justice et de finances. Dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s., le Conseil se scinda en Conseil itin\u00e9rant et en Conseil r\u00e9sident, \u00e9tabli \u00e0 Chamb\u00e9ry; 1330 vit la naissance de la charge de chancelier de S. Le duc consultait aussi les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de S.; ceux-ci se r\u00e9unirent \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 Gen\u00e8ve entre 1441 et 1449.\n\nL'administration fut compl\u00e9t\u00e9e par la tr\u00e9sorerie, qui centralisait les recettes, et par la Chambre des comptes, qui v\u00e9rifiait la comptabilit\u00e9 des ch\u00e2telains (le premier compte conserv\u00e9 fut fait \u00e0 Chillon) et qui fut fix\u00e9e \u00e0 Chamb\u00e9ry \u00e0 la fin du XIIIe\u00a0s. Quatre auditeurs \u00e9taient charg\u00e9s des op\u00e9rations de contr\u00f4le et huit clercs s'attelaient \u00e0 la r\u00e9daction des rouleaux et \u00e0 la garde des archives. Des commissaires d'extentes, en nombre variable, s'occupaient de v\u00e9rifier l'\u00e9tat des \u00e9difices comtaux et de recouvrer les recettes. De nombreux nobles et bourgeois, de Gen\u00e8ve ou du Pays de Vaud, exerc\u00e8rent des charges dans l'administration savoyarde.\n\nRelations \u00e9conomiques\n\nLe lac L\u00e9man joua un r\u00f4le important dans la politique de la maison de S. En s'implantant \u00e0 Chillon au milieu du XIIe\u00a0s., elle put contr\u00f4ler le commerce du Haut-Lac, sur l'axe international Italie-Champagne. Thomas\u00a0Ier fonda Villeneuve en 1214, si\u00e8ge de p\u00e9age important du r\u00e9seau europ\u00e9en, Louis\u00a0Ier de S.-Vaud Morges en 1286. Sur la rive sud, Evian, Thonon, Le Bouveret, Meillerie, Nernier et Bellerive \u00e9taient moins importants; les deux derniers servaient de d\u00e9bouch\u00e9 aux marchandi\u015des du Faucigny. Gen\u00e8ve \u00e9tait le centre \u00e9conomique de la S., en particulier gr\u00e2ce \u00e0 ses foires, de marchandises et d'argent. Lorsque, d\u00e8s 1462, elles furent menac\u00e9es par celles de Lyon, le duc tenta vainement de r\u00e9tablir la libert\u00e9 de commerce mise \u00e0 mal par Louis\u00a0XI.\n\nAux XIVe et XVe\u00a0s., les riches bourgeois et les banquiers italiens de Gen\u00e8ve accord\u00e8rent des pr\u00eats au comte, puis au duc. De 1511 \u00e0 1535, Charles\u00a0III emprunta plus de 200\u00a0000 \u00e9cus en Suisse, notamment \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Lucerne, avec la caution de Fribourg, Berne et Soleure, mettant en gage des seigneuries, puis, en 1530, tout le Pays de Vaud. Les vainqueurs de 1536 rembours\u00e8rent pendant quelques d\u00e9cennies les emprunts ducaux. Les sujets du duc, particuli\u00e8rement les nobles, emprunt\u00e8rent eux aussi aux villes suisses jusqu'\u00e0 la fin du XVIe\u00a0s.\n\nDe 1559 \u00e0 1813\n\nCharles\u00a0III ne vit pas la restauration de ses Etats. Ce fut aux trait\u00e9s de Cateau-Cambr\u00e9sis (1559) que son fils Emmanuel-Philibert, r\u00e9investi de son duch\u00e9 par Charles Quint en 1554, obtint la restitution des provinces conquises par la France: la S. \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9quilibre europ\u00e9en. Le duc fixa sa capitale \u00e0 Turin lorsqu'il eut recouvr\u00e9 le Pi\u00e9mont en 1563. Le lien avec le Saint Empire se distendit peu \u00e0 peu; la S. n'en faisait plus partie en 1648, m\u00eame si un Reichsmatrikel de 1755 mentionne encore le duch\u00e9.\n\nLa restauration des Etats de Savoie\n\nPar les trait\u00e9s de Lausanne (1564) et de Thonon (1569), Emmanuel-Philibert r\u00e9cup\u00e9ra la rive sud du L\u00e9man, les bailliages bernois en 1567, les valaisans en 1569; il c\u00e9dait par contre \u00e0 Berne le Pays de Vaud que la ville avait conquis en 1536 et aux dizains le Vieux-Chablais. Le retrait de Berne et du Valais fut favoris\u00e9 par l'alliance d\u00e9fensive que le duc avait sign\u00e9e en 1560 avec les cantons catholiques. Elle fut renouvel\u00e9e en 1577, puis en 1581; le canton de Fribourg, qui craignait de devoir lui aussi restituer ses conqu\u00eates de 1536, n'accepta de s'y joindre qu'en 1578, lorsque le duc eut formellement renonc\u00e9 \u00e0 Romont.\n\nSon successeur Charles-Emmanuel\u00a0 profita des guerres civiles et religieuses en France pour essayer d\u00e8s 1588 de reprendre Gen\u00e8ve et le Pays de Vaud. La conjuration d'Isbrand Daux fut un fiasco, mais la politique ducale provoqua, de 1589 \u00e0 1591, une nouvelle invasion de la S. du Nord par Berne et Gen\u00e8ve. La guerre avec la France aboutit, en 1601, au trait\u00e9 de Lyon et \u00e0 la perte du Pays de Gex; au nord des Alpes, le duc ne poss\u00e9dait d\u00e9sormais plus que la S. L'Escalade en 1602 amena la riposte de Gen\u00e8ve et de ses alli\u00e9s qui envahirent le nord du Sal\u00e8ve, le Chablais et le Bas-Faucigny. Par la paix de Saint-Julien (1603), le duc reconnut enfin l'ind\u00e9pendance de Gen\u00e8ve.\n\nUne des dispositions du trait\u00e9 d'Utrecht (1713) ayant accord\u00e9 au duc la couronne de Sicile, \u00e9chang\u00e9e en 1720 contre celle de Sardaigne, la S. fit d\u00e9sormais partie des Etats sardes.\n\nTensions religieuses\n\nL'\u00e9v\u00eaque ayant \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 en 1535, le si\u00e8ge \u00e9piscopal de Gen\u00e8ve fut d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Annecy. Alors pr\u00e9v\u00f4t du chapitre, Fran\u00e7ois de Sales, par son \u00e9loquence et son charisme, ramena entre 1594 et 1598 \u00e0 la foi catholique les anciens bailliages bernois, aid\u00e9 par les missions des capucins. La S. s'affirma comme un bastion de la Contre-R\u00e9forme et de la R\u00e9forme catholique, sous la houlette de pr\u00e9lats consciencieux et avec le ferme soutien des autorit\u00e9s ducales.\n\nLes sujets calvinistes des ducs de S., les vaudois, avaient obtenu en 1561 une certaine libert\u00e9 religieuse et leurs pasteurs se formaient \u00e0 Gen\u00e8ve, Lausanne et B\u00e2le. Cette libert\u00e9 resta toutefois fragile et les vaudois furent \u00e0 plusieurs reprises victimes de r\u00e9pression. En 1686, leur culte fut interdit par Victor-Am\u00e9d\u00e9e\u00a0II. Expuls\u00e9s en 1687, ils se r\u00e9fugi\u00e8rent \u00e0 Gen\u00e8ve et dans les cantons \u00e9vang\u00e9liques. Les efforts diplomatiques de ces derniers, le renversement d'alliance de 1690 (le duc s'allia \u00e0 l'Angleterre et aux Provinces-Unies contre la France) amen\u00e8rent le r\u00e9tablissement du culte vaudois en 1694.\n\nAspects militaires\n\nAutre sujet d'inqui\u00e9tude pour les cantons protestants au XVIe\u00a0s., de nombreuses garnisons espagnoles stationn\u00e8rent presque en permanence en S. du Nord afin d'assurer le maintien de la route strat\u00e9gique reliant G\u00eanes et Milan aux Flandres. Ce cheminement fut menac\u00e9 lorsque la S. perdit le Bugey en 1601, d'o\u00f9 l'int\u00e9r\u00eat pour l'Espagne de l'alliance avec les cantons catholiques, qui lui permettait de passer sur leur territoire (camino de Suizos). Les tensions de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe\u00a0s. amen\u00e8rent Berne et Gen\u00e8ve \u00e0 armer des gal\u00e8res.\n\nLors de la guerre de Succession d'Autriche, une occupation totale du duch\u00e9 par les troupes des Bourbons de Madrid (septembre 1742-f\u00e9vrier 1749) alarma Gen\u00e8ve. Mais leur chef, l'infant Don Felipe, conc\u00e9da la libert\u00e9 de commerce entre la S. et Gen\u00e8ve. Des unit\u00e9s de mercenaires suisses servaient \u00e0 la fois dans l'arm\u00e9e espagnole (r\u00e9giments de Bavois, Dunant, Reding, Schwaller) et dans celle du roi de Sardaigne. Les premi\u00e8res capitulations avaient \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es en 1582 avec les cantons catholiques; au XVIIIe\u00a0s. des protestants (bernois, vaudois) entr\u00e8rent \u00e9galement au service du roi. La garde des Cents Suisses, cr\u00e9\u00e9e en 1579 \u00e0 Turin, sera dissoute en 1832.\n\nLe trait\u00e9 d'Aix-la-Chapelle (1748) confirma celui de Worms (1743), par lequel le roi de Sardaigne avait obtenu le val d'Ossola et \u00e9tait donc devenu voisin des bailliages italiens des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Le trait\u00e9 de Turin (1754) d\u00e9finit quant \u00e0 lui une nouvelle fronti\u00e8re avec la r\u00e9publique de Gen\u00e8ve, plus \u00e9loign\u00e9e des abords imm\u00e9diats de la ville, et r\u00e9gla les conflits de juridictions dans cette zone.\n\nRelations \u00e9conomiques\n\nDe nombreux liens \u00e9conomiques existaient entre la S. et Gen\u00e8ve, beaucoup moins avec le Pays de Vaud et le Valais. Le sel de Peccais (Languedoc) remontait le Rh\u00f4ne jusqu'\u00e0 Seyssel, prenait la voie terrestre jusqu'\u00e0 Gen\u00e8ve, puis, par le lac, gagnait les ports des rives nord et sud du L\u00e9man, l'essentiel partant toutefois pour le Valais.\n\nLe grand axe commercial entre le Midi m\u00e9diterran\u00e9en et Gen\u00e8ve passait par Chamb\u00e9ry et Grenoble, \u00e0 quoi s'ajoutaient des voies secondaires. Au XVIIe\u00a0s., les draperies du Dauphin\u00e9 et du Languedoc y \u00e9taient exp\u00e9di\u00e9es \"en blanc\", la ville se chargeant de la teinture et des appr\u00eats. La S. du Nord assurait une bonne part de l'approvisionnement de Gen\u00e8ve en bovins et moutons, c\u00e9r\u00e9ales du Faucigny, vins du Chablais, fromages du Sal\u00e8ve ou de Th\u00f4nes, seigneurs et communaut\u00e9s religieuses n'h\u00e9sitant pas \u00e0 faire appel au savoir-faire de bouviers et fruitiers suisses, m\u00eame protestants; s'y \u00e9coulaient aussi les produits des tanneries d'Evian et plus tard de Carouge, les couteaux et lames d'Annecy. A l'inverse, les riches familles et m\u00eame des eccl\u00e9siastiques faisaient venir de Gen\u00e8ve des tissus de qualit\u00e9, des produits de luxe, des \u00e9pices.\n\nHommes et marchandises passaient la fronti\u00e8re dans les deux sens: b\u00e9b\u00e9s genevois plac\u00e9s en nourrice \u00e0 la campagne, riches curistes fr\u00e9quentant les stations thermales d'Amphion (pr\u00e8s d'Evian) et d'Aix-les-Bains, fripiers de Gen\u00e8ve ou Lausanne trafiquant dans les villages et bourgs du Chablais, colporteurs savoyards se fournissant en partie \u00e0 Gen\u00e8ve. Ramoneurs, r\u00e9mouleurs ou ma\u00e7ons savoyards se rencontraient aussi dans le Pays de Vaud, voire dans toute la Suisse. Un fort courant d'\u00e9migration se d\u00e9veloppa vers ces r\u00e9gions.\n\nLes capitaux genevois s'investissaient aussi en S., par exemple \u00e0 Annecy dans le moulinage de la soie (d\u00e9but XVIIe\u00a0s.) ou dans la fabrication d'indiennes (fin XVIIIe\u00a0s.) Les petits ateliers d'horlogerie des environs de Cluses travaillaient pour des soci\u00e9t\u00e9s de Gen\u00e8ve, qui se r\u00e9servaient la finition et la commercialisation. Pour contrer cette trop grande influence, le roi essaya de faire de Carouge, ville neuve fond\u00e9e sur la rive gauche de l'Arve en 1772, une rivale commerciale, en la dotant de foires, de franchises et d'un r\u00e9gime de tol\u00e9rance religieuse; elle devint m\u00eame chef-lieu d'une nouvelle province en 1780 et ville royale en 1786.\n\nLe d\u00e9partement du L\u00e9man (1792-1813)\n\nL'invasion de la S., puis son rattachement \u00e0 la France, en novembre 1792, donna naissance au d\u00e9partement du Mont-Blanc, divis\u00e9 en sept districts, dont ceux de Thonon et de Carouge. Apr\u00e8s l'annexion de Gen\u00e8ve en 1798, la France, r\u00e9alisant le projet qu'avait longtemps caress\u00e9 la maison de S., unit la ville \u00e0 son arri\u00e8re-pays naturel. Elle en fit jusqu'en 1813 le chef-lieu d'un nouveau d\u00e9partement, celui du L\u00e9man, qui regroupait le Pays de Gex, le nord du Genevois, le Faucigny et le Chablais, soit une zone correspondant en grande partie \u00e0 l'aire de ses relations \u00e9conomiques avec la S.\n\nDe 1814 au d\u00e9but du XXIe\u00a0si\u00e8cle\n\nA deux reprises au XIXe\u00a0s., en 1814-1815 et 1860, des tentatives eurent lieu pour rattacher la S. \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Elle le fut \u00e0 la France en 1860.\n\nLes trait\u00e9s de Paris et de Turin\n\nLors des n\u00e9gociations qui suivirent la chute de l'Empire, \u00e0 Vienne (congr\u00e8s de Vienne), Paris (trait\u00e9s de Paris) et Turin (trait\u00e9 de Turin), il fallut d\u00e9cider du sort de la S., le d\u00e9partement du L\u00e9man ayant disparu avec la d\u00e9faite des arm\u00e9es napol\u00e9oniennes.\n\nLors du premier trait\u00e9 de Paris (30 mai 1814), alors qu'on s'acheminait vers un partage de la S. du Nord (Chamb\u00e9ry, Annecy et Rumilly accord\u00e9s \u00e0 la France, le reste rendu \u00e0 la Sardaigne), pr\u00e8s de 600 notables savoyards issus principalement du Chablais, du Faucigny et du Genevois sign\u00e8rent un manifeste en faveur d'un rattachement de ces provinces \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et une d\u00e9putation se rendit aupr\u00e8s de la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale afin d'appuyer leur demande. Or une partie des cantons, Zurich en t\u00eate, n'\u00e9tait pas favorable \u00e0 cette requ\u00eate. A Gen\u00e8ve \u00e9galement, un courant s'y opposa pour des motifs confessionnels.\n\nLe second trait\u00e9 de Paris (20 novembre 1815) accorda Carouge \u00e0 Gen\u00e8ve, tandis que le trait\u00e9 de Turin (16 mars 1816) fixait d\u00e9finitivement la fronti\u00e8re, accordant encore au nouveau canton quelques communes rurales prises \u00e0 la S., afin d'\u00e9largir le d\u00e9senclavement amorc\u00e9 en 1754 (Communes r\u00e9unies). Ces difficiles n\u00e9gociations pour \"arrondir\" Gen\u00e8ve furent d\u00e9bloqu\u00e9es par l'initiative de Victor-Emmanuel\u00a0Ier de relancer la vieille id\u00e9e d'une neutralisation de la S.\n\nLa neutralisation de la Savoie\n\nAlors que Charles Pictet-de Rochemont et Fran\u00e7ois d'Ivernois n\u00e9gociaient \u00e0 Vienne les nouvelles fronti\u00e8res de Gen\u00e8ve, il fut convenu que les provinces du Chablais, du Faucigny et tout le territoire au nord d'Ugine seraient agr\u00e9g\u00e9s \u00e0 la neutralit\u00e9 suisse. Cette d\u00e9cision fut d'autant mieux accept\u00e9e que les violents combats qui oppos\u00e8rent, dans le Genevois, les arm\u00e9es autrichiennes et napol\u00e9oniennes, en juin et juillet 1815, d\u00e9montr\u00e8rent la vuln\u00e9rabilit\u00e9 militaire de la S. Au second trait\u00e9 de Paris, la neutralit\u00e9 fut partiellement \u00e9tendue aux arrondissements d'Annecy et le Chamb\u00e9ry restitu\u00e9s par la France au roi de Sardaigne. La neutralisation concernait la totalit\u00e9 de l'actuel d\u00e9partement de la Haute-S. et environ 20% de celui de la S. Impos\u00e9e et voulue par les Alli\u00e9s, elle ne suscita pas une adh\u00e9sion totale. La Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale ne semble pas avoir accept\u00e9 pleinement ses nouvelles obligations; de son c\u00f4t\u00e9 Turin avait souhait\u00e9 que tout l'ancien duch\u00e9 soit neutralis\u00e9.\n\nNeutralisation ne voulait pas dire d\u00e9militarisation. Le Pi\u00e9mont entretint en S. des garnisons et les hommes \u00e9taient incorpor\u00e9s dans l'arm\u00e9e nationale. En cas de tensions internationales, il \u00e9tait pr\u00e9vu que les troupes bas\u00e9es en S. devaient en \u00eatre retir\u00e9es et qu'elles puissent au besoin passer par le Valais pour rallier le Pi\u00e9mont. Aucune arm\u00e9e ne devait pouvoir entrer, traverser ou stationner dans les zones pr\u00e9cit\u00e9es; seules les troupes f\u00e9d\u00e9rales pouvaient s'y installer \u00e0 la demande de la Sardaigne. De fait, la Conf\u00e9d\u00e9ration n'occupa pas la S. lorsque les bandes r\u00e9publicaines de Giuseppe Mazzini tent\u00e8rent de soulever le duch\u00e9 en 1834 \u00e0 partir du territoire genevois, ni lors de l'op\u00e9ration des \"Voraces\" (ouvriers lyonnais souvent d'origine savoyarde) venus proclamer en 1848 la R\u00e9publique \u00e0 Chamb\u00e9ry et pr\u00f4ner le rattachement \u00e0 la France.\n\nEntre 1815 et 1860, Gen\u00e8ve se voulut interventionniste alors que la Conf\u00e9d\u00e9ration opta pour une politique attentiste. En avril 1859, Berne n'intervint pas lorsque les troupes fran\u00e7aises travers\u00e8rent la S., de Culoz \u00e0 Modane, violant donc la neutralit\u00e9, m\u00eame si c'\u00e9tait pour se rendre en Pi\u00e9mont combattre avec leur alli\u00e9 le roi de Sardaigne. Il \u00e9tait pr\u00e9vu que l'intervention de Napol\u00e9on\u00a0III en faveur de l'unit\u00e9 italienne serait r\u00e9compens\u00e9e par la cession \u00e0 la France de la S. et de Nice. Les partisans d'un rattachement de la S. \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, tant en S. qu'en Suisse, \u00e9chou\u00e8rent (affaire de Savoie) et la S. devint fran\u00e7aise.\n\nLors de la guerre franco-allemande, la crainte d'une invasion prussienne vers Lyon et le Midi occupa le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en novembre 1870 quant \u00e0 la neutralit\u00e9 de la S.; des troupes f\u00e9d\u00e9rales furent achemin\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve. Profitant de la situation, les mouvements r\u00e9publicains s\u00e9paratistes de Haute-S. s'activ\u00e8rent pour une entr\u00e9e des troupes helv\u00e9tiques. Le pr\u00e9fet invita en vain la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 faire usage de son droit d'occupation. Des notes diplomatiques sugg\u00e9r\u00e8rent m\u00eame un rattachement du Chablais, du Faucigny et d'une partie du Genevois \u00e0 la Suisse au cas o\u00f9 l'Alsace et Mulhouse seraient annex\u00e9es par l'Allemagne.\n\nLes tensions europ\u00e9ennes issues de la crise du boulangisme (1887) pouss\u00e8rent la France et la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 revoir le statut de la zone neutre et \u00e0 d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment le p\u00e9rim\u00e8tre et les modalit\u00e9s d'une occupation helv\u00e9tique. Pourtant rien ne changea. Durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l'Autriche, inqui\u00e8te \u00e0 l'id\u00e9e de voir transiter des renforts par le nord de la S., s'adressa \u00e0 Berne qui ne r\u00e9agit pas. L'article 435 du trait\u00e9 de Versailles (1919) mit fin \u00e0 la zone neutralis\u00e9e de la S.\n\nDurant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, Gen\u00e8ve fut un lieu de refuge pour quelques Savoyards fuyant le Service du travail obligatoire. Jusqu'en novembre 1942, la Haute-S. fit partie de la \"zone libre\"; apr\u00e8s l'occupation de cette derni\u00e8re, l'encerclement de la Suisse par l'Axe fut complet. Lorsque les Allemands eurent remplac\u00e9 les Italiens en septembre 1943 comme puissance occupante, il devint presque impossible aux r\u00e9fugi\u00e9s de passer la fronti\u00e8re, notamment \u00e0 Saint-Gingolph.\n\nLe r\u00e9gime des zones franches\n\nEn rattachant quatorze communes savoyardes au canton de Gen\u00e8ve, parfois en les coupant en deux, le trait\u00e9 de Turin de 1816 devait leur offrir une compensation douani\u00e8re, s\u00e9par\u00e9es qu'elles \u00e9taient de leur r\u00e9seau \u00e9conomique traditionnel. La solution, celle de zones franches, \u00e9tait d'autant plus n\u00e9cessaire en cette p\u00e9riode de protectionnisme. La m\u00eame compensation avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en 1815 \u00e0 l'ensemble du Pays de Gex. Outre la libre circulation accord\u00e9e aux propri\u00e9taires des communes d\u00e9membr\u00e9es pour aller cultiver leurs biens-fonds de part et d'autre de la fronti\u00e8re politique et d'en rapatrier la r\u00e9colte, un \"reculement\" des douanes fut pr\u00e9vu. En d\u00e9finitive la zone franche savoyarde, qui devait englober les Voirons et le Vuache, espace naturellement tourn\u00e9 vers le march\u00e9 genevois, fut beaucoup plus resserr\u00e9e, Douvaine, Machilly, Annemasse, Le Ch\u00e2ble et Valleiry n'y \u00e9tant pas inclus. Elle s'\u00e9tendit tout de m\u00eame sur une superficie de 190 km2. Les denr\u00e9es achet\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve provenant de cet espace \u00e9taient exempt\u00e9es de droits de douane. En 1829, Turin octroya, sans contrepartie, le statut de zone franche \u00e0 la r\u00e9gion de Saint-Gingolph en reculant la douane fiscale jusqu'au hameau de Locum.\n\nLe rattachement de la S. \u00e0 la France permit d'unifier le r\u00e9gime douanier. La Grande Zone s'\u00e9tendit d\u00e9sormais sur 3790 km2 (soit 87,7% du d\u00e9partement de la Haute-S.). La Conf\u00e9d\u00e9ration refusa de reconna\u00eetre officiellement le rattachement de la S. \u00e0 la France et n'accorda l'entr\u00e9e en Suisse des produits de la Grande Zone qu'en 1870. Annecy, estimant que son d\u00e9clin \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 sa non-inclusion dans la Grande Zone, en souhaitait la suppression.\n\nLe r\u00e9gime des zones participa largement \u00e0 l'essor \u00e9conomique de la Haute-S. Apr\u00e8s 1918, la France souhaita mettre fin au r\u00e9gime douanier, contre l'avis des habitants et des Genevois. Si elle put obtenir la suppression de la Grande Zone, elle dut accepter le r\u00e9tablissement des petites zones gessienne et savoyarde et de celle de Saint-Gingolph (1932). Les accords bilat\u00e9raux entre l'Union europ\u00e9enne et la Conf\u00e9d\u00e9ration tiennent compte du r\u00e9gime zonien, m\u00eame s'il est r\u00e9duit \u00e0 peu de chose.\n\nSituation au d\u00e9but du XXIe\u00a0si\u00e8cle\n\nLe L\u00e9man, \"suisse\" pendant quelques d\u00e9cennies du XVIe\u00a0s, est rest\u00e9 un point de contact entre la Haute-S. et les cantons riverains. Jusqu'en 1914, les pierres des carri\u00e8res de Meillerie \u00e9taient amen\u00e9es par barque dans les ports suisses et les Savoyardes traversaient encore le lac pour travailler \u00e0 la vigne dans les ann\u00e9es 1950. La France et la Suisse ont sign\u00e9 un accord sur la p\u00eache en 1981.\n\nMalgr\u00e9 la route \u00e9tablie sous le Premier Empire et la ligne ferroviaire des ann\u00e9es 1880 (d\u00e9saffect\u00e9e entre Evian et Saint-Gingolph en 1998), la rive sud du L\u00e9man n'a pu concurrencer la rive nord et la \"transchablaisienne\" est rest\u00e9e un projet. La liaison RER Gen\u00e8ve-Annemasse, d\u00e9cid\u00e9e en 1910, a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e en 2009. Cointrin est l'a\u00e9roport des d\u00e9partements de S. et de Haute-S. (vols charters pour tourisme d'hiver). Au niveau priv\u00e9, la collaboration s'\u00e9tablit \u00e0 l'instigation des stations de ski (domaine des Portes du Soleil: val d'Illiez et Haute-S.). Comme l'Ain, la Haute-S. fournit \u00e0 Gen\u00e8ve un nombre important de frontaliers (2000 en 1960, 22\u00a0000 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980, 51\u00a0213 en 2009). Elle accueille aussi des Suisses qui y trouvent un logement plus avantageux. Migros s'est install\u00e9e \u00e0 Etrembi\u00e8res, Thoiry et Neydens. Les frontaliers allant \u00e0 Lausanne utilisent la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de navigation. La Haute-S. est membre depuis leur cr\u00e9ation du Comit\u00e9 r\u00e9gional franco-genevois (1973) et du Conseil du L\u00e9man (1987). Une partie du d\u00e9partement est comprise dans la future agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise (charte d'engagement en 2007).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s politiques / Comt\u00e9, landgraviat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.007900."}, {"tag": "Entit\u00e9s politiques / Etat historique disparu", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.008200."}, {"tag": "Entit\u00e9s politiques / Territoire (\u00e9tranger)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.008700."}, {"tag": "R\u00e9gions / R\u00e9gion, paysage", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010400.010700."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Territoires, circonscriptions / Peuples et \u00e9tats avec territoires suisses", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.017100.017600."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Relations internationales (d\u00e8s 1800) / Partenaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.023600.024000."}], "title": "Savoie", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSandra Coram-Mekkey", "Auteure/Auteur:\nSandra Coram-Mekkey", "Auteure/Auteur:\nSandra Coram-Mekkey", "Auteure/Auteur:\nSandra Coram-Mekkey", "Auteure/Auteur:\nSandra Coram-Mekkey", "Auteure/Auteur:\nAlain Becchia", "Auteure/Auteur:\nAlain Becchia", "Auteure/Auteur:\nAlain Becchia", "Auteure/Auteur:\nAlain Becchia", "Auteure/Auteur:\nAlain Becchia", "Auteure/Auteur:\nDominique Zumkeller", "Auteure/Auteur:\nDominique Zumkeller", "Auteure/Auteur:\nDominique Zumkeller", "Auteure/Auteur:\nDominique Zumkeller"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Guichonnet, dir., Hist. de la Savoie, 1973", "author": ["P. Guichonnet"], "tpub": ["Hist. de la Savoie"]}, {"text": "J.-P. Leguay, dir.,Hist. de la Savoie, 4 vol., 1983-1986", "author": ["J.-P. Leguay"], "tpub": ["Hist. de la Savoie"]}, {"text": "G. Delaloye, \u00e9d., Un L\u00e9man suisse: la Suisse, le Chablais et la neutralisation de la Savoie (1476-1932), 2002", "author": ["G. Delaloye"], "tpub": ["Un L\u00e9man suisse: la Suisse, le Chablais et la neutralisation de la Savoie (1476-1932)"]}, {"text": "B. Demotz, Le comt\u00e9 de Savoie du XIe au XVe\u00a0s., 2000", "author": ["B. Demotz"], "tpub": ["Le comt\u00e9 de Savoie du XIe au XVe\u00a0s."]}, {"text": "A. Barbero, Il ducato di Savoia, 2002", "author": ["A. Barbero"], "tpub": ["Il ducato di Savoia"]}, {"text": "A. Biel, Die Beziehungen zwischen Savoyen und der Eidgenossenschaft zur Zeit Emanuel Philiberts, 1559-1580, 1967", "author": ["A. Biel"], "tpub": ["Die Beziehungen zwischen Savoyen und der Eidgenossenschaft zur Zeit Emanuel Philiberts, 1559-1580"]}, {"text": "J. Nicolas, La Savoie au XVIIIe s.: noblesse et bourgeoisie, 22003", "author": ["J. Nicolas"], "tpub": ["La Savoie au XVIIIe s.: noblesse et bourgeoisie"]}, {"text": "A. Becchia, L'occupation espagnole de la Savoie: 1742-1749, 2007", "author": ["A. Becchia"], "tpub": ["L'occupation espagnole de la Savoie: 1742-1749"]}, {"text": "P. Guichonnet, P. Waeber, Gen\u00e8ve et les Communes r\u00e9unies, 1991", "author": ["P. Guichonnet, P. Waeber"], "tpub": ["Gen\u00e8ve et les Communes r\u00e9unies"]}, {"text": "A. Palluel-Guillard, L'aigle et la croix: Gen\u00e8ve et la Savoie 1798-1815, 1999", "author": ["A. Palluel-Guillard"], "tpub": ["L'aigle et la croix: Gen\u00e8ve et la Savoie 1798-1815"]}, {"text": "P. Guichonnet, La Savoie du Nord et la Suisse: neutralisation, zones franches, 2001", "author": ["P. Guichonnet"], "tpub": ["La Savoie du Nord et la Suisse: neutralisation, zones franches"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4051850-4"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Savoie"], ["p", "Le nom de S. d\u00e9signe le comt\u00e9 (1160), puis duch\u00e9 (1416) de S., dont les origines remontent au XIe\u00a0s. avec les d\u00e9buts de la maison \u00e9ponyme. S. est aussi le nom d'un des deux d\u00e9partements fran\u00e7ais cr\u00e9\u00e9s en 1860 apr\u00e8s que la France eut re\u00e7u l'ancienne S. pour avoir contribu\u00e9 \u00e0 l'unit\u00e9 italienne, l'autre \u00e9tant celui de Haute-S."], ["h2", "Du Moyen Age \u00e0 1536"], ["p", "Bien que son nom en soit d\u00e9riv\u00e9, la S. ne faisait que partiellement partie de la Sapaudia burgonde (443), annex\u00e9e et incorpor\u00e9e comme Saboia au royaume m\u00e9rovingien (534), \u00e0 l'empire carolingien (751), au second royaume de Bourgogne (888) et enfin au Saint Empire romain germanique (1032)."], ["h3", "De la constitution du comt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9rection du duch\u00e9"], ["p", "Sous les Rodolphiens, l'incorporation \u00e0 la souverainet\u00e9 royale des seigneurs eccl\u00e9siastiques et la\u00efques profita notamment \u00e0 un familier de Rodolphe\u00a0III, le comte Humbert, qui s'\u00e9mancipa au d\u00e9but du XIe\u00a0s. La premi\u00e8re phase de l'histoire de la S. fut marqu\u00e9e par la constitution territoriale du comt\u00e9 autour des possessions familiales concentr\u00e9es dans le Bugey et dans le Gr\u00e9sivaudan. La famille et la belle-famille d'Humbert cumul\u00e8rent les charges importantes: \u00e9v\u00eaque de Belley, archev\u00eaque de Vienne et comte du Viennois, \u00e9v\u00eaque et comte d'Aoste. Lui-m\u00eame administra le Bugey et la S., avant de recevoir le comt\u00e9 d'Aoste et celui de Maurienne. Son fils Aimon fut \u00e9v\u00eaque et comte du Valais et, gr\u00e2ce au mariage de son fils Odon avec Ad\u00e9la\u00efde, fille du marquis de Turin, qui lui amena la vall\u00e9e de Suze et le Pi\u00e9mont, la maison de Savoie s'installa sur l'autre versant des Alpes, ce qui lui assura la ma\u00eetrise des cols. Elle acquit encore le Chablais, puis, au XIIe\u00a0s., la Tarentaise. C'est avec Thomas\u00a0Ier (1189-1233) que la dynastie commen\u00e7a son expansion dans le Pays de Vaud et renfor\u00e7a son emprise en Valais, politique reprise par Pierre\u00a0II (1263-1268) qui obtint, gr\u00e2ce au trait\u00e9 de Conthey (1260), tout le territoire s'\u00e9tendant jusqu'\u00e0 la Morge de Conthey. Son mariage lui amena le Faucigny, qui lui permit de relier les terres du Chablais et de Tarentaise, mais qui fut perdu en 1268. Il acquit des droits sur le Pays de Gex et \u00e9tendit son influence sur une partie du Genevois."], ["p", "Les efforts de Philippe\u00a0Ier (1268-1285) se concentr\u00e8rent vers l'Italie, o\u00f9 il obtint la reconnaissance de la totalit\u00e9 de la succession d'Ad\u00e9la\u00efde. Am\u00e9d\u00e9e\u00a0V (1285-1323) re\u00e7ut la Bresse gr\u00e2ce \u00e0 son mariage. En revanche, sous la pression des branches cadettes, il fut contraint de leur c\u00e9der le Pays de Vaud et le Pi\u00e9mont en apanages. Edouard (1323-1329) et son successeur Aimon (1329-1343) parvinrent \u00e0 renforcer leur autorit\u00e9 en Maurienne et en Tarentaise. Sous Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI (1343-1383), le trait\u00e9 de Paris (1355) mit fin au conflit avec le dauphin du Viennois; Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI renon\u00e7a au Dauphin\u00e9, mais obtint le Faucigny et le Pays de Gex. En outre, il r\u00e9int\u00e9gra le Pays de Vaud au domaine comtal (1359). Sa politique en Valais (soutien \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque Guichard Tavel) fut moins heureuse et la guerre dura jusqu'en 1392; elle favorisa la puissance montante des dizains. Avec Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VII (1383-1391), la maison de S. s'offrit un acc\u00e8s direct \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e par le rattachement de Nice (1388). Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VIII (1391-1439) acquit le Genevois (1401) et r\u00e9cup\u00e9ra le Pi\u00e9mont (1418)."], ["p", "En 1416, l'empereur \u00e9rigea la S. en duch\u00e9. La situation g\u00e9ographique des Etats de S. et l'alliance de ses princes avec plusieurs maisons europ\u00e9ennes consacra Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VIII dans un r\u00f4le de m\u00e9diateur et son prestige fut renforc\u00e9 par son \u00e9lection au pontificat (F\u00e9lix\u00a0V)."], ["h3", "Les Etats de Savoie d\u00e9pec\u00e9s"], ["p", "La faiblesse des successeurs d'Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VIII, les intrigues, le manque d'une politique coh\u00e9rente, les d\u00e9saccords entre les partis savoyard et pi\u00e9montais, l'anarchie f\u00e9odale et la pression fran\u00e7aise jet\u00e8rent la S. dans une p\u00e9riode de crise. En 1475, au moment des guerres de Bourgogne, la r\u00e9gente Yolande se rangea du c\u00f4t\u00e9 de Charles le T\u00e9m\u00e9raire. Inquiets, Bernois et Valaisans envahirent qui le Pays de Vaud, qui le Valais savoyard. En 1476, au trait\u00e9 de Fribourg, Yolande dut c\u00e9der \u00e0 Berne le gouvernement d'Aigle et aux dizains le Bas-Valais jusqu'\u00e0 Massongex."], ["p", "La politique s\u00e9culaire des S., - s'emparer de Gen\u00e8ve -, entra\u00eena les interventions de Berne et de Fribourg en 1530 (confr\u00e9rie de la Cuiller). Lorsque Charles\u00a0III tenta en 1536 de prendre Gen\u00e8ve, Berne r\u00e9agit en envahissant une nouvelle fois le Pays de Vaud, le Pays de Gex et le Genevois, suivi par les Valaisans qui prirent ce qui restait des possessions de la S. en Chablais, atteignant la rive est de la Dranse. Attaqu\u00e9 sur un troisi\u00e8me front par le roi de France, le duch\u00e9 se vit encore amput\u00e9 de la S. et du Pi\u00e9mont. De ses Etats, il ne restait au duc au printemps 1536 que Nice, Verceil et le val d'Aoste."], ["h3", "Organisation et administration"], ["p", "Le succ\u00e8s de la maison de S. et le renforcement de son autorit\u00e9 reposait sur la r\u00e9duction de l'autonomie des autres seigneurs locaux, notamment par la concession de franchises \u00e0 de nombreuses villes, et sur une organisation politique et administrative de plus en plus complexe qui accompagna son expansion territoriale."], ["p", "Au niveau local, en mati\u00e8re polici\u00e8re, fiscale et militaire, le comte \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 par des m\u00e9traux (pr\u00e9v\u00f4ts dans certaines r\u00e9gions). Ils furent remplac\u00e9s par des ch\u00e2telains d\u00e8s la fin du XIIe\u00a0s., dont ils devinrent les agents subalternes. Si le r\u00f4le des ch\u00e2telains \u00e9tait avant tout militaire (inspection des ouvrages de d\u00e9fense et lev\u00e9e des troupes), ces fonctionnaires r\u00e9vocables s'occupaient aussi de fiscalit\u00e9, de police et de justice. Dans la seconde moiti\u00e9 du XIIIe\u00a0s., deux nouveaux officiers firent leur apparition: le bailli (notamment de Vaud, du Chablais, de Gex), responsable de plusieurs ch\u00e2tellenies, et le juge mage, administrateur de la justice dans sa circonscription, la judicature."], ["p", "Concernant l'administration centrale, le comte \u00e9tait entour\u00e9 d'un Conseil qui le suivait dans ses d\u00e9placements et l'assistait en mati\u00e8re de politique int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure, de justice et de finances. Dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s., le Conseil se scinda en Conseil itin\u00e9rant et en Conseil r\u00e9sident, \u00e9tabli \u00e0 Chamb\u00e9ry; 1330 vit la naissance de la charge de chancelier de S. Le duc consultait aussi les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de S.; ceux-ci se r\u00e9unirent \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 Gen\u00e8ve entre 1441 et 1449."], ["p", "L'administration fut compl\u00e9t\u00e9e par la tr\u00e9sorerie, qui centralisait les recettes, et par la Chambre des comptes, qui v\u00e9rifiait la comptabilit\u00e9 des ch\u00e2telains (le premier compte conserv\u00e9 fut fait \u00e0 Chillon) et qui fut fix\u00e9e \u00e0 Chamb\u00e9ry \u00e0 la fin du XIIIe\u00a0s. Quatre auditeurs \u00e9taient charg\u00e9s des op\u00e9rations de contr\u00f4le et huit clercs s'attelaient \u00e0 la r\u00e9daction des rouleaux et \u00e0 la garde des archives. Des commissaires d'extentes, en nombre variable, s'occupaient de v\u00e9rifier l'\u00e9tat des \u00e9difices comtaux et de recouvrer les recettes. De nombreux nobles et bourgeois, de Gen\u00e8ve ou du Pays de Vaud, exerc\u00e8rent des charges dans l'administration savoyarde."], ["h3", "Relations \u00e9conomiques"], ["p", "Le lac L\u00e9man joua un r\u00f4le important dans la politique de la maison de S. En s'implantant \u00e0 Chillon au milieu du XIIe\u00a0s., elle put contr\u00f4ler le commerce du Haut-Lac, sur l'axe international Italie-Champagne. Thomas\u00a0Ier fonda Villeneuve en 1214, si\u00e8ge de p\u00e9age important du r\u00e9seau europ\u00e9en, Louis\u00a0Ier de S.-Vaud Morges en 1286. Sur la rive sud, Evian, Thonon, Le Bouveret, Meillerie, Nernier et Bellerive \u00e9taient moins importants; les deux derniers servaient de d\u00e9bouch\u00e9 aux marchandi\u015des du Faucigny. Gen\u00e8ve \u00e9tait le centre \u00e9conomique de la S., en particulier gr\u00e2ce \u00e0 ses foires, de marchandises et d'argent. Lorsque, d\u00e8s 1462, elles furent menac\u00e9es par celles de Lyon, le duc tenta vainement de r\u00e9tablir la libert\u00e9 de commerce mise \u00e0 mal par Louis\u00a0XI."], ["p", "Aux XIVe et XVe\u00a0s., les riches bourgeois et les banquiers italiens de Gen\u00e8ve accord\u00e8rent des pr\u00eats au comte, puis au duc. De 1511 \u00e0 1535, Charles\u00a0III emprunta plus de 200\u00a0000 \u00e9cus en Suisse, notamment \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Lucerne, avec la caution de Fribourg, Berne et Soleure, mettant en gage des seigneuries, puis, en 1530, tout le Pays de Vaud. Les vainqueurs de 1536 rembours\u00e8rent pendant quelques d\u00e9cennies les emprunts ducaux. Les sujets du duc, particuli\u00e8rement les nobles, emprunt\u00e8rent eux aussi aux villes suisses jusqu'\u00e0 la fin du XVIe\u00a0s."], ["h2", "De 1559 \u00e0 1813"], ["p", "Charles\u00a0III ne vit pas la restauration de ses Etats. Ce fut aux trait\u00e9s de Cateau-Cambr\u00e9sis (1559) que son fils Emmanuel-Philibert, r\u00e9investi de son duch\u00e9 par Charles Quint en 1554, obtint la restitution des provinces conquises par la France: la S. \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9quilibre europ\u00e9en. Le duc fixa sa capitale \u00e0 Turin lorsqu'il eut recouvr\u00e9 le Pi\u00e9mont en 1563. Le lien avec le Saint Empire se distendit peu \u00e0 peu; la S. n'en faisait plus partie en 1648, m\u00eame si un Reichsmatrikel de 1755 mentionne encore le duch\u00e9."], ["h3", "La restauration des Etats de Savoie"], ["p", "Par les trait\u00e9s de Lausanne (1564) et de Thonon (1569), Emmanuel-Philibert r\u00e9cup\u00e9ra la rive sud du L\u00e9man, les bailliages bernois en 1567, les valaisans en 1569; il c\u00e9dait par contre \u00e0 Berne le Pays de Vaud que la ville avait conquis en 1536 et aux dizains le Vieux-Chablais. Le retrait de Berne et du Valais fut favoris\u00e9 par l'alliance d\u00e9fensive que le duc avait sign\u00e9e en 1560 avec les cantons catholiques. Elle fut renouvel\u00e9e en 1577, puis en 1581; le canton de Fribourg, qui craignait de devoir lui aussi restituer ses conqu\u00eates de 1536, n'accepta de s'y joindre qu'en 1578, lorsque le duc eut formellement renonc\u00e9 \u00e0 Romont."], ["p", "Son successeur Charles-Emmanuel\u00a0 profita des guerres civiles et religieuses en France pour essayer d\u00e8s 1588 de reprendre Gen\u00e8ve et le Pays de Vaud. La conjuration d'Isbrand Daux fut un fiasco, mais la politique ducale provoqua, de 1589 \u00e0 1591, une nouvelle invasion de la S. du Nord par Berne et Gen\u00e8ve. La guerre avec la France aboutit, en 1601, au trait\u00e9 de Lyon et \u00e0 la perte du Pays de Gex; au nord des Alpes, le duc ne poss\u00e9dait d\u00e9sormais plus que la S. L'Escalade en 1602 amena la riposte de Gen\u00e8ve et de ses alli\u00e9s qui envahirent le nord du Sal\u00e8ve, le Chablais et le Bas-Faucigny. Par la paix de Saint-Julien (1603), le duc reconnut enfin l'ind\u00e9pendance de Gen\u00e8ve."], ["p", "Une des dispositions du trait\u00e9 d'Utrecht (1713) ayant accord\u00e9 au duc la couronne de Sicile, \u00e9chang\u00e9e en 1720 contre celle de Sardaigne, la S. fit d\u00e9sormais partie des Etats sardes."], ["h3", "Tensions religieuses"], ["p", "L'\u00e9v\u00eaque ayant \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 en 1535, le si\u00e8ge \u00e9piscopal de Gen\u00e8ve fut d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Annecy. Alors pr\u00e9v\u00f4t du chapitre, Fran\u00e7ois de Sales, par son \u00e9loquence et son charisme, ramena entre 1594 et 1598 \u00e0 la foi catholique les anciens bailliages bernois, aid\u00e9 par les missions des capucins. La S. s'affirma comme un bastion de la Contre-R\u00e9forme et de la R\u00e9forme catholique, sous la houlette de pr\u00e9lats consciencieux et avec le ferme soutien des autorit\u00e9s ducales."], ["p", "Les sujets calvinistes des ducs de S., les vaudois, avaient obtenu en 1561 une certaine libert\u00e9 religieuse et leurs pasteurs se formaient \u00e0 Gen\u00e8ve, Lausanne et B\u00e2le. Cette libert\u00e9 resta toutefois fragile et les vaudois furent \u00e0 plusieurs reprises victimes de r\u00e9pression. En 1686, leur culte fut interdit par Victor-Am\u00e9d\u00e9e\u00a0II. Expuls\u00e9s en 1687, ils se r\u00e9fugi\u00e8rent \u00e0 Gen\u00e8ve et dans les cantons \u00e9vang\u00e9liques. Les efforts diplomatiques de ces derniers, le renversement d'alliance de 1690 (le duc s'allia \u00e0 l'Angleterre et aux Provinces-Unies contre la France) amen\u00e8rent le r\u00e9tablissement du culte vaudois en 1694."], ["h3", "Aspects militaires"], ["p", "Autre sujet d'inqui\u00e9tude pour les cantons protestants au XVIe\u00a0s., de nombreuses garnisons espagnoles stationn\u00e8rent presque en permanence en S. du Nord afin d'assurer le maintien de la route strat\u00e9gique reliant G\u00eanes et Milan aux Flandres. Ce cheminement fut menac\u00e9 lorsque la S. perdit le Bugey en 1601, d'o\u00f9 l'int\u00e9r\u00eat pour l'Espagne de l'alliance avec les cantons catholiques, qui lui permettait de passer sur leur territoire (camino de Suizos). Les tensions de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe\u00a0s. amen\u00e8rent Berne et Gen\u00e8ve \u00e0 armer des gal\u00e8res."], ["p", "Lors de la guerre de Succession d'Autriche, une occupation totale du duch\u00e9 par les troupes des Bourbons de Madrid (septembre 1742-f\u00e9vrier 1749) alarma Gen\u00e8ve. Mais leur chef, l'infant Don Felipe, conc\u00e9da la libert\u00e9 de commerce entre la S. et Gen\u00e8ve. Des unit\u00e9s de mercenaires suisses servaient \u00e0 la fois dans l'arm\u00e9e espagnole (r\u00e9giments de Bavois, Dunant, Reding, Schwaller) et dans celle du roi de Sardaigne. Les premi\u00e8res capitulations avaient \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es en 1582 avec les cantons catholiques; au XVIIIe\u00a0s. des protestants (bernois, vaudois) entr\u00e8rent \u00e9galement au service du roi. La garde des Cents Suisses, cr\u00e9\u00e9e en 1579 \u00e0 Turin, sera dissoute en 1832."], ["p", "Le trait\u00e9 d'Aix-la-Chapelle (1748) confirma celui de Worms (1743), par lequel le roi de Sardaigne avait obtenu le val d'Ossola et \u00e9tait donc devenu voisin des bailliages italiens des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Le trait\u00e9 de Turin (1754) d\u00e9finit quant \u00e0 lui une nouvelle fronti\u00e8re avec la r\u00e9publique de Gen\u00e8ve, plus \u00e9loign\u00e9e des abords imm\u00e9diats de la ville, et r\u00e9gla les conflits de juridictions dans cette zone."], ["h3", "Relations \u00e9conomiques"], ["p", "De nombreux liens \u00e9conomiques existaient entre la S. et Gen\u00e8ve, beaucoup moins avec le Pays de Vaud et le Valais. Le sel de Peccais (Languedoc) remontait le Rh\u00f4ne jusqu'\u00e0 Seyssel, prenait la voie terrestre jusqu'\u00e0 Gen\u00e8ve, puis, par le lac, gagnait les ports des rives nord et sud du L\u00e9man, l'essentiel partant toutefois pour le Valais."], ["p", "Le grand axe commercial entre le Midi m\u00e9diterran\u00e9en et Gen\u00e8ve passait par Chamb\u00e9ry et Grenoble, \u00e0 quoi s'ajoutaient des voies secondaires. Au XVIIe\u00a0s., les draperies du Dauphin\u00e9 et du Languedoc y \u00e9taient exp\u00e9di\u00e9es \"en blanc\", la ville se chargeant de la teinture et des appr\u00eats. La S. du Nord assurait une bonne part de l'approvisionnement de Gen\u00e8ve en bovins et moutons, c\u00e9r\u00e9ales du Faucigny, vins du Chablais, fromages du Sal\u00e8ve ou de Th\u00f4nes, seigneurs et communaut\u00e9s religieuses n'h\u00e9sitant pas \u00e0 faire appel au savoir-faire de bouviers et fruitiers suisses, m\u00eame protestants; s'y \u00e9coulaient aussi les produits des tanneries d'Evian et plus tard de Carouge, les couteaux et lames d'Annecy. A l'inverse, les riches familles et m\u00eame des eccl\u00e9siastiques faisaient venir de Gen\u00e8ve des tissus de qualit\u00e9, des produits de luxe, des \u00e9pices."], ["p", "Hommes et marchandises passaient la fronti\u00e8re dans les deux sens: b\u00e9b\u00e9s genevois plac\u00e9s en nourrice \u00e0 la campagne, riches curistes fr\u00e9quentant les stations thermales d'Amphion (pr\u00e8s d'Evian) et d'Aix-les-Bains, fripiers de Gen\u00e8ve ou Lausanne trafiquant dans les villages et bourgs du Chablais, colporteurs savoyards se fournissant en partie \u00e0 Gen\u00e8ve. Ramoneurs, r\u00e9mouleurs ou ma\u00e7ons savoyards se rencontraient aussi dans le Pays de Vaud, voire dans toute la Suisse. Un fort courant d'\u00e9migration se d\u00e9veloppa vers ces r\u00e9gions."], ["p", "Les capitaux genevois s'investissaient aussi en S., par exemple \u00e0 Annecy dans le moulinage de la soie (d\u00e9but XVIIe\u00a0s.) ou dans la fabrication d'indiennes (fin XVIIIe\u00a0s.) Les petits ateliers d'horlogerie des environs de Cluses travaillaient pour des soci\u00e9t\u00e9s de Gen\u00e8ve, qui se r\u00e9servaient la finition et la commercialisation. Pour contrer cette trop grande influence, le roi essaya de faire de Carouge, ville neuve fond\u00e9e sur la rive gauche de l'Arve en 1772, une rivale commerciale, en la dotant de foires, de franchises et d'un r\u00e9gime de tol\u00e9rance religieuse; elle devint m\u00eame chef-lieu d'une nouvelle province en 1780 et ville royale en 1786."], ["h3", "Le d\u00e9partement du L\u00e9man (1792-1813)"], ["p", "L'invasion de la S., puis son rattachement \u00e0 la France, en novembre 1792, donna naissance au d\u00e9partement du Mont-Blanc, divis\u00e9 en sept districts, dont ceux de Thonon et de Carouge. Apr\u00e8s l'annexion de Gen\u00e8ve en 1798, la France, r\u00e9alisant le projet qu'avait longtemps caress\u00e9 la maison de S., unit la ville \u00e0 son arri\u00e8re-pays naturel. Elle en fit jusqu'en 1813 le chef-lieu d'un nouveau d\u00e9partement, celui du L\u00e9man, qui regroupait le Pays de Gex, le nord du Genevois, le Faucigny et le Chablais, soit une zone correspondant en grande partie \u00e0 l'aire de ses relations \u00e9conomiques avec la S."], ["h2", "De 1814 au d\u00e9but du XXIe\u00a0si\u00e8cle"], ["p", "A deux reprises au XIXe\u00a0s., en 1814-1815 et 1860, des tentatives eurent lieu pour rattacher la S. \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Elle le fut \u00e0 la France en 1860."], ["h3", "Les trait\u00e9s de Paris et de Turin"], ["p", "Lors des n\u00e9gociations qui suivirent la chute de l'Empire, \u00e0 Vienne (congr\u00e8s de Vienne), Paris (trait\u00e9s de Paris) et Turin (trait\u00e9 de Turin), il fallut d\u00e9cider du sort de la S., le d\u00e9partement du L\u00e9man ayant disparu avec la d\u00e9faite des arm\u00e9es napol\u00e9oniennes."], ["p", "Lors du premier trait\u00e9 de Paris (30 mai 1814), alors qu'on s'acheminait vers un partage de la S. du Nord (Chamb\u00e9ry, Annecy et Rumilly accord\u00e9s \u00e0 la France, le reste rendu \u00e0 la Sardaigne), pr\u00e8s de 600 notables savoyards issus principalement du Chablais, du Faucigny et du Genevois sign\u00e8rent un manifeste en faveur d'un rattachement de ces provinces \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et une d\u00e9putation se rendit aupr\u00e8s de la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale afin d'appuyer leur demande. Or une partie des cantons, Zurich en t\u00eate, n'\u00e9tait pas favorable \u00e0 cette requ\u00eate. A Gen\u00e8ve \u00e9galement, un courant s'y opposa pour des motifs confessionnels."], ["p", "Le second trait\u00e9 de Paris (20 novembre 1815) accorda Carouge \u00e0 Gen\u00e8ve, tandis que le trait\u00e9 de Turin (16 mars 1816) fixait d\u00e9finitivement la fronti\u00e8re, accordant encore au nouveau canton quelques communes rurales prises \u00e0 la S., afin d'\u00e9largir le d\u00e9senclavement amorc\u00e9 en 1754 (Communes r\u00e9unies). Ces difficiles n\u00e9gociations pour \"arrondir\" Gen\u00e8ve furent d\u00e9bloqu\u00e9es par l'initiative de Victor-Emmanuel\u00a0Ier de relancer la vieille id\u00e9e d'une neutralisation de la S."], ["h3", "La neutralisation de la Savoie"], ["p", "Alors que Charles Pictet-de Rochemont et Fran\u00e7ois d'Ivernois n\u00e9gociaient \u00e0 Vienne les nouvelles fronti\u00e8res de Gen\u00e8ve, il fut convenu que les provinces du Chablais, du Faucigny et tout le territoire au nord d'Ugine seraient agr\u00e9g\u00e9s \u00e0 la neutralit\u00e9 suisse. Cette d\u00e9cision fut d'autant mieux accept\u00e9e que les violents combats qui oppos\u00e8rent, dans le Genevois, les arm\u00e9es autrichiennes et napol\u00e9oniennes, en juin et juillet 1815, d\u00e9montr\u00e8rent la vuln\u00e9rabilit\u00e9 militaire de la S. Au second trait\u00e9 de Paris, la neutralit\u00e9 fut partiellement \u00e9tendue aux arrondissements d'Annecy et le Chamb\u00e9ry restitu\u00e9s par la France au roi de Sardaigne. La neutralisation concernait la totalit\u00e9 de l'actuel d\u00e9partement de la Haute-S. et environ 20% de celui de la S. Impos\u00e9e et voulue par les Alli\u00e9s, elle ne suscita pas une adh\u00e9sion totale. La Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale ne semble pas avoir accept\u00e9 pleinement ses nouvelles obligations; de son c\u00f4t\u00e9 Turin avait souhait\u00e9 que tout l'ancien duch\u00e9 soit neutralis\u00e9."], ["p", "Neutralisation ne voulait pas dire d\u00e9militarisation. Le Pi\u00e9mont entretint en S. des garnisons et les hommes \u00e9taient incorpor\u00e9s dans l'arm\u00e9e nationale. En cas de tensions internationales, il \u00e9tait pr\u00e9vu que les troupes bas\u00e9es en S. devaient en \u00eatre retir\u00e9es et qu'elles puissent au besoin passer par le Valais pour rallier le Pi\u00e9mont. Aucune arm\u00e9e ne devait pouvoir entrer, traverser ou stationner dans les zones pr\u00e9cit\u00e9es; seules les troupes f\u00e9d\u00e9rales pouvaient s'y installer \u00e0 la demande de la Sardaigne. De fait, la Conf\u00e9d\u00e9ration n'occupa pas la S. lorsque les bandes r\u00e9publicaines de Giuseppe Mazzini tent\u00e8rent de soulever le duch\u00e9 en 1834 \u00e0 partir du territoire genevois, ni lors de l'op\u00e9ration des \"Voraces\" (ouvriers lyonnais souvent d'origine savoyarde) venus proclamer en 1848 la R\u00e9publique \u00e0 Chamb\u00e9ry et pr\u00f4ner le rattachement \u00e0 la France."], ["p", "Entre 1815 et 1860, Gen\u00e8ve se voulut interventionniste alors que la Conf\u00e9d\u00e9ration opta pour une politique attentiste. En avril 1859, Berne n'intervint pas lorsque les troupes fran\u00e7aises travers\u00e8rent la S., de Culoz \u00e0 Modane, violant donc la neutralit\u00e9, m\u00eame si c'\u00e9tait pour se rendre en Pi\u00e9mont combattre avec leur alli\u00e9 le roi de Sardaigne. Il \u00e9tait pr\u00e9vu que l'intervention de Napol\u00e9on\u00a0III en faveur de l'unit\u00e9 italienne serait r\u00e9compens\u00e9e par la cession \u00e0 la France de la S. et de Nice. Les partisans d'un rattachement de la S. \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, tant en S. qu'en Suisse, \u00e9chou\u00e8rent (affaire de Savoie) et la S. devint fran\u00e7aise."], ["p", "Lors de la guerre franco-allemande, la crainte d'une invasion prussienne vers Lyon et le Midi occupa le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en novembre 1870 quant \u00e0 la neutralit\u00e9 de la S.; des troupes f\u00e9d\u00e9rales furent achemin\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve. Profitant de la situation, les mouvements r\u00e9publicains s\u00e9paratistes de Haute-S. s'activ\u00e8rent pour une entr\u00e9e des troupes helv\u00e9tiques. Le pr\u00e9fet invita en vain la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 faire usage de son droit d'occupation. Des notes diplomatiques sugg\u00e9r\u00e8rent m\u00eame un rattachement du Chablais, du Faucigny et d'une partie du Genevois \u00e0 la Suisse au cas o\u00f9 l'Alsace et Mulhouse seraient annex\u00e9es par l'Allemagne."], ["p", "Les tensions europ\u00e9ennes issues de la crise du boulangisme (1887) pouss\u00e8rent la France et la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 revoir le statut de la zone neutre et \u00e0 d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment le p\u00e9rim\u00e8tre et les modalit\u00e9s d'une occupation helv\u00e9tique. Pourtant rien ne changea. Durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l'Autriche, inqui\u00e8te \u00e0 l'id\u00e9e de voir transiter des renforts par le nord de la S., s'adressa \u00e0 Berne qui ne r\u00e9agit pas. L'article 435 du trait\u00e9 de Versailles (1919) mit fin \u00e0 la zone neutralis\u00e9e de la S."], ["p", "Durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, Gen\u00e8ve fut un lieu de refuge pour quelques Savoyards fuyant le Service du travail obligatoire. Jusqu'en novembre 1942, la Haute-S. fit partie de la \"zone libre\"; apr\u00e8s l'occupation de cette derni\u00e8re, l'encerclement de la Suisse par l'Axe fut complet. Lorsque les Allemands eurent remplac\u00e9 les Italiens en septembre 1943 comme puissance occupante, il devint presque impossible aux r\u00e9fugi\u00e9s de passer la fronti\u00e8re, notamment \u00e0 Saint-Gingolph."], ["h3", "Le r\u00e9gime des zones franches"], ["p", "En rattachant quatorze communes savoyardes au canton de Gen\u00e8ve, parfois en les coupant en deux, le trait\u00e9 de Turin de 1816 devait leur offrir une compensation douani\u00e8re, s\u00e9par\u00e9es qu'elles \u00e9taient de leur r\u00e9seau \u00e9conomique traditionnel. La solution, celle de zones franches, \u00e9tait d'autant plus n\u00e9cessaire en cette p\u00e9riode de protectionnisme. La m\u00eame compensation avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en 1815 \u00e0 l'ensemble du Pays de Gex. Outre la libre circulation accord\u00e9e aux propri\u00e9taires des communes d\u00e9membr\u00e9es pour aller cultiver leurs biens-fonds de part et d'autre de la fronti\u00e8re politique et d'en rapatrier la r\u00e9colte, un \"reculement\" des douanes fut pr\u00e9vu. En d\u00e9finitive la zone franche savoyarde, qui devait englober les Voirons et le Vuache, espace naturellement tourn\u00e9 vers le march\u00e9 genevois, fut beaucoup plus resserr\u00e9e, Douvaine, Machilly, Annemasse, Le Ch\u00e2ble et Valleiry n'y \u00e9tant pas inclus. Elle s'\u00e9tendit tout de m\u00eame sur une superficie de 190 km2. Les denr\u00e9es achet\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve provenant de cet espace \u00e9taient exempt\u00e9es de droits de douane. En 1829, Turin octroya, sans contrepartie, le statut de zone franche \u00e0 la r\u00e9gion de Saint-Gingolph en reculant la douane fiscale jusqu'au hameau de Locum."], ["p", "Le rattachement de la S. \u00e0 la France permit d'unifier le r\u00e9gime douanier. La Grande Zone s'\u00e9tendit d\u00e9sormais sur 3790 km2 (soit 87,7% du d\u00e9partement de la Haute-S.). La Conf\u00e9d\u00e9ration refusa de reconna\u00eetre officiellement le rattachement de la S. \u00e0 la France et n'accorda l'entr\u00e9e en Suisse des produits de la Grande Zone qu'en 1870. Annecy, estimant que son d\u00e9clin \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 sa non-inclusion dans la Grande Zone, en souhaitait la suppression."], ["p", "Le r\u00e9gime des zones participa largement \u00e0 l'essor \u00e9conomique de la Haute-S. Apr\u00e8s 1918, la France souhaita mettre fin au r\u00e9gime douanier, contre l'avis des habitants et des Genevois. Si elle put obtenir la suppression de la Grande Zone, elle dut accepter le r\u00e9tablissement des petites zones gessienne et savoyarde et de celle de Saint-Gingolph (1932). Les accords bilat\u00e9raux entre l'Union europ\u00e9enne et la Conf\u00e9d\u00e9ration tiennent compte du r\u00e9gime zonien, m\u00eame s'il est r\u00e9duit \u00e0 peu de chose."], ["h3", "Situation au d\u00e9but du XXIe\u00a0si\u00e8cle"], ["p", "Le L\u00e9man, \"suisse\" pendant quelques d\u00e9cennies du XVIe\u00a0s, est rest\u00e9 un point de contact entre la Haute-S. et les cantons riverains. Jusqu'en 1914, les pierres des carri\u00e8res de Meillerie \u00e9taient amen\u00e9es par barque dans les ports suisses et les Savoyardes traversaient encore le lac pour travailler \u00e0 la vigne dans les ann\u00e9es 1950. La France et la Suisse ont sign\u00e9 un accord sur la p\u00eache en 1981."], ["p", "Malgr\u00e9 la route \u00e9tablie sous le Premier Empire et la ligne ferroviaire des ann\u00e9es 1880 (d\u00e9saffect\u00e9e entre Evian et Saint-Gingolph en 1998), la rive sud du L\u00e9man n'a pu concurrencer la rive nord et la \"transchablaisienne\" est rest\u00e9e un projet. La liaison RER Gen\u00e8ve-Annemasse, d\u00e9cid\u00e9e en 1910, a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e en 2009. Cointrin est l'a\u00e9roport des d\u00e9partements de S. et de Haute-S. (vols charters pour tourisme d'hiver). Au niveau priv\u00e9, la collaboration s'\u00e9tablit \u00e0 l'instigation des stations de ski (domaine des Portes du Soleil: val d'Illiez et Haute-S.). Comme l'Ain, la Haute-S. fournit \u00e0 Gen\u00e8ve un nombre important de frontaliers (2000 en 1960, 22\u00a0000 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980, 51\u00a0213 en 2009). Elle accueille aussi des Suisses qui y trouvent un logement plus avantageux. Migros s'est install\u00e9e \u00e0 Etrembi\u00e8res, Thoiry et Neydens. Les frontaliers allant \u00e0 Lausanne utilisent la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de navigation. La Haute-S. est membre depuis leur cr\u00e9ation du Comit\u00e9 r\u00e9gional franco-genevois (1973) et du Conseil du L\u00e9man (1987). Une partie du d\u00e9partement est comprise dans la future agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise (charte d'engagement en 2007)."]], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47168", "wikipedia_page_id": 78053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 59, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6465", "wikipedia_page_id": 846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 222, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 277, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51122", "wikipedia_page_id": 3905185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 81, "end": 89, "mention": "Sapaudia", "href": "/fr/articles/047784/2011-01-27/", "dhsid": "047784", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3473124", "itemLabel": "Sapaudie", "dhsid": "047784", "namefr": "Sapaudie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sapaudie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Sapaudia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sapaudia", "nameen": "Sapaudia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sapaudia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183366", "instanceofLabel": "territoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3473124", "wikipedia_page_title": "Sapaudie"}, {"start": 204, "end": 231, "mention": "second royaume de Bourgogne", "href": "/fr/articles/006620/2005-04-20/", "dhsid": "006620", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q530670", "itemLabel": "royaume de Bourgogne", "dhsid": "006620", "namefr": "Royaume de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Royaume_de_Bourgogne", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Regno di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Regno_di_Borgogna", "nameen": "Kingdom of Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kingdom_of_Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20937557", "instanceofLabel": "s\u00e9rie", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q530670", "wikipedia_page_title": "Royaume de Bourgogne"}, {"start": 250, "end": 280, "mention": "Saint Empire romain germanique", "href": "/fr/articles/006626/2016-04-25/", "dhsid": "006626", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "itemLabel": "Saint-Empire romain germanique", "dhsid": "006626", "namefr": "Saint-Empire romain germanique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Empire_romain_germanique", "namede": "Heiliges R\u00f6misches Reich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliges_R%C3%B6misches_Reich", "nameit": "Sacro Romano Impero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sacro_Romano_Impero", "nameen": "Holy Roman Empire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Roman_Empire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "2035457-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "wikipedia_page_title": "Saint-Empire romain germanique"}, {"start": 81, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3473124", "wikipedia_page_id": 806283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3473124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/047784", "dhsid": "047784", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3473124", "itemLabel": "Sapaudie", "dhsid": "047784", "namefr": "Sapaudie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sapaudie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Sapaudia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sapaudia", "nameen": "Sapaudia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sapaudia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183366", "instanceofLabel": "territoire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3473124"}}, {"start": 90, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150412", "wikipedia_page_id": 4881104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008028", "dhsid": "008028", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150412", "itemLabel": "Burgondes", "dhsid": "008028", "namefr": "Burgondes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Burgondes", "namede": "Burgunden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunden", "nameit": "Burgundi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burgundi", "nameen": "Burgundians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q150412"}}, {"start": 134, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59488", "wikipedia_page_id": 4792124, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59488", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31929", "wikipedia_page_id": 47238, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3271735", "wikipedia_page_id": 4516645, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3271735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12548", "wikipedia_page_id": 15868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006626", "dhsid": "006626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "itemLabel": "Saint-Empire romain germanique", "dhsid": "006626", "namefr": "Saint-Empire romain germanique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Empire_romain_germanique", "namede": "Heiliges R\u00f6misches Reich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliges_R%C3%B6misches_Reich", "nameit": "Sacro Romano Impero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sacro_Romano_Impero", "nameen": "Holy Roman Empire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Roman_Empire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "2035457-5", "wikidata_id": "Q12548"}}], [{"start": 22, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47168", "wikipedia_page_id": 78053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 354, "end": 359, "mention": "Bugey", "href": "/fr/articles/007036/2004-10-26/", "dhsid": "007036", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "itemLabel": "Bugey", "dhsid": "007036", "namefr": "Bugey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bugey", "namede": "Bugey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameit": "Bugey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameen": "Bugey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bugey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4244402-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "wikipedia_page_title": "Bugey"}, {"start": 540, "end": 545, "mention": "Aoste", "href": "/fr/articles/007023/2002-06-18/", "dhsid": "007023", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1222", "itemLabel": "Vall\u00e9e d'Aoste", "dhsid": "007023", "namefr": "Vall\u00e9e d'Aoste", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e_d%27Aoste", "namede": "Aostatal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aostatal", "nameit": "Valle d'Aosta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valle_d%27Aosta", "nameen": "Aosta Valley", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aosta_Valley", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1710033", "instanceofLabel": "r\u00e9gion autonome \u00e0 statut sp\u00e9cial", "gndid": "4002386-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1222", "wikipedia_page_title": "Vall\u00e9e d'Aoste"}, {"start": 807, "end": 814, "mention": "Pi\u00e9mont", "href": "/fr/articles/007097/2015-05-07/", "dhsid": "007097", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "wikipedia_page_title": "Pi\u00e9mont"}, {"start": 940, "end": 948, "mention": "Chablais", "href": "/fr/articles/007039/2009-04-23/", "dhsid": "007039", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4085202-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "wikipedia_page_title": "Chablais"}, {"start": 971, "end": 981, "mention": "Tarentaise", "href": "/fr/articles/007368/2012-02-01/", "dhsid": "007368", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q877134", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Tarentaise", "dhsid": "007368", "namefr": "Dioc\u00e8se de Tarentaise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Tarentaise", "namede": "Bistum Tarentaise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Tarentaise", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ancient Diocese of Tarentaise", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ancient_Diocese_of_Tarentaise", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "4119520-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877134", "wikipedia_page_title": "Dioc\u00e8se de Tarentaise"}, {"start": 1287, "end": 1295, "mention": "Faucigny", "href": "/fr/articles/012905/2006-03-28/", "dhsid": "012905", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q917751", "itemLabel": "Faucigny", "dhsid": "012905", "namefr": "Faucigny (Haute-Savoie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Faucigny_(Haute-Savoie)", "namede": "Faucigny (Haute-Savoie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Faucigny_(Haute-Savoie)", "nameit": "Faucigny (Alta Savoia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Faucigny_(Alta_Savoia)", "nameen": "Faucigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Faucigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4235940-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q917751", "wikipedia_page_title": "Faucigny (Haute-Savoie)"}, {"start": 1419, "end": 1430, "mention": "Pays de Gex", "href": "/fr/articles/007063/2007-07-11/", "dhsid": "007063", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "wikipedia_page_title": "Pays de Gex"}, {"start": 1474, "end": 1482, "mention": "Genevois", "href": "/fr/articles/008568/2007-07-11/", "dhsid": "008568", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q570659", "itemLabel": "Genevois", "dhsid": "008568", "namefr": "Genevois (province)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "namede": "Genevois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genevois", "nameit": "Genevese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Genevese", "nameen": "Genevois (province)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q570659", "itemLabel": "Genevois", "dhsid": "008568", "namefr": "Genevois (province)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "namede": "Genevois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genevois", "nameit": "Genevese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Genevese", "nameen": "Genevois (province)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570659", "wikipedia_page_title": "Genevois (province)"}, {"start": 9, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1251629", "wikipedia_page_id": 11732139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1251629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504792", "wikipedia_page_id": 726544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020780", "dhsid": "020780", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q504792", "itemLabel": "Rodolphe III de Bourgogne", "dhsid": "020780", "namefr": "Rodolphe III de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_III_de_Bourgogne", "namede": "Rudolf III. (Burgund)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_III._(Burgund)", "nameit": "Rodolfo III di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_III_di_Borgogna", "nameen": "Rudolph III of Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolph_III_of_Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104254998", "wikidata_id": "Q504792"}}, {"start": 156, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451436", "wikipedia_page_id": 69348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2395158", "wikipedia_page_id": 881782, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2395158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47168", "wikipedia_page_id": 78053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q642490", "wikipedia_page_id": 104071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007036", "dhsid": "007036", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "itemLabel": "Bugey", "dhsid": "007036", "namefr": "Bugey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bugey", "namede": "Bugey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameit": "Bugey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameen": "Bugey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bugey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4244402-0", "wikidata_id": "Q642490"}}, {"start": 371, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q263689", "wikipedia_page_id": 231515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q263689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 471, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188496", "wikipedia_page_id": 20652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49476", "wikipedia_page_id": 64233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3687938", "wikipedia_page_id": 7265149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3687938", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q642490", "wikipedia_page_id": 104071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007036", "dhsid": "007036", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "itemLabel": "Bugey", "dhsid": "007036", "namefr": "Bugey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bugey", "namede": "Bugey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameit": "Bugey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameen": "Bugey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bugey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4244402-0", "wikidata_id": "Q642490"}}, {"start": 582, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3687938", "wikipedia_page_id": 7265149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3687938", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1242274", "wikipedia_page_id": 16981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1242274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 663, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 732, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5112", "wikipedia_page_id": 114107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 35466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 777, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 786, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434647", "wikipedia_page_id": 769921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 807, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 819, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200229", "wikipedia_page_id": 34470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019505", "dhsid": "019505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "itemLabel": "Maison de Savoie", "dhsid": "019505", "namefr": "Maison de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Savoie", "namede": "Haus Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Savoyen", "nameit": "Casa Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_Savoia", "nameen": "House of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118808710", "wikidata_id": "Q200229"}}, {"start": 889, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q745605", "wikipedia_page_id": 5727241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q745605", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 940, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 971, "end": 981, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q981024", "wikipedia_page_id": 264629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q981024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 994, "end": 1004, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1064, "end": 1076, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1104, "end": 1110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 1134, "end": 1143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1187, "end": 1194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69563", "wikipedia_page_id": 206900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002672", "dhsid": "002672", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69563", "itemLabel": "Conthey", "dhsid": "002672", "namefr": "Conthey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conthey", "namede": "Conthey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Conthey", "nameit": "Conthey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conthey", "nameen": "Conthey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conthey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4313661-8", "wikidata_id": "Q69563"}}, {"start": 1244, "end": 1260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685426", "wikipedia_page_id": 1647740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1278, "end": 1283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1287, "end": 1295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1336, "end": 1344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 1351, "end": 1361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q981024", "wikipedia_page_id": 264629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q981024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1419, "end": 1430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 5109638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}], [{"start": 177, "end": 183, "mention": "Bresse", "href": "/fr/articles/007035/2004-10-15/", "dhsid": "007035", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q910335", "itemLabel": "Bresse", "dhsid": "007035", "namefr": "Bresse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bresse", "namede": "Bresse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bresse", "nameit": "Bresse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bresse", "nameen": "Bresse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bresse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160091", "instanceofLabel": "plaine", "gndid": "4315494-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q910335", "itemLabel": "Bresse", "dhsid": "007035", "namefr": "Bresse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bresse", "namede": "Bresse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bresse", "nameit": "Bresse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bresse", "nameen": "Bresse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bresse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4315494-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q910335", "wikipedia_page_title": "Bresse"}, {"start": 15, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58907", "wikipedia_page_id": 50669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 137, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5112", "wikipedia_page_id": 114107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451989", "wikipedia_page_id": 641862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017857", "dhsid": "017857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "dhsid": "017857", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_V_de_Savoie", "namede": "Amadeus V. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo V di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_V_di_Savoia", "nameen": "Amadeus V, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123726255", "wikidata_id": "Q451989"}}, {"start": 177, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q910335", "wikipedia_page_id": 5383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q910335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007035", "dhsid": "007035", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q910335", "itemLabel": "Bresse", "dhsid": "007035", "namefr": "Bresse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bresse", "namede": "Bresse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bresse", "nameit": "Bresse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bresse", "nameen": "Bresse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bresse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4315494-3", "wikidata_id": "Q910335"}}, {"start": 292, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 311, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 332, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1242274", "wikipedia_page_id": 16981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1242274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q981024", "wikipedia_page_id": 264629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q981024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451995", "wikipedia_page_id": 388178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017858", "dhsid": "017858", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "dhsid": "017858", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VI_de_Savoie", "namede": "Amadeus VI. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VI di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VI_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VI, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907506", "wikidata_id": "Q451995"}}, {"start": 497, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 510, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7369", "wikipedia_page_id": 91508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 558, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451995", "wikipedia_page_id": 388178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017858", "dhsid": "017858", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "dhsid": "017858", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VI_de_Savoie", "namede": "Amadeus VI. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VI di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VI_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VI, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907506", "wikidata_id": "Q451995"}}, {"start": 579, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151999", "wikipedia_page_id": 43634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 619, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 5109638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}, {"start": 658, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 713, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 733, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 740, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 848, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 862, "end": 872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451998", "wikipedia_page_id": 117711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451998", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017859", "dhsid": "017859", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451998", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VII de Savoie", "dhsid": "017859", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VII", "namede": "Amadeus VII. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VII._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VII, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VII,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907492", "wikidata_id": "Q451998"}}, {"start": 889, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200229", "wikipedia_page_id": 34470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019505", "dhsid": "019505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "itemLabel": "Maison de Savoie", "dhsid": "019505", "namefr": "Maison de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Savoie", "namede": "Haus Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Savoyen", "nameit": "Casa Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_Savoia", "nameen": "House of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118808710", "wikidata_id": "Q200229"}}, {"start": 932, "end": 944, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4918", "wikipedia_page_id": 7278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4918", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 968, "end": 972, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33959", "wikipedia_page_id": 2179515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 981, "end": 992, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 27262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 1015, "end": 1023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q570659", "wikipedia_page_id": 371686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008568", "dhsid": "008568", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q570659", "itemLabel": "Genevois", "dhsid": "008568", "namefr": "Genevois (province)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "namede": "Genevois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genevois", "nameit": "Genevese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Genevese", "nameen": "Genevois (province)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q570659"}}, {"start": 1046, "end": 1053, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}], [{"start": 30, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3591895", "wikipedia_page_id": 42621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3591895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 27262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 245, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 27262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}], [{"start": 4, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3591895", "wikipedia_page_id": 42621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3591895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 31, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 27262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 140, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15085", "wikipedia_page_id": 795899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31895", "wikipedia_page_id": 270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 208, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q315342", "wikipedia_page_id": 752360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008881", "dhsid": "008881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "itemLabel": "guerre de Bourgogne", "dhsid": "008881", "namefr": "Guerres de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerres_de_Bourgogne", "namede": "Burgunderkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunderkriege", "nameit": "Guerre borgognone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_borgognone", "nameen": "Burgundian Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundian_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4131899-7", "wikidata_id": "Q315342"}}, {"start": 323, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151120", "wikipedia_page_id": 45866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029226", "dhsid": "029226", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q151120", "itemLabel": "Charles le T\u00e9m\u00e9raire", "dhsid": "029226", "namefr": "Charles le T\u00e9m\u00e9raire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_le_T%C3%A9m%C3%A9raire", "namede": "Karl der K\u00fchne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_der_K%C3%BChne", "nameit": "Carlo I di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_I_di_Borgogna", "nameen": "Charles the Bold", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_the_Bold", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560026", "wikidata_id": "Q151120"}}, {"start": 355, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 394, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 415, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 444, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3536795", "wikipedia_page_id": 1912001, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3536795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008898", "dhsid": "008898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3536795", "itemLabel": "Trait\u00e9 de Fribourg", "dhsid": "008898", "namefr": "Trait\u00e9 de Fribourg (1516)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Fribourg_(1516)", "namede": "Ewige Richtung mit Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ewige_Richtung_mit_Frankreich", "nameit": "Trattato di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Friburgo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3536795"}}, {"start": 464, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 484, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 493, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19951609", "wikipedia_page_id": 8721302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19951609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 521, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 532, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2886297", "wikipedia_page_id": 1592108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2886297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 551, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70184", "wikipedia_page_id": 97240, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002772", "dhsid": "002772", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70184", "itemLabel": "Massongex", "dhsid": "002772", "namefr": "Massongex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Massongex", "namede": "Massongex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Massongex", "nameit": "Massongex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massongex", "nameen": "Massongex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Massongex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70184"}}], [{"start": 116, "end": 139, "mention": "confr\u00e9rie de la Cuiller", "href": "/fr/articles/008906/2005-08-17/", "dhsid": "008906", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16543306", "itemLabel": "Confr\u00e9rie de la Cuill\u00e8re", "dhsid": "008906", "namefr": "Confr\u00e9rie de la Cuill\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Confr%C3%A9rie_de_la_Cuill%C3%A8re", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16543306", "wikipedia_page_title": "Confr\u00e9rie de la Cuill\u00e8re"}, {"start": 46, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 86, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 98, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 116, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q992253", "wikipedia_page_id": 696451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q992253", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q81895", "wikipedia_page_id": 199446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q81895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 195, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 244, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 261, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 5109638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}, {"start": 279, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q570659", "wikipedia_page_id": 371686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008568", "dhsid": "008568", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q570659", "itemLabel": "Genevois", "dhsid": "008568", "namefr": "Genevois (province)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "namede": "Genevois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genevois", "nameit": "Genevese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Genevese", "nameen": "Genevois (province)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Genevois_(province)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q570659"}}, {"start": 362, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q502773", "wikipedia_page_id": 283809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q502773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18384454", "wikipedia_page_id": 54000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18384454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 579, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33959", "wikipedia_page_id": 2179515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5990", "wikipedia_page_id": 228302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5990", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 599, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1222", "wikipedia_page_id": 44403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1222", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007023", "dhsid": "007023", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1222", "itemLabel": "Vall\u00e9e d'Aoste", "dhsid": "007023", "namefr": "Vall\u00e9e d'Aoste", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e_d%27Aoste", "namede": "Aostatal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aostatal", "nameit": "Valle d'Aosta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valle_d%27Aosta", "nameen": "Aosta Valley", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aosta_Valley", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1710033", "instanceofLabel": "r\u00e9gion autonome \u00e0 statut sp\u00e9cial", "gndid": "4002386-2", "wikidata_id": "Q1222"}}], [], [{"start": 16, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200229", "wikipedia_page_id": 34470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019505", "dhsid": "019505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "itemLabel": "Maison de Savoie", "dhsid": "019505", "namefr": "Maison de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Savoie", "namede": "Haus Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Savoyen", "nameit": "Casa Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_Savoia", "nameen": "House of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118808710", "wikidata_id": "Q200229"}}], [{"start": 95, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16665879", "wikipedia_page_id": 7174111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16665879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q518782", "wikipedia_page_id": 208214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q518782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 551, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 560, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 573, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202451", "wikipedia_page_id": 20653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 692, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3409346", "wikipedia_page_id": 56541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3409346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 287, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165090", "wikipedia_page_id": 9969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207304", "wikipedia_page_id": 47777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 473, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}], [{"start": 91, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2948401", "wikipedia_page_id": 10525140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2948401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372647", "wikipedia_page_id": 246691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007591", "dhsid": "007591", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "itemLabel": "ch\u00e2teau de Chillon", "dhsid": "007591", "namefr": "Ch\u00e2teau de Chillon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chillon", "namede": "Schloss Chillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Chillon", "nameit": "Castello di Chillon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello_di_Chillon", "nameen": "Chillon Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chillon_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": "4085252-0", "wikidata_id": "Q372647"}}, {"start": 224, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165090", "wikipedia_page_id": 9969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 566, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 579, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 623, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19951601", "wikipedia_page_id": 8987259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19951601", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 3, "end": 12, "mention": "lac L\u00e9man", "href": "/fr/articles/008657/2009-03-18/", "dhsid": "008657", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q102192", "instanceofLabel": "eau douce", "gndid": "4020144-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q211302", "instanceofLabel": "lac glaciaire", "gndid": "4020144-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "wikipedia_page_title": "L\u00e9man"}, {"start": 3, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 60, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200229", "wikipedia_page_id": 34470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019505", "dhsid": "019505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "itemLabel": "Maison de Savoie", "dhsid": "019505", "namefr": "Maison de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Savoie", "namede": "Haus Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Savoyen", "nameit": "Casa Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_Savoia", "nameen": "House of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118808710", "wikidata_id": "Q200229"}}, {"start": 91, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372647", "wikipedia_page_id": 246691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007591", "dhsid": "007591", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "itemLabel": "ch\u00e2teau de Chillon", "dhsid": "007591", "namefr": "Ch\u00e2teau de Chillon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chillon", "namede": "Schloss Chillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Chillon", "nameit": "Castello di Chillon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello_di_Chillon", "nameen": "Chillon Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chillon_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": "4085252-0", "wikidata_id": "Q372647"}}, {"start": 155, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 196, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273827", "wikipedia_page_id": 33708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273827", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191316", "wikipedia_page_id": 192918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191316", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451408", "wikipedia_page_id": 643720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69401", "wikipedia_page_id": 3671425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002447", "dhsid": "002447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69401", "itemLabel": "Morges", "dhsid": "002447", "namefr": "Morges", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morges", "namede": "Morges", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Morges", "nameit": "Morges", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morges", "nameen": "Morges", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Morges", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4136232-9", "wikidata_id": "Q69401"}}, {"start": 343, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273017", "wikipedia_page_id": 11279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007054", "dhsid": "007054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "itemLabel": "\u00c9vian-les-Bains", "dhsid": "007054", "namefr": "\u00c9vian-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "namede": "\u00c9vian-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameit": "\u00c9vian-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameen": "\u00c9vian-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4091975-4", "wikidata_id": "Q273017"}}, {"start": 350, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206165", "wikipedia_page_id": 4210527, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007126", "dhsid": "007126", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206165", "itemLabel": "Thonon-les-Bains", "dhsid": "007126", "namefr": "Thonon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "namede": "Thonon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "nameit": "Thonon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "nameen": "Thonon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4125495-8", "wikidata_id": "Q206165"}}, {"start": 361, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675700", "wikipedia_page_id": 256699, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675700", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 371, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q367128", "wikipedia_page_id": 278523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q367128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q784633", "wikipedia_page_id": 269036, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q784633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 539, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456", "wikipedia_page_id": 802627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006595", "dhsid": "006595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "itemLabel": "Lyon", "dhsid": "006595", "namefr": "Lyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyon", "namede": "Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyon", "nameit": "Lione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lione", "nameen": "Lyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4036770-8", "wikidata_id": "Q456"}}, {"start": 706, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8058", "wikipedia_page_id": 8672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029212", "dhsid": "029212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8058", "itemLabel": "Louis XI de France", "dhsid": "029212", "namefr": "Louis XI", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_XI", "namede": "Ludwig XI.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_XI.", "nameit": "Luigi XI di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_XI_di_Francia", "nameen": "Louis XI", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_XI", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118574930", "wikidata_id": "Q8058"}}], [{"start": 70, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 138, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36234", "wikipedia_page_id": 100603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36234", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 203, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 213, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 241, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 251, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 260, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 325, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}], [], [{"start": 64, "end": 91, "mention": "trait\u00e9s de Cateau-Cambr\u00e9sis", "href": "/fr/articles/026462/2001-03-22/", "dhsid": "026462", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q836963", "itemLabel": "Trait\u00e9s du Cateau-Cambr\u00e9sis", "dhsid": "026462", "namefr": "Trait\u00e9s du Cateau-Cambr\u00e9sis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9s_du_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "namede": "Frieden von Cateau-Cambr\u00e9sis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frieden_von_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "nameit": "Pace di Cateau-Cambr\u00e9sis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pace_di_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "nameen": "Treaty of Cateau-Cambr\u00e9sis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "4701861-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q836963", "wikipedia_page_title": "Trait\u00e9s du Cateau-Cambr\u00e9sis"}, {"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36234", "wikipedia_page_id": 100603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36234", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q836963", "wikipedia_page_id": 42315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q836963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026462", "dhsid": "026462", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q836963", "itemLabel": "Trait\u00e9s du Cateau-Cambr\u00e9sis", "dhsid": "026462", "namefr": "Trait\u00e9s du Cateau-Cambr\u00e9sis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9s_du_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "namede": "Frieden von Cateau-Cambr\u00e9sis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frieden_von_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "nameit": "Pace di Cateau-Cambr\u00e9sis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pace_di_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "nameen": "Treaty of Cateau-Cambr\u00e9sis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Cateau-Cambr%C3%A9sis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "4701861-6", "wikidata_id": "Q836963"}}, {"start": 112, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76508", "wikipedia_page_id": 400610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32500", "wikipedia_page_id": 7593759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029211", "dhsid": "029211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q32500", "itemLabel": "Charles Quint", "dhsid": "029211", "namefr": "Charles Quint", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Quint", "namede": "Karl V. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_V._(HRR)", "nameit": "Carlo V d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_V_d%27Asburgo", "nameen": "Charles V, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560093", "wikidata_id": "Q32500"}}, {"start": 235, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 270, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5413483", "wikipedia_page_id": 7494065, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5413483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 35466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 381, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12548", "wikipedia_page_id": 15868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006626", "dhsid": "006626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "itemLabel": "Saint-Empire romain germanique", "dhsid": "006626", "namefr": "Saint-Empire romain germanique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Empire_romain_germanique", "namede": "Heiliges R\u00f6misches Reich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliges_R%C3%B6misches_Reich", "nameit": "Sacro Romano Impero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sacro_Romano_Impero", "nameen": "Holy Roman Empire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Roman_Empire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "2035457-5", "wikidata_id": "Q12548"}}, {"start": 421, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 20, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3591895", "wikipedia_page_id": 42621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3591895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 19, "end": 27, "mention": "Lausanne", "href": "/fr/articles/024650/2009-03-17/", "dhsid": "024650", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3536817", "itemLabel": "Trait\u00e9 de Lausanne", "dhsid": "024650", "namefr": "Trait\u00e9 de Lausanne (1564)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Lausanne_(1564)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3536817", "wikipedia_page_title": "Trait\u00e9 de Lausanne (1564)"}, {"start": 41, "end": 47, "mention": "Thonon", "href": "/fr/articles/024651/2014-02-19/", "dhsid": "024651", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 8, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3536817", "wikipedia_page_id": 2767434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3536817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024650", "dhsid": "024650", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3536817", "itemLabel": "Trait\u00e9 de Lausanne", "dhsid": "024650", "namefr": "Trait\u00e9 de Lausanne (1564)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Lausanne_(1564)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3536817"}}, {"start": 41, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206165", "wikipedia_page_id": 4210527, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007126", "dhsid": "007126", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206165", "itemLabel": "Thonon-les-Bains", "dhsid": "007126", "namefr": "Thonon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "namede": "Thonon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "nameit": "Thonon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "nameen": "Thonon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4125495-8", "wikidata_id": "Q206165"}}, {"start": 56, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76508", "wikipedia_page_id": 400610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 184, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 193, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 248, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 259, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2947279", "wikipedia_page_id": 513123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2947279", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 301, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 395, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 454, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 12253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 620, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67103", "wikipedia_page_id": 85982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000876", "dhsid": "000876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "itemLabel": "Romont", "dhsid": "000876", "namefr": "Romont (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romont_(Fribourg)", "namede": "Romont FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romont_FR", "nameit": "Romont (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romont_(Friburgo)", "nameen": "Romont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4292659-2", "wikidata_id": "Q67103"}}], [{"start": 151, "end": 177, "mention": "conjuration d'Isbrand Daux", "href": "/fr/articles/017188/2010-04-01/", "dhsid": "017188", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96299478", "itemLabel": "Q96299478", "dhsid": "017188", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96299478", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 461, "end": 469, "mention": "Escalade", "href": "/fr/articles/008905/2009-11-26/", "dhsid": "008905", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "wikipedia_page_title": "Escalade (Gen\u00e8ve)"}, {"start": 595, "end": 615, "mention": "paix de Saint-Julien", "href": "/fr/articles/017176/2012-09-11/", "dhsid": "017176", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2662407", "itemLabel": "trait\u00e9 de Saint-Julien", "dhsid": "017176", "namefr": "Trait\u00e9 de Saint-Julien", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Saint-Julien", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2662407", "wikipedia_page_title": "Trait\u00e9 de Saint-Julien"}, {"start": 15, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q318091", "wikipedia_page_id": 634928, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q318091", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041521", "dhsid": "041521", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q318091", "itemLabel": "Charles-Emmanuel Ier de Savoie", "dhsid": "041521", "namefr": "Charles-Emmanuel Ier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Emmanuel_Ier", "namede": "Karl Emanuel I.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Emanuel_I.", "nameit": "Carlo Emanuele I di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Emanuele_I_di_Savoia", "nameen": "Charles Emmanuel I, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Emmanuel_I,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118988328", "wikidata_id": "Q318091"}}, {"start": 79, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 121, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 134, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 151, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21512331", "wikipedia_page_id": 9505636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21512331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 296, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 322, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 350, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2300960", "wikipedia_page_id": 1132341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2300960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017192", "dhsid": "017192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2300960", "itemLabel": "Trait\u00e9 de Lyon", "dhsid": "017192", "namefr": "Trait\u00e9 de Lyon (1601)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Lyon_(1601)", "namede": "Vertrag von Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Lyon", "nameit": "Trattato di Lione (1601)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Lione_(1601)", "nameen": "Treaty of Lyon (1601)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Lyon_(1601)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2300960"}}, {"start": 382, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 5109638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}, {"start": 456, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 548, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1711734", "wikipedia_page_id": 455210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007149", "dhsid": "007149", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711734", "itemLabel": "Sal\u00e8ve", "dhsid": "007149", "namefr": "Sal\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%A8ve", "namede": "Sal\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Sal\u00e8ve", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%A8ve", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8502", "instanceofLabel": "montagne", "gndid": "4449963-2", "wikidata_id": "Q1711734"}}, {"start": 559, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 574, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}], [{"start": 24, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154674", "wikipedia_page_id": 12349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154674", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 72, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188586", "wikipedia_page_id": 62335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 125, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673175", "wikipedia_page_id": 41604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 2, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592945", "wikipedia_page_id": 1764697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011399", "dhsid": "011399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "itemLabel": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "dhsid": "011399", "namefr": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Diocesi di Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Ginevra", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3592945"}}, {"start": 78, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50189", "wikipedia_page_id": 4273860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007158", "dhsid": "007158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "itemLabel": "Annecy", "dhsid": "007158", "namefr": "Annecy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annecy", "namede": "Annecy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameit": "Annecy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameen": "Annecy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annecy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4002122-1", "wikidata_id": "Q50189"}}, {"start": 92, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 2138299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q231256", "wikipedia_page_id": 25625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q231256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025697", "dhsid": "025697", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q231256", "itemLabel": "Fran\u00e7ois de Sales", "dhsid": "025697", "namefr": "Fran\u00e7ois de Sales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Sales", "namede": "Franz von Sales", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_von_Sales", "nameit": "Francesco di Sales", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_di_Sales", "nameen": "Francis de Sales", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Francis_de_Sales", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534971", "wikidata_id": "Q231256"}}, {"start": 197, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 270, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128168", "wikipedia_page_id": 110659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3454770", "wikipedia_page_id": 2893113, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3454770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 43, "end": 50, "mention": "vaudois", "href": "/fr/articles/011448/2013-08-20/", "dhsid": "011448", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "itemLabel": "\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique vaudoise", "dhsid": "011448", "namefr": "Vald\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vald%C3%A9isme", "namede": "Waldenser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldenser", "nameit": "Valdismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valdismo", "nameen": "Waldensians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldensians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1826286", "instanceofLabel": "mouvement religieux", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "itemLabel": "\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique vaudoise", "dhsid": "011448", "namefr": "Vald\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vald%C3%A9isme", "namede": "Waldenser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldenser", "nameit": "Valdismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valdismo", "nameen": "Waldensians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldensians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "wikipedia_page_title": "Vald\u00e9isme"}, {"start": 11, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101849", "wikipedia_page_id": 215581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101849", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011419", "dhsid": "011419", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q101849", "itemLabel": "calvinisme", "dhsid": "011419", "namefr": "Calvinisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Calvinisme", "namede": "Calvinismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Calvinismus", "nameit": "Calvinismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Calvinismo", "nameen": "Calvinism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Calvinism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13414953", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination religieuse", "gndid": "4136802-2", "wikidata_id": "Q101849"}}, {"start": 35, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 88, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171899", "wikipedia_page_id": 632171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 148, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 160, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 211, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 308, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209579", "wikipedia_page_id": 631888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 504, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 4925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170072", "wikipedia_page_id": 104881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170072", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 593, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}], [], [{"start": 42, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 140, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3445430", "wikipedia_page_id": 3961460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3445430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 210, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1449", "wikipedia_page_id": 12419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006625", "dhsid": "006625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1449", "itemLabel": "G\u00eanes", "dhsid": "006625", "namefr": "G\u00eanes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%AAnes", "namede": "Genua", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genua", "nameit": "Genova", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Genova", "nameen": "Genoa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Genoa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2264924", "instanceofLabel": "ville portuaire", "gndid": "4020185-5", "wikidata_id": "Q1449"}}, {"start": 219, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 289, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q642490", "wikipedia_page_id": 104071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007036", "dhsid": "007036", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "itemLabel": "Bugey", "dhsid": "007036", "namefr": "Bugey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bugey", "namede": "Bugey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameit": "Bugey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameen": "Bugey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bugey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4244402-0", "wikidata_id": "Q642490"}}, {"start": 326, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 365, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 438, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 512, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 531, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188924", "wikipedia_page_id": 1028121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188924", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32929", "wikipedia_page_id": 181897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3642350", "wikipedia_page_id": 10780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3642350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2807", "wikipedia_page_id": 2010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 177, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213594", "wikipedia_page_id": 314553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223293", "wikipedia_page_id": 1069608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 264, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661787", "wikipedia_page_id": 2203480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008607", "dhsid": "008607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "itemLabel": "mercenaires suisses", "dhsid": "008607", "namefr": "Mercenaires suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mercenaires_suisses", "namede": "Reisl\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reisl%C3%A4ufer", "nameit": "Mercenari svizzeri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercenari_svizzeri", "nameen": "Swiss mercenaries", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_mercenaries", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "7739748-4", "wikidata_id": "Q661787"}}, {"start": 317, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 341, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43248", "wikipedia_page_id": 192734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002530", "dhsid": "002530", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43248", "itemLabel": "Bavois", "dhsid": "002530", "namefr": "Bavois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavois", "namede": "Bavois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bavois", "nameit": "Bavois", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bavois", "nameen": "Bavois", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavois", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4207897-0", "wikidata_id": "Q43248"}}, {"start": 357, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 484, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 514, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 536, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 597, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 628, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 35466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 198, "end": 220, "mention": "trait\u00e9 de Turin (1754)", "href": "/fr/articles/030568/2012-01-05/", "dhsid": "030568", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156086", "wikipedia_page_id": 993221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3852", "wikipedia_page_id": 121635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690168", "wikipedia_page_id": 3552214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007095", "dhsid": "007095", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "itemLabel": "Val d'Ossola", "dhsid": "007095", "namefr": "Val d'Ossola", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "namede": "Ossolatal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ossolatal", "nameit": "Val d'Ossola", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "nameen": "Ossola", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ossola", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q690168"}}, {"start": 159, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351532", "wikipedia_page_id": 3237737, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009817", "dhsid": "009817", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q351532", "itemLabel": "Bailliages communs en Suisse", "dhsid": "009817", "namefr": "Bailliages communs en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bailliages_communs_en_Suisse", "namede": "Gemeine Herrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeine_Herrschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q351532"}}, {"start": 198, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q383866", "wikipedia_page_id": 788207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q383866", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23366230", "wikipedia_page_id": 801615, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23366230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 50, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 106, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 117, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11254", "wikipedia_page_id": 220670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014041", "dhsid": "014041", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11254", "itemLabel": "sel", "dhsid": "014041", "namefr": "Sel alimentaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sel_alimentaire", "namede": "Speisesalz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Speisesalz", "nameit": "Sale da cucina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sale_da_cucina", "nameen": "Salt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Salt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q169336", "instanceofLabel": "m\u00e9lange", "gndid": "4031453-4", "wikidata_id": "Q11254"}}, {"start": 133, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206221", "wikipedia_page_id": 48017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q602", "wikipedia_page_id": 2559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008769", "dhsid": "008769", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q602", "itemLabel": "Rh\u00f4ne", "dhsid": "008769", "namefr": "Rh\u00f4ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%B4ne", "namede": "Rhone", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rhone", "nameit": "Rodano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodano", "nameen": "Rh\u00f4ne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%B4ne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q573344", "instanceofLabel": "fleuve", "gndid": "4103774-1", "wikidata_id": "Q602"}}, {"start": 171, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 283, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 328, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}], [{"start": 33, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1237299", "wikipedia_page_id": 999807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1237299", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 74, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165090", "wikipedia_page_id": 9969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1289", "wikipedia_page_id": 1253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007357", "dhsid": "007357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1289", "itemLabel": "Grenoble", "dhsid": "007357", "namefr": "Grenoble", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grenoble", "namede": "Grenoble", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenoble", "nameit": "Grenoble", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenoble", "nameen": "Grenoble", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenoble", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4021985-9", "wikidata_id": "Q1289"}}, {"start": 169, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151999", "wikipedia_page_id": 43634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206221", "wikipedia_page_id": 48017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1164991", "wikipedia_page_id": 217519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1164991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 282, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 384, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 402, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 424, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1711734", "wikipedia_page_id": 455210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007149", "dhsid": "007149", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711734", "itemLabel": "Sal\u00e8ve", "dhsid": "007149", "namefr": "Sal\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%A8ve", "namede": "Sal\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Sal\u00e8ve", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%A8ve", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8502", "instanceofLabel": "montagne", "gndid": "4449963-2", "wikidata_id": "Q1711734"}}, {"start": 437, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q840190", "wikipedia_page_id": 291435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q840190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q460693", "wikipedia_page_id": 258824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q460693", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 566, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 629, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273017", "wikipedia_page_id": 11279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007054", "dhsid": "007054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "itemLabel": "\u00c9vian-les-Bains", "dhsid": "007054", "namefr": "\u00c9vian-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "namede": "\u00c9vian-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameit": "\u00c9vian-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameen": "\u00c9vian-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4091975-4", "wikidata_id": "Q273017"}}, {"start": 651, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69364", "wikipedia_page_id": 73610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002890", "dhsid": "002890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "itemLabel": "Carouge", "dhsid": "002890", "namefr": "Carouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carouge", "namede": "Carouge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameit": "Carouge", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameen": "Carouge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carouge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395194-6", "wikidata_id": "Q69364"}}, {"start": 684, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50189", "wikipedia_page_id": 4273860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007158", "dhsid": "007158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "itemLabel": "Annecy", "dhsid": "007158", "namefr": "Annecy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annecy", "namede": "Annecy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameit": "Annecy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameen": "Annecy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annecy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4002122-1", "wikidata_id": "Q50189"}}, {"start": 772, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}], [{"start": 147, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4946461", "wikipedia_page_id": 420134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4946461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273017", "wikipedia_page_id": 11279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007054", "dhsid": "007054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "itemLabel": "\u00c9vian-les-Bains", "dhsid": "007054", "namefr": "\u00c9vian-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "namede": "\u00c9vian-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameit": "\u00c9vian-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameen": "\u00c9vian-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4091975-4", "wikidata_id": "Q273017"}}, {"start": 196, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181955", "wikipedia_page_id": 37121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 233, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 284, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 343, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 424, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 458, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 48, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 66, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50189", "wikipedia_page_id": 4273860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007158", "dhsid": "007158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "itemLabel": "Annecy", "dhsid": "007158", "namefr": "Annecy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annecy", "namede": "Annecy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameit": "Annecy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameen": "Annecy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annecy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4002122-1", "wikidata_id": "Q50189"}}, {"start": 97, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37681", "wikipedia_page_id": 36147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013965", "dhsid": "013965", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37681", "itemLabel": "soie", "dhsid": "013965", "namefr": "Soie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soie", "namede": "Seide", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seide", "nameit": "Seta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seta", "nameen": "Silk", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Silk", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4054289-0", "wikidata_id": "Q37681"}}, {"start": 192, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41767", "wikipedia_page_id": 144341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013976", "dhsid": "013976", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "itemLabel": "horlogerie", "dhsid": "013976", "namefr": "Horlogerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horlogerie", "namede": "Uhrenindustrie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uhrenindustrie", "nameit": "Orologeria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orologeria", "nameen": "Horology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8148", "instanceofLabel": "industrie", "gndid": "4129074-4", "wikidata_id": "Q41767"}}, {"start": 219, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q654153", "wikipedia_page_id": 291114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q654153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 393, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69364", "wikipedia_page_id": 73610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002890", "dhsid": "002890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "itemLabel": "Carouge", "dhsid": "002890", "namefr": "Carouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carouge", "namede": "Carouge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameit": "Carouge", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameen": "Carouge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carouge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395194-6", "wikidata_id": "Q69364"}}, {"start": 428, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q937773", "wikipedia_page_id": 1763687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q937773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q633819", "wikipedia_page_id": 156178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q633819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008752", "dhsid": "008752", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q633819", "itemLabel": "Arve", "dhsid": "008752", "namefr": "Arve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arve", "namede": "Arve (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arve_(Fluss)", "nameit": "Arve (fiume Francia e Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arve_(fiume_Francia_e_Svizzera)", "nameen": "Arve", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arve", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4235933-8", "wikidata_id": "Q633819"}}, {"start": 578, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q956214", "wikipedia_page_id": 22396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q956214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q691368", "wikipedia_page_id": 116627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q691368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008641", "dhsid": "008641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q691368", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008641", "namefr": "L\u00e9man (d\u00e9partement)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man_(d%C3%A9partement)", "namede": "D\u00e9partement L\u00e9man", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9partement_L%C3%A9man", "nameit": "Dipartimento del Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dipartimento_del_Lemano", "nameen": "L\u00e9man (department)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man_(department)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "instanceofLabel": "d\u00e9partement fran\u00e7ais", "gndid": "", "wikidata_id": "Q691368"}}], [{"start": 408, "end": 413, "mention": "L\u00e9man", "href": "/fr/articles/008641/2009-03-18/", "dhsid": "008641", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q691368", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008641", "namefr": "L\u00e9man (d\u00e9partement)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man_(d%C3%A9partement)", "namede": "D\u00e9partement L\u00e9man", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9partement_L%C3%A9man", "nameit": "Dipartimento del Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dipartimento_del_Lemano", "nameen": "L\u00e9man (department)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man_(department)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "instanceofLabel": "d\u00e9partement fran\u00e7ais", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q691368", "wikipedia_page_title": "L\u00e9man (d\u00e9partement)"}, {"start": 17, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 93, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2528268", "wikipedia_page_id": 113524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2528268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206165", "wikipedia_page_id": 4210527, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007126", "dhsid": "007126", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206165", "itemLabel": "Thonon-les-Bains", "dhsid": "007126", "namefr": "Thonon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "namede": "Thonon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "nameit": "Thonon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "nameen": "Thonon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thonon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4125495-8", "wikidata_id": "Q206165"}}, {"start": 172, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69364", "wikipedia_page_id": 73610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002890", "dhsid": "002890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "itemLabel": "Carouge", "dhsid": "002890", "namefr": "Carouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carouge", "namede": "Carouge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameit": "Carouge", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameen": "Carouge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carouge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395194-6", "wikidata_id": "Q69364"}}, {"start": 201, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 220, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 278, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200229", "wikipedia_page_id": 34470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019505", "dhsid": "019505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "itemLabel": "Maison de Savoie", "dhsid": "019505", "namefr": "Maison de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Savoie", "namede": "Haus Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Savoyen", "nameit": "Casa Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_Savoia", "nameen": "House of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118808710", "wikidata_id": "Q200229"}}, {"start": 363, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q956214", "wikipedia_page_id": 22396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q956214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6465", "wikipedia_page_id": 846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 408, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 433, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 5109638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}, {"start": 470, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 586, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 20, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6939", "wikipedia_page_id": 3321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 95, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}], [{"start": 15, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 35466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 68, "end": 85, "mention": "congr\u00e8s de Vienne", "href": "/fr/articles/008922/2015-02-03/", "dhsid": "008922", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "itemLabel": "Congr\u00e8s de Vienne", "dhsid": "008922", "namefr": "Congr\u00e8s de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Congr%C3%A8s_de_Vienne", "namede": "Wiener Kongress", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Kongress", "nameit": "Congresso di Vienna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Congresso_di_Vienna", "nameen": "Congress of Vienna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Congress_of_Vienna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7157512", "instanceofLabel": "conf\u00e9rence de paix", "gndid": "2026986-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "itemLabel": "Congr\u00e8s de Vienne", "dhsid": "008922", "namefr": "Congr\u00e8s de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Congr%C3%A8s_de_Vienne", "namede": "Wiener Kongress", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Kongress", "nameit": "Congresso di Vienna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Congresso_di_Vienna", "nameen": "Congress of Vienna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Congress_of_Vienna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "2026986-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "wikipedia_page_title": "Congr\u00e8s de Vienne"}, {"start": 95, "end": 111, "mention": "trait\u00e9s de Paris", "href": "/fr/articles/017227/2013-12-10/", "dhsid": "017227", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "itemLabel": "trait\u00e9 de Paris", "dhsid": "017227", "namefr": "Trait\u00e9 de Paris (1815)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Paris_(1815)", "namede": "Zweiter Pariser Frieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Pariser_Frieden", "nameit": "Trattato di Parigi (1815)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Parigi_(1815)", "nameen": "Treaty of Paris (1815)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Paris_(1815)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q740724", "itemLabel": "trait\u00e9 de Paris", "dhsid": "017227", "namefr": "Trait\u00e9 de Paris (1814)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Paris_(1814)", "namede": "Erster Pariser Frieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Pariser_Frieden", "nameit": "Trattato di Parigi (1814)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Parigi_(1814)", "nameen": "Treaty of Paris (1814)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Paris_(1814)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "wikipedia_page_title": "Trait\u00e9 de Paris (1815)"}, {"start": 123, "end": 138, "mention": "trait\u00e9 de Turin", "href": "/fr/articles/017224/2012-02-10/", "dhsid": "017224", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 60, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46362", "wikipedia_page_id": 78409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008922", "dhsid": "008922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "itemLabel": "Congr\u00e8s de Vienne", "dhsid": "008922", "namefr": "Congr\u00e8s de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Congr%C3%A8s_de_Vienne", "namede": "Wiener Kongress", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Kongress", "nameit": "Congresso di Vienna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Congresso_di_Vienna", "nameen": "Congress of Vienna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Congress_of_Vienna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "2026986-9", "wikidata_id": "Q46362"}}, {"start": 88, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 106, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 116, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 35466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 123, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q383866", "wikipedia_page_id": 788207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q383866", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q691368", "wikipedia_page_id": 116627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q691368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008641", "dhsid": "008641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q691368", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008641", "namefr": "L\u00e9man (d\u00e9partement)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man_(d%C3%A9partement)", "namede": "D\u00e9partement L\u00e9man", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9partement_L%C3%A9man", "nameit": "Dipartimento del Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dipartimento_del_Lemano", "nameen": "L\u00e9man (department)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man_(department)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "instanceofLabel": "d\u00e9partement fran\u00e7ais", "gndid": "", "wikidata_id": "Q691368"}}, {"start": 235, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19951678", "wikipedia_page_id": 8658366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19951678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 8, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740724", "wikipedia_page_id": 67103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017227", "dhsid": "017227", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q740724", "itemLabel": "trait\u00e9 de Paris", "dhsid": "017227", "namefr": "Trait\u00e9 de Paris (1814)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Paris_(1814)", "namede": "Erster Pariser Frieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Pariser_Frieden", "nameit": "Trattato di Parigi (1814)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Parigi_(1814)", "nameen": "Treaty of Paris (1814)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Paris_(1814)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "", "wikidata_id": "Q740724"}}, {"start": 33, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740724", "wikipedia_page_id": 67103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017227", "dhsid": "017227", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q740724", "itemLabel": "trait\u00e9 de Paris", "dhsid": "017227", "namefr": "Trait\u00e9 de Paris (1814)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Paris_(1814)", "namede": "Erster Pariser Frieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Pariser_Frieden", "nameit": "Trattato di Parigi (1814)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Parigi_(1814)", "nameen": "Treaty of Paris (1814)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Paris_(1814)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "", "wikidata_id": "Q740724"}}, {"start": 94, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165090", "wikipedia_page_id": 9969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50189", "wikipedia_page_id": 4273860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007158", "dhsid": "007158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "itemLabel": "Annecy", "dhsid": "007158", "namefr": "Annecy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annecy", "namede": "Annecy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameit": "Annecy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameen": "Annecy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annecy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4002122-1", "wikidata_id": "Q50189"}}, {"start": 126, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841518", "wikipedia_page_id": 272950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 176, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 256, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 408, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 479, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 536, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}], [{"start": 278, "end": 294, "mention": "Communes r\u00e9unies", "href": "/fr/articles/030186/2005-08-29/", "dhsid": "030186", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233688", "wikipedia_page_id": 289412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017227", "dhsid": "017227", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "itemLabel": "trait\u00e9 de Paris", "dhsid": "017227", "namefr": "Trait\u00e9 de Paris (1815)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Paris_(1815)", "namede": "Zweiter Pariser Frieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Pariser_Frieden", "nameit": "Trattato di Parigi (1815)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Parigi_(1815)", "nameen": "Treaty of Paris (1815)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Paris_(1815)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233688"}}, {"start": 27, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233688", "wikipedia_page_id": 289412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017227", "dhsid": "017227", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "itemLabel": "trait\u00e9 de Paris", "dhsid": "017227", "namefr": "Trait\u00e9 de Paris (1815)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Paris_(1815)", "namede": "Zweiter Pariser Frieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Pariser_Frieden", "nameit": "Trattato di Parigi (1815)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Parigi_(1815)", "nameen": "Treaty of Paris (1815)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Paris_(1815)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233688"}}, {"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69364", "wikipedia_page_id": 73610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002890", "dhsid": "002890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "itemLabel": "Carouge", "dhsid": "002890", "namefr": "Carouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carouge", "namede": "Carouge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameit": "Carouge", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameen": "Carouge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carouge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395194-6", "wikidata_id": "Q69364"}}, {"start": 63, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 85, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q383866", "wikipedia_page_id": 788207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q383866", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2417", "wikipedia_page_id": 3722, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689103", "wikipedia_page_id": 24531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 386, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175250", "wikipedia_page_id": 626642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175250", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 10, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116793", "wikipedia_page_id": 672005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116793", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020517", "dhsid": "020517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116793", "itemLabel": "Charles Pictet de Rochemont", "dhsid": "020517", "namefr": "Charles Pictet de Rochemont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Pictet_de_Rochemont", "namede": "Charles Pictet de Rochemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Pictet_de_Rochemont", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Charles Pictet de Rochemont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Pictet_de_Rochemont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100805906", "wikidata_id": "Q116793"}}, {"start": 41, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3086098", "wikipedia_page_id": 3748724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3086098", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015893", "dhsid": "015893", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3086098", "itemLabel": "Fran\u00e7ois d'Ivernois", "dhsid": "015893", "namefr": "Fran\u00e7ois d'Ivernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_d%27Ivernois", "namede": "Fran\u00e7ois d\u2019Ivernois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_d%E2%80%99Ivernois", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100297676", "wikidata_id": "Q3086098"}}, {"start": 75, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 154, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 167, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694800", "wikipedia_page_id": 83226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177581", "wikipedia_page_id": 1095009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177581", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016572", "dhsid": "016572", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q177581", "itemLabel": "neutralit\u00e9 perp\u00e9tuelle de la Suisse", "dhsid": "016572", "namefr": "Neutralit\u00e9 perp\u00e9tuelle de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neutralit%C3%A9_perp%C3%A9tuelle_de_la_Suisse", "namede": "Neutralit\u00e4t der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neutralit%C3%A4t_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss neutrality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_neutrality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q185963", "instanceofLabel": "neutralit\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q177581"}}, {"start": 478, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233688", "wikipedia_page_id": 289412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017227", "dhsid": "017227", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233688", "itemLabel": "trait\u00e9 de Paris", "dhsid": "017227", "namefr": "Trait\u00e9 de Paris (1815)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Paris_(1815)", "namede": "Zweiter Pariser Frieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Pariser_Frieden", "nameit": "Trattato di Parigi (1815)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Parigi_(1815)", "nameen": "Treaty of Paris (1815)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Paris_(1815)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233688"}}, {"start": 564, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50189", "wikipedia_page_id": 4273860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007158", "dhsid": "007158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "itemLabel": "Annecy", "dhsid": "007158", "namefr": "Annecy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annecy", "namede": "Annecy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameit": "Annecy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameen": "Annecy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annecy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4002122-1", "wikidata_id": "Q50189"}}, {"start": 577, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165090", "wikipedia_page_id": 9969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 620, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6465", "wikipedia_page_id": 846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 822, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 915, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 35466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 325, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 495, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 587, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187336", "wikipedia_page_id": 423865, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024168", "dhsid": "024168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q187336", "itemLabel": "Giuseppe Mazzini", "dhsid": "024168", "namefr": "Giuseppe Mazzini", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "namede": "Giuseppe Mazzini", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "nameit": "Giuseppe Mazzini", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "nameen": "Giuseppe Mazzini", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118579754", "wikidata_id": "Q187336"}}, {"start": 801, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165090", "wikipedia_page_id": 9969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 841, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}], [{"start": 588, "end": 605, "mention": "affaire de Savoie", "href": "/fr/articles/008924/2011-02-18/", "dhsid": "008924", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542123", "itemLabel": "Q1542123", "dhsid": "008924", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Savoyerhandel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyerhandel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542123", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 20, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 68, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 133, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 202, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 209, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q736027", "wikipedia_page_id": 827690, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q736027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 331, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7721", "wikipedia_page_id": 23171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/023316", "dhsid": "023316", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7721", "itemLabel": "Napol\u00e9on III", "dhsid": "023316", "namefr": "Napol\u00e9on III", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Napol%C3%A9on_III", "namede": "Napoleon III.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Napoleon_III.", "nameit": "Napoleone III di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Napoleone_III_di_Francia", "nameen": "Napoleon III", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Napoleon_III", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118586416", "wikidata_id": "Q7721"}}, {"start": 407, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51122", "wikipedia_page_id": 3905185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 484, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33959", "wikipedia_page_id": 2179515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2851541", "wikipedia_page_id": 964457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006641", "dhsid": "006641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "itemLabel": "annexion de la Savoie", "dhsid": "006641", "namefr": "Annexion de la Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annexion_de_la_Savoie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2851541"}}, {"start": 536, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 588, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}], [{"start": 11, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46083", "wikipedia_page_id": 20328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46083", "wikipedia_page_id": 20328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 78, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456", "wikipedia_page_id": 802627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006595", "dhsid": "006595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "itemLabel": "Lyon", "dhsid": "006595", "namefr": "Lyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyon", "namede": "Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyon", "nameit": "Lione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lione", "nameen": "Lyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4036770-8", "wikidata_id": "Q456"}}, {"start": 104, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 148, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3575936", "wikipedia_page_id": 2697195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3575936", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 290, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 381, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 509, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398360", "wikipedia_page_id": 371680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 551, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 570, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 580, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79815", "wikipedia_page_id": 3338790, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007089", "dhsid": "007089", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79815", "itemLabel": "Mulhouse", "dhsid": "007089", "namefr": "Mulhouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "namede": "M\u00fclhausen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BClhausen", "nameit": "Mulhouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "nameen": "Mulhouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4040474-2", "wikidata_id": "Q79815"}}, {"start": 613, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}], [{"start": 47, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q895042", "wikipedia_page_id": 53351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q895042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 80, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 93, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 292, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 15, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 369, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 427, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8736", "wikipedia_page_id": 19777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026467", "dhsid": "026467", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8736", "itemLabel": "trait\u00e9 de Versailles", "dhsid": "026467", "namefr": "Trait\u00e9 de Versailles", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Versailles", "namede": "Friedensvertrag von Versailles", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedensvertrag_von_Versailles", "nameit": "Trattato di Versailles", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Versailles", "nameen": "Treaty of Versailles", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Versailles", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "4063141-2", "wikidata_id": "Q8736"}}, {"start": 455, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 36, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 79, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1845111", "wikipedia_page_id": 777960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1845111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q525212", "wikipedia_page_id": 5108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q525212", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3345416", "wikipedia_page_id": 172223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3345416", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3575913", "wikipedia_page_id": 58392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3575913", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 341, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3477150", "wikipedia_page_id": 160302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3477150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3462335", "wikipedia_page_id": 51005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008414", "dhsid": "008414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "itemLabel": "Saint-Gingolph", "dhsid": "008414", "namefr": "Saint-Gingolph", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Saint-Gingolph", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3462335"}}], [{"start": 14, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3929782", "wikipedia_page_id": 472627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3929782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 258, "end": 272, "mention": "zones franches", "href": "/fr/articles/017225/2015-02-10/", "dhsid": "017225", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 46, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11917", "wikipedia_page_id": 1251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007398", "dhsid": "007398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "itemLabel": "canton de Gen\u00e8ve", "dhsid": "007398", "namefr": "Canton de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Kanton Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Genf", "nameit": "Canton Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Ginevra", "nameen": "Canton of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4020138-7", "wikidata_id": "Q11917"}}, {"start": 99, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3536898", "wikipedia_page_id": 2487597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3536898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3562213", "wikipedia_page_id": 2503452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3562213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3929782", "wikipedia_page_id": 472627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3929782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179073", "wikipedia_page_id": 15043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 5109638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}, {"start": 560, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1991225", "wikipedia_page_id": 1121680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1991225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 666, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3929782", "wikipedia_page_id": 472627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3929782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 714, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q970886", "wikipedia_page_id": 1436416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q970886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 728, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1945508", "wikipedia_page_id": 972545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1945508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 818, "end": 826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665450", "wikipedia_page_id": 269052, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 828, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q829400", "wikipedia_page_id": 282713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q829400", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 838, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212901", "wikipedia_page_id": 5332, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212901", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007356", "dhsid": "007356", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q212901", "itemLabel": "Annemasse", "dhsid": "007356", "namefr": "Annemasse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annemasse", "namede": "Annemasse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annemasse", "nameit": "Annemasse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annemasse", "nameen": "Annemasse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annemasse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4593116-1", "wikidata_id": "Q212901"}}, {"start": 852, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3221357", "wikipedia_page_id": 4191420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221357", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008218", "dhsid": "008218", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221357", "itemLabel": "Le Ch\u00e2ble", "dhsid": "008218", "namefr": "Le Ch\u00e2ble", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Ch%C3%A2ble", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Le Ch\u00e2ble", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Ch%C3%A2ble", "nameen": "Le Ch\u00e2ble", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Ch%C3%A2ble", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4444436-9", "wikidata_id": "Q3221357"}}, {"start": 862, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q917937", "wikipedia_page_id": 291448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q917937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 975, "end": 981, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1027, "end": 1043, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52389", "wikipedia_page_id": 181446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52389", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1054, "end": 1059, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 35466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1101, "end": 1113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3929782", "wikipedia_page_id": 472627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3929782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1119, "end": 1125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1129, "end": 1143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3462335", "wikipedia_page_id": 51005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008414", "dhsid": "008414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "itemLabel": "Saint-Gingolph", "dhsid": "008414", "namefr": "Saint-Gingolph", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Saint-Gingolph", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3462335"}}], [{"start": 3, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2851541", "wikipedia_page_id": 964457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006641", "dhsid": "006641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "itemLabel": "annexion de la Savoie", "dhsid": "006641", "namefr": "Annexion de la Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annexion_de_la_Savoie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2851541"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 77, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6465", "wikipedia_page_id": 846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2851541", "wikipedia_page_id": 964457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006641", "dhsid": "006641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "itemLabel": "annexion de la Savoie", "dhsid": "006641", "namefr": "Annexion de la Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annexion_de_la_Savoie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2851541"}}, {"start": 250, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 282, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 308, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50189", "wikipedia_page_id": 4273860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007158", "dhsid": "007158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "itemLabel": "Annecy", "dhsid": "007158", "namefr": "Annecy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annecy", "namede": "Annecy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameit": "Annecy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameen": "Annecy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annecy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4002122-1", "wikidata_id": "Q50189"}}, {"start": 401, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 67, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 224, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3462335", "wikipedia_page_id": 51005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008414", "dhsid": "008414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "itemLabel": "Saint-Gingolph", "dhsid": "008414", "namefr": "Saint-Gingolph", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Saint-Gingolph", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3462335"}}, {"start": 356, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672237", "wikipedia_page_id": 204854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672237", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q458", "wikipedia_page_id": 2143998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013813", "dhsid": "013813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "itemLabel": "Union europ\u00e9enne", "dhsid": "013813", "namefr": "Union europ\u00e9enne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_europ%C3%A9enne", "namede": "Europ\u00e4ische Union", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Union", "nameit": "Unione europea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_europea", "nameen": "European Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1335818", "instanceofLabel": "union supranationale", "gndid": "5098525-5", "wikidata_id": "Q458"}}, {"start": 406, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 22, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6939", "wikipedia_page_id": 3321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 96, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16536269", "wikipedia_page_id": 6986293, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16536269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3248828", "wikipedia_page_id": 19589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3248828", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 345, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 32, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71084", "wikipedia_page_id": 45314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q728937", "wikipedia_page_id": 4633751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q728937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 75, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38674", "wikipedia_page_id": 7359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38674", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273017", "wikipedia_page_id": 11279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007054", "dhsid": "007054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "itemLabel": "\u00c9vian-les-Bains", "dhsid": "007054", "namefr": "\u00c9vian-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "namede": "\u00c9vian-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameit": "\u00c9vian-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameen": "\u00c9vian-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4091975-4", "wikidata_id": "Q273017"}}, {"start": 115, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3462335", "wikipedia_page_id": 51005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008414", "dhsid": "008414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3462335", "itemLabel": "Saint-Gingolph", "dhsid": "008414", "namefr": "Saint-Gingolph", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Saint-Gingolph", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Gingolph", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3462335"}}, {"start": 155, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 254, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216125", "wikipedia_page_id": 40453, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2828478", "wikipedia_page_id": 3178066, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2828478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21074304", "wikipedia_page_id": 1110886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21074304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204686", "wikipedia_page_id": 407996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016336", "dhsid": "016336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q204686", "itemLabel": "sport d'hiver", "dhsid": "016336", "namefr": "Sport d'hiver", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sport_d%27hiver", "namede": "Wintersport", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wintersport", "nameit": "Sport invernali", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sport_invernali", "nameen": "Winter sports", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winter_sports", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4066334-6", "wikidata_id": "Q204686"}}, {"start": 482, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130003", "wikipedia_page_id": 44396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q264706", "wikipedia_page_id": 365449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q264706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2507852", "wikipedia_page_id": 5532050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008390", "dhsid": "008390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507852", "itemLabel": "val d'Illiez", "dhsid": "008390", "namefr": "Val d'Illiez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Illiez", "namede": "Val d\u2019Illiez", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val_d%E2%80%99Illiez", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Val d'Illiez", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Illiez", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2507852"}}, {"start": 545, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 564, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3083", "wikipedia_page_id": 343150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 668, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680727", "wikipedia_page_id": 1672136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041811", "dhsid": "041811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680727", "itemLabel": "Migros", "dhsid": "041811", "namefr": "Migros", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Migros", "namede": "Migros", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Migros", "nameit": "Migros", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Migros", "nameen": "Migros", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Migros", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q614084", "instanceofLabel": "coop\u00e9rative de consommation", "gndid": "2034005-9", "wikidata_id": "Q680727"}}, {"start": 800, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290880", "wikipedia_page_id": 291323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007362", "dhsid": "007362", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q290880", "itemLabel": "\u00c9trembi\u00e8res", "dhsid": "007362", "namefr": "\u00c9trembi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89trembi%C3%A8res", "namede": "\u00c9trembi\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89trembi%C3%A8res", "nameit": "\u00c9trembi\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89trembi%C3%A8res", "nameen": "\u00c9trembi\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89trembi%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q290880"}}, {"start": 813, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q770061", "wikipedia_page_id": 291381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q770061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 857, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 879, "end": 911, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676230", "wikipedia_page_id": 363048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 916, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12751", "wikipedia_page_id": 1358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 960, "end": 991, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3113603", "wikipedia_page_id": 854581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3113603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1005, "end": 1021, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2993866", "wikipedia_page_id": 5304027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2993866", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1044, "end": 1055, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6465", "wikipedia_page_id": 846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1084, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3113603", "wikipedia_page_id": 854581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3113603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise", "confidence_score": 0.8981, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "itemLabel": "annexion de la Savoie", "dhsid": "006641", "namefr": "Annexion de la Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annexion_de_la_Savoie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2851541", "wikipedia_page_title": "Annexion de la Savoie", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006641/2015-01-15"}