{"search_result_name": "Schuler, Adelrich", "language": "fr", "id": "006673", "version": "2012-09-11", "_text": "Adelrich Schuler\n\n8.1.1922 \u00e0 Rothenthurm, 6.9.1989 \u00e0 Zurich, cath., de Rothenthurm. Fils de Pius, aubergiste, et de Maria Crescentia S. \u200bGisela Sch\u00e4ttin, fille de Karl, employ\u00e9 de bureau. Apprentissage de banque, maturit\u00e9 commerciale, \u00e9tudes \u00e0 Zurich et Fribourg, licence \u00e8s sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg. Secr\u00e9taire (d\u00e8s 1945), puis pr\u00e9sident (1958-1961) de la F\u00e9d\u00e9ration chr\u00e9tienne des travailleurs du textile et de l'habillement. R\u00e9dacteur aux Neue Z\u00fcrcher Nachrichten (1961-1975). Directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales (1975-1986). Conseiller national zurichois PCS/PDC (1955-1975), pr\u00e9sident du groupe chr\u00e9tien-social du PDC au Conseil national. Membre de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe (1972-1975). Personnage influent de la politique sociale, S. sut \u00e0 plusieurs reprises trouver de solides compromis aux probl\u00e8mes complexes pos\u00e9s par le droit du travail et les assurances vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Administration f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Adelrich Schuler", "given_name": "Adelrich", "family_name": "Schuler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHugo Hungerb\u00fchler\nTraduction:\nCatherine P\u00e9coud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Neue Z\u00fcrcher Nachrichten, 9.9.1989", "tpub": ["Neue Z\u00fcrcher Nachrichten"]}]}, "metagrid_id": "6673", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P41926", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=53290", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3214", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1062524349"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311726057"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Schuler (SZ)", "link": ["/articles/025052/2011-08-19/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 8.1.1922\n   \u271d\ufe0e 6.9.1989\n1922-01-081989-09-06", "birth_date": "1922-01-08", "death_date": "1989-09-06"}], "birth_date": "1922-01-08", "death_date": "1989-09-06", "text_blocks": [["h1", "Adelrich Schuler"], ["p", "8.1.1922 \u00e0 Rothenthurm, 6.9.1989 \u00e0 Zurich, cath., de Rothenthurm. Fils de Pius, aubergiste, et de Maria Crescentia S. \u200bGisela Sch\u00e4ttin, fille de Karl, employ\u00e9 de bureau. Apprentissage de banque, maturit\u00e9 commerciale, \u00e9tudes \u00e0 Zurich et Fribourg, licence \u00e8s sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg. Secr\u00e9taire (d\u00e8s 1945), puis pr\u00e9sident (1958-1961) de la F\u00e9d\u00e9ration chr\u00e9tienne des travailleurs du textile et de l'habillement. R\u00e9dacteur aux Neue Z\u00fcrcher Nachrichten (1961-1975). Directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales (1975-1986). Conseiller national zurichois PCS/PDC (1955-1975), pr\u00e9sident du groupe chr\u00e9tien-social du PDC au Conseil national. Membre de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe (1972-1975). Personnage influent de la politique sociale, S. sut \u00e0 plusieurs reprises trouver de solides compromis aux probl\u00e8mes complexes pos\u00e9s par le droit du travail et les assurances vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie."]], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66962", "wikipedia_page_id": 219262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000734", "dhsid": "000734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "itemLabel": "Rothenthurm", "dhsid": "000734", "namefr": "Rothenthurm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "namede": "Rothenthurm SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm_SZ", "nameit": "Rothenthurm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "nameen": "Rothenthurm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565260-0", "wikidata_id": "Q66962"}}, {"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 53, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66962", "wikipedia_page_id": 219262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000734", "dhsid": "000734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "itemLabel": "Rothenthurm", "dhsid": "000734", "namefr": "Rothenthurm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "namede": "Rothenthurm SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm_SZ", "nameit": "Rothenthurm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "nameen": "Rothenthurm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565260-0", "wikidata_id": "Q66962"}}, {"start": 98, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3299995", "wikipedia_page_id": 94250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3299995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010400", "dhsid": "010400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3299995", "itemLabel": "Maturit\u00e9 gymnasiale en Suisse", "dhsid": "010400", "namefr": "Maturit\u00e9 gymnasiale en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maturit%C3%A9_gymnasiale_en_Suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Ginnasio in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginnasio_in_Svizzera", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3029064", "instanceofLabel": "Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3299995"}}, {"start": 226, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 236, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 257, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8134", "wikipedia_page_id": 3390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 282, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36188", "wikipedia_page_id": 118414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010973", "dhsid": "010973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Fribourg", "dhsid": "010973", "namefr": "Universit\u00e9 de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Fribourg", "namede": "Universit\u00e4t Freiburg (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Freiburg_(Schweiz)", "nameit": "Universit\u00e0 di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Friburgo", "nameen": "University of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "2024211-6", "wikidata_id": "Q36188"}}, {"start": 362, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005485", "wikipedia_page_id": 11435368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 582, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 642, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 649, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 679, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q939743", "wikipedia_page_id": 184042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q939743", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 706, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8908", "wikipedia_page_id": 33259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8908", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026470", "dhsid": "026470", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8908", "itemLabel": "Conseil de l'Europe", "dhsid": "026470", "namefr": "Conseil de l'Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_de_l%27Europe", "namede": "Europarat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europarat", "nameit": "Consiglio d'Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_d%27Europa", "nameen": "Council of Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q245065", "instanceofLabel": "organisation intergouvernementale", "gndid": "36821-0", "wikidata_id": "Q8908"}}, {"start": 784, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 878, "end": 894, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628967", "wikipedia_page_id": 34524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628967", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit du travail", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009610", "dhsid": "009610", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q628967", "itemLabel": "droit du travail", "dhsid": "009610", "namefr": "Droit du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_du_travail", "namede": "Arbeitsrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsrecht", "nameit": "Diritto del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diritto_del_lavoro", "nameen": "Labour law", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_law", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1756157", "instanceofLabel": "branche du droit", "gndid": "4002769-7", "wikidata_id": "Q628967"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65496564", "itemLabel": "Adelrich Schuler", "dhsid": "006673", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Adelrich Schuler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adelrich_Schuler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1062524349"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65496564", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006673/2012-09-11"}