{"search_result_name": "Lehn", "language": "fr", "id": "006788", "version": "2007-11-29", "_text": "Lehn\n\nRhode du demi-canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures document\u00e9e pour la premi\u00e8re fois vers 1400, comprenant Appenzell, des habitations dispers\u00e9es et des fermes isol\u00e9es sur l'adret. Son nom est d\u00e9riv\u00e9 des quelques maisons de Lehn. Autrefois appel\u00e9e Lehn-Dorf, elle d\u00e9pendait de l'abbaye de Saint-Gall et formait l'une des rhodes du bailliage d'Appenzell. Lorsque la seigneurie territoriale de l'abbaye eut de fait cess\u00e9 d'exister en 1429, la rhode de Lehn perdura, et fut rattach\u00e9e aux cinq rhodes d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures apr\u00e8s la division du canton en 1597. Elle n'exer\u00e7a plus de r\u00f4le politique depuis 1873, mais subsista comme une association de personnes qui, jusqu'en 1875, payait les frais d'uniforme \u00e0 ses recrues (transform\u00e9s ensuite en solde). Jusqu'en 1940, elle fournit des subsides d'aide sociale, tandis qu'aujourd'hui, elle soutient principalement des activit\u00e9s religieuses et culturelles ainsi que des organisations caritatives, et joue un r\u00f4le honorifique (d\u00e9l\u00e9gation de banni\u00e8re \u00e0 la landsgemeinde et \u00e0 la F\u00eate-Dieu). R\u00e9gion agricole, Lehn a connu une forte activit\u00e9 de construction depuis 1950.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s politiques / Communaut\u00e9, collectivit\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.007700."}], "title": "Lehn", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHermann Bischofberger\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Koller, Die Rhoden des innern Landesteiles von Appenzell, 1936 (31982)", "author": ["A. Koller"], "tpub": ["Die Rhoden des innern Landesteiles von Appenzell"], "journal": ["Die Rhoden des innern Landesteiles von Appenzell"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Lehn"], ["p", "Rhode du demi-canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures document\u00e9e pour la premi\u00e8re fois vers 1400, comprenant Appenzell, des habitations dispers\u00e9es et des fermes isol\u00e9es sur l'adret. Son nom est d\u00e9riv\u00e9 des quelques maisons de Lehn. Autrefois appel\u00e9e Lehn-Dorf, elle d\u00e9pendait de l'abbaye de Saint-Gall et formait l'une des rhodes du bailliage d'Appenzell. Lorsque la seigneurie territoriale de l'abbaye eut de fait cess\u00e9 d'exister en 1429, la rhode de Lehn perdura, et fut rattach\u00e9e aux cinq rhodes d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures apr\u00e8s la division du canton en 1597. Elle n'exer\u00e7a plus de r\u00f4le politique depuis 1873, mais subsista comme une association de personnes qui, jusqu'en 1875, payait les frais d'uniforme \u00e0 ses recrues (transform\u00e9s ensuite en solde). Jusqu'en 1940, elle fournit des subsides d'aide sociale, tandis qu'aujourd'hui, elle soutient principalement des activit\u00e9s religieuses et culturelles ainsi que des organisations caritatives, et joue un r\u00f4le honorifique (d\u00e9l\u00e9gation de banni\u00e8re \u00e0 la landsgemeinde et \u00e0 la F\u00eate-Dieu). R\u00e9gion agricole, Lehn a connu une forte activit\u00e9 de construction depuis 1950."]], "text_links": [[], [{"start": 320, "end": 326, "mention": "rhodes", "href": "/fr/articles/009821/2010-10-19/", "dhsid": "009821", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2148181", "itemLabel": "Rhode", "dhsid": "009821", "namefr": "Rhode (subdivision)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rhode_(subdivision)", "namede": "Rhode (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rhode_(Schweiz)", "nameit": "Rhode (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rhode_(Svizzera)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2148181", "wikipedia_page_title": "Rhode (subdivision)"}, {"start": 14, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 12248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 107, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1616093", "wikipedia_page_id": 137513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1616093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 330, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 45047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 440, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2148181", "wikipedia_page_id": 5019756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2148181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009821", "dhsid": "009821", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2148181", "itemLabel": "Rhode", "dhsid": "009821", "namefr": "Rhode (subdivision)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rhode_(subdivision)", "namede": "Rhode (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rhode_(Schweiz)", "nameit": "Rhode (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rhode_(Svizzera)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2148181"}}, {"start": 498, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 12248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 1005, "end": 1018, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 1027, "end": 1036, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152395", "wikipedia_page_id": 243736, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1039, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3455526", "wikipedia_page_id": 814493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3455526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1056, "end": 1060, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lehn", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99520898", "itemLabel": "Q99520898", "dhsid": "006788", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99520898", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006788/2007-11-29"}