{"search_result_name": "Willi, Johannes", "language": "fr", "id": "006902", "version": "2013-11-04", "_text": "Johannes Willi\n\n20.6.1882 \u00e0 Rehetobel, 24.9.1952 \u00e0 Gais, prot., de Gais. Fils de Johannes, instituteur et secr\u00e9taire communal, et de Bertha Rohner. \u200b1) 1907 Johanna Walser, fille de Johann Ulrich, cofondateur d'une fabrique de broderie, paysan et pr\u00e9sident de commune, 2) 1918 Anna Kern, fille de Johannes, partenaire commercial de W. Ecole cantonale \u00e0 Trogen (1896-1899), apprentissage de commerce (1899-1902) chez Willi, Kern & Eisenhut, broderie \u00e0 Gais (Eisenhut & Co. depuis 1900), perfectionnement \u00e0 Manchester et Paris (1902-1906). Associ\u00e9 de la fabrique de broderies et maison d'exportation Kern & Willi \u00e0 Gais depuis 1906, W. dirigea l'entreprise avec sa femme \u00e0 partir de 1924 sous la raison sociale J. Willi & Co. Parall\u00e8lement, en 1926, il devint fond\u00e9 de pouvoir de la maison de broderie Kern & Co. \u00e0 Gais, dirig\u00e9e par sa belle-m\u00e8re, qu'il absorba en 1949 dans sa propre entreprise. Membre (1909-1913) et pr\u00e9sident (1913-1921) de l'ex\u00e9cutif communal de Gais, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil des Rhodes-Ext\u00e9rieures (1919-1929 et 1950-1952), conseiller d'Etat (1929-1948, Travaux publics et agriculture). Pr\u00e9sident du parti radical cantonal (1931-1938) et de l'Union industrielle de Gais (1920-1950). Administrateur des tramways Saint-Gall-Gais-Appenzell d\u00e8s 1920. Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}, {"tag": "Economie et professions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Johannes Willi", "given_name": "Johannes", "family_name": "Willi", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Appenzeller Zeitung, 25 et 26.9.1952", "tpub": ["Appenzeller Zeitung"]}, {"text": "AJb, 80, 1953, 56-59", "tpub": ["AJb"]}]}, "metagrid_id": "6902", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=69525", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/106006278X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311437627"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 20.6.1882\n   \u271d\ufe0e 24.9.1952\n1882-06-201952-09-24", "birth_date": "1882-06-20", "death_date": "1952-09-24"}], "birth_date": "1882-06-20", "death_date": "1952-09-24", "text_blocks": [["h1", "Johannes Willi"], ["p", "20.6.1882 \u00e0 Rehetobel, 24.9.1952 \u00e0 Gais, prot., de Gais. Fils de Johannes, instituteur et secr\u00e9taire communal, et de Bertha Rohner. \u200b1) 1907 Johanna Walser, fille de Johann Ulrich, cofondateur d'une fabrique de broderie, paysan et pr\u00e9sident de commune, 2) 1918 Anna Kern, fille de Johannes, partenaire commercial de W. Ecole cantonale \u00e0 Trogen (1896-1899), apprentissage de commerce (1899-1902) chez Willi, Kern & Eisenhut, broderie \u00e0 Gais (Eisenhut & Co. depuis 1900), perfectionnement \u00e0 Manchester et Paris (1902-1906). Associ\u00e9 de la fabrique de broderies et maison d'exportation Kern & Willi \u00e0 Gais depuis 1906, W. dirigea l'entreprise avec sa femme \u00e0 partir de 1924 sous la raison sociale J. Willi & Co. Parall\u00e8lement, en 1926, il devint fond\u00e9 de pouvoir de la maison de broderie Kern & Co. \u00e0 Gais, dirig\u00e9e par sa belle-m\u00e8re, qu'il absorba en 1949 dans sa propre entreprise. Membre (1909-1913) et pr\u00e9sident (1913-1921) de l'ex\u00e9cutif communal de Gais, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil des Rhodes-Ext\u00e9rieures (1919-1929 et 1950-1952), conseiller d'Etat (1929-1948, Travaux publics et agriculture). Pr\u00e9sident du parti radical cantonal (1931-1938) et de l'Union industrielle de Gais (1920-1950). Administrateur des tramways Saint-Gall-Gais-Appenzell d\u00e8s 1920. Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67182", "wikipedia_page_id": 181534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001308", "dhsid": "001308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "itemLabel": "Rehetobel", "dhsid": "001308", "namefr": "Rehetobel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "namede": "Rehetobel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameit": "Rehetobel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameen": "Rehetobel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4602834-1", "wikidata_id": "Q67182"}}, {"start": 35, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67171", "wikipedia_page_id": 181529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001301", "dhsid": "001301", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "itemLabel": "Gais", "dhsid": "001301", "namefr": "Gais (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gais_(Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures)", "namede": "Gais AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gais_AR", "nameit": "Gais (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gais_(Svizzera)", "nameen": "Gais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202771-8", "wikidata_id": "Q67171"}}, {"start": 51, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67171", "wikipedia_page_id": 181529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001301", "dhsid": "001301", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "itemLabel": "Gais", "dhsid": "001301", "namefr": "Gais (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gais_(Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures)", "namede": "Gais AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gais_AR", "nameit": "Gais (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gais_(Svizzera)", "nameen": "Gais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202771-8", "wikidata_id": "Q67171"}}, {"start": 90, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3477286", "wikipedia_page_id": 3369613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3477286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 166, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 43072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2360522", "wikipedia_page_id": 10006347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2360522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 181546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 400, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 435, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67171", "wikipedia_page_id": 181529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001301", "dhsid": "001301", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "itemLabel": "Gais", "dhsid": "001301", "namefr": "Gais (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gais_(Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures)", "namede": "Gais AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gais_AR", "nameit": "Gais (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gais_(Svizzera)", "nameen": "Gais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202771-8", "wikidata_id": "Q67171"}}, {"start": 441, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 522, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67171", "wikipedia_page_id": 181529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001301", "dhsid": "001301", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "itemLabel": "Gais", "dhsid": "001301", "namefr": "Gais (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gais_(Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures)", "namede": "Gais AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gais_AR", "nameit": "Gais (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gais_(Svizzera)", "nameen": "Gais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202771-8", "wikidata_id": "Q67171"}}, {"start": 615, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 678, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3417897", "wikipedia_page_id": 1327672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3417897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 696, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 784, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 843, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2822038", "wikipedia_page_id": 1418937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2822038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 879, "end": 885, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 949, "end": 953, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67171", "wikipedia_page_id": 181529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001301", "dhsid": "001301", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "itemLabel": "Gais", "dhsid": "001301", "namefr": "Gais (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gais_(Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures)", "namede": "Gais AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gais_AR", "nameit": "Gais (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gais_(Svizzera)", "nameen": "Gais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202771-8", "wikidata_id": "Q67171"}}, {"start": 965, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1058, "end": 1073, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627364", "wikipedia_page_id": 26225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1077, "end": 1088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 1091, "end": 1126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1147, "end": 1173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1187, "end": 1201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1215, "end": 1225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 1226, "end": 1230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67171", "wikipedia_page_id": 181529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001301", "dhsid": "001301", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "itemLabel": "Gais", "dhsid": "001301", "namefr": "Gais (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gais_(Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures)", "namede": "Gais AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gais_AR", "nameit": "Gais (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gais_(Svizzera)", "nameen": "Gais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202771-8", "wikidata_id": "Q67171"}}, {"start": 1267, "end": 1319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'agriculture", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90881844", "itemLabel": "Johannes Willi", "dhsid": "006902", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johannes Willi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Willi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "106006278X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90881844", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006902/2013-11-04"}