{"search_result_name": "Nagel, Jakob", "language": "fr", "id": "007236", "version": "2009-06-22", "_text": "Jakob Nagel\n\n30.9.1790 \u00e0 Teufen (AR), 8.6.1841 \u00e0 Teufen, prot., de Teufen. Fils de Jakob, m\u00e9decin et conseiller communal, et d'Anna Hohl. 1814 Anna Barbara K\u00f6lbener, fille de Sebastian. Ecole priv\u00e9e, \u00e9tudes \u00e0 Zurich, \u00e0 Berne et en 1807-1809 \u00e0 T\u00fcbingen (sans dipl\u00f4me). Entr\u00e9 en 1810 dans le cabinet de son p\u00e8re, N. le reprit plus tard. M\u00e9decin de bataillon dans l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (campagnes de 1813 et 1815). Conseiller \u00e0 Teufen (1817-1824), pr\u00e9sident et secr\u00e9taire de la commune, ainsi que d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1824-1829). Capitaine du pays (1829-1832), landamman des Rhodes-Ext\u00e9rieures (1832-1839). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1830-1838). Commissaire f\u00e9d\u00e9ral dans les cantons divis\u00e9s de B\u00e2le et de Schwytz (1832-1833). Cofondateur et pr\u00e9sident (1823-1832) de l'assurance incendie cantonale (priv\u00e9e). Promoteur en 1834 de la r\u00e9vision de la Constitution cantonale, N. d\u00e9fendit notamment la libert\u00e9 de la presse et la s\u00e9paration des pouvoirs. Il tenait un journal d\u00e9taill\u00e9 (comptes rendus de s\u00e9ances, copies de lettres).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}], "title": "Jakob Nagel", "given_name": "Jakob", "family_name": "Nagel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, StAAR"}], "Bibliographie": [{"text": "W. Nef, \u00abLandammann Jakob Nagel (1790-1841)\u00bb, in AJb, 35, 1907, 71-103", "author": ["W. Nef"], "tpub": ["Landammann Jakob Nagel (1790-1841)", "AJb"]}]}, "metagrid_id": "7236", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050852648"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308217484"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 30.9.1790\n   \u271d\ufe0e 8.6.1841\n1790-09-301841-06-08", "birth_date": "1790-09-30", "death_date": "1841-06-08"}], "birth_date": "1790-09-30", "death_date": "1841-06-08", "text_blocks": [["h1", "Jakob Nagel"], ["p", "30.9.1790 \u00e0 Teufen (AR), 8.6.1841 \u00e0 Teufen, prot., de Teufen. Fils de Jakob, m\u00e9decin et conseiller communal, et d'Anna Hohl. 1814 Anna Barbara K\u00f6lbener, fille de Sebastian. Ecole priv\u00e9e, \u00e9tudes \u00e0 Zurich, \u00e0 Berne et en 1807-1809 \u00e0 T\u00fcbingen (sans dipl\u00f4me). Entr\u00e9 en 1810 dans le cabinet de son p\u00e8re, N. le reprit plus tard. M\u00e9decin de bataillon dans l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (campagnes de 1813 et 1815). Conseiller \u00e0 Teufen (1817-1824), pr\u00e9sident et secr\u00e9taire de la commune, ainsi que d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1824-1829). Capitaine du pays (1829-1832), landamman des Rhodes-Ext\u00e9rieures (1832-1839). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1830-1838). Commissaire f\u00e9d\u00e9ral dans les cantons divis\u00e9s de B\u00e2le et de Schwytz (1832-1833). Cofondateur et pr\u00e9sident (1823-1832) de l'assurance incendie cantonale (priv\u00e9e). Promoteur en 1834 de la r\u00e9vision de la Constitution cantonale, N. d\u00e9fendit notamment la libert\u00e9 de la presse et la s\u00e9paration des pouvoirs. Il tenait un journal d\u00e9taill\u00e9 (comptes rendus de s\u00e9ances, copies de lettres)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 36, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 54, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 77, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 206, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 230, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3806", "wikipedia_page_id": 68488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006607", "dhsid": "006607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "itemLabel": "T\u00fcbingen", "dhsid": "006607", "namefr": "T\u00fcbingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "namede": "T\u00fcbingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "nameit": "Tubinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tubinga", "nameen": "T\u00fcbingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4061147-4", "wikidata_id": "Q3806"}}, {"start": 298, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 322, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q814235", "wikipedia_page_id": 2699753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q814235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 486, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 544, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 558, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 670, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 681, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 702, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 846, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 871, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22688", "wikipedia_page_id": 3408000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 898, "end": 921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "s\u00e9paration des pouvoirs", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96575165", "itemLabel": "Jakob Nagel", "dhsid": "007236", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Nagel (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Nagel_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050852648"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96575165", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/007236/2009-06-22"}