{"search_result_name": "Gubel", "language": "fr", "id": "007498", "version": "2006-03-06", "_text": "Gubel\n\nLa chapelle comm\u00e9morative et de p\u00e8lerinage du G. (comm. Menzingen), confi\u00e9e \u00e0 des ermites depuis le XVIe\u00a0s., rappelle la bataille gagn\u00e9e en 1531 \u00e0 cet endroit contre les cantons protestants. L'id\u00e9e d'y fonder un couvent se d\u00e9veloppe \u00e0 l'\u00e9poque du Sonderbund. Entre 1846 et 1851, les b\u00e2timents du couvent des capucines de Maria Hilf sont construits sur le G. avec l'appui des autorit\u00e9s religieuses locales; des novices de Wonnenstein (comm. Teufen, mais Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures) et de Notkersegg (Saint-Gall) s'y \u00e9tablissent et font profession. En 1851, le couvent (dirig\u00e9 par une m\u00e8re sup\u00e9rieure) est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le, qui approuve ses statuts en 1885 et \u00e0 nouveau en 1957. G. acquiert entre 1853 et 1859 l'exploitation agricole et l'auberge, qui sont afferm\u00e9s. Les b\u00e2timents conventuels sont restaur\u00e9s et agrandis en 1917 et 1938. Les revenus de la communaut\u00e9 proviennent principalement de la broderie de parements liturgiques ainsi que, jusqu'en 2000, de la confection d'hosties. G. comptait quarante-cinq capucines en 1970, vingt-six s\u0153urs et une novice en 2002.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s eccl\u00e9siastiques / Abbaye, couvent, monast\u00e8re, prieur\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.009600."}], "title": "Gubel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnne-Marie Dubler \nTraduction:\nArthur Bissegger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, V/2, 1032-1036", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4204812-6"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gubel"], ["p", "La chapelle comm\u00e9morative et de p\u00e8lerinage du G. (comm. Menzingen), confi\u00e9e \u00e0 des ermites depuis le XVIe\u00a0s., rappelle la bataille gagn\u00e9e en 1531 \u00e0 cet endroit contre les cantons protestants. L'id\u00e9e d'y fonder un couvent se d\u00e9veloppe \u00e0 l'\u00e9poque du Sonderbund. Entre 1846 et 1851, les b\u00e2timents du couvent des capucines de Maria Hilf sont construits sur le G. avec l'appui des autorit\u00e9s religieuses locales; des novices de Wonnenstein (comm. Teufen, mais Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures) et de Notkersegg (Saint-Gall) s'y \u00e9tablissent et font profession. En 1851, le couvent (dirig\u00e9 par une m\u00e8re sup\u00e9rieure) est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le, qui approuve ses statuts en 1885 et \u00e0 nouveau en 1957. G. acquiert entre 1853 et 1859 l'exploitation agricole et l'auberge, qui sont afferm\u00e9s. Les b\u00e2timents conventuels sont restaur\u00e9s et agrandis en 1917 et 1938. Les revenus de la communaut\u00e9 proviennent principalement de la broderie de parements liturgiques ainsi que, jusqu'en 2000, de la confection d'hosties. G. comptait quarante-cinq capucines en 1970, vingt-six s\u0153urs et une novice en 2002."]], "text_links": [[], [{"start": 32, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 44844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 56, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 184394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 178, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 247, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672595", "wikipedia_page_id": 100536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672595"}}, {"start": 321, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 453, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 12248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 489, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 633, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 737, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3062125", "wikipedia_page_id": 18659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3062125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 936, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154262", "wikipedia_page_id": 70463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154262", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parements liturgiques", "confidence_score": 0.9755, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1552964", "itemLabel": "Q1552964", "dhsid": "007498", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gubel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gubel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8502", "instanceofLabel": "montagne", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1552964", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/007498/2006-03-06"}