{"search_result_name": "Mobilisation", "language": "fr", "id": "008601", "version": "2010-01-19", "_text": "Mobilisation\n\nDestin\u00e9e \u00e0 mettre l'arm\u00e9e sur pied de guerre (Service actif), la mobilisation peut \u00eatre partielle ou g\u00e9n\u00e9rale. Pour l'arm\u00e9e de milice qu'est l'arm\u00e9e suisse, elle est la premi\u00e8re op\u00e9ration qui m\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9fense militaire du territoire. Dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, comme tout homme valide \u00e9tait astreint au service et disposait chez lui de ses armes et de son \u00e9quipement, les cantons pouvaient mobiliser le maximum de forces en un minimum de temps; entre le 16 et le 22 janvier 1536 par exemple, Berne leva 6000 hommes. Les syst\u00e8mes de mobilisation \u00e9volu\u00e8rent en parall\u00e8le avec les r\u00e9formes des contingents. Les unit\u00e9s, lev\u00e9es par ordres de marche ou par signaux optiques (tours de Guet), se rassemblaient sur une place d'organisation avant de se d\u00e9ployer. La Di\u00e8te d\u00e9cidait des mesures d'approvisionnement et des degr\u00e9s de pr\u00e9paration \u00e0 la mobilisation, valables pour l'ensemble de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les d\u00e9fensionaux pr\u00e9voyaient les contingents \u00e0 fournir \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et un fractionnement des forces en trois lev\u00e9es, qui totalisaient quelque 40\u00a0000 fantassins, 1200 cavaliers et 48 canons. Les proc\u00e9dures de mise sur pied \u00e9taient identiques pour un service f\u00e9d\u00e9ral ou cantonal. En 1798, la Di\u00e8te, divis\u00e9e, ne d\u00e9cr\u00e9ta pas de mobilisation g\u00e9n\u00e9rale. Il y eut mobilisation partielle en 1805 et 1809; en novembre 1813, la Di\u00e8te ordonna la mise sur pied de troupes sur les fronti\u00e8res.\n\nLa cr\u00e9ation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral en 1848 entra\u00eena des mesures de centralisation; l'arm\u00e9e fut mobilis\u00e9e en 1849, 1856, 1859 et 1866. L'occupation des fronti\u00e8res en 1870-1871 r\u00e9v\u00e9la de graves insuffisances dans la mobilisation, l'instruction et l'armement des troupes mises \u00e0 disposition de la Conf\u00e9d\u00e9ration par les cantons. Des divergences surgirent entre le g\u00e9n\u00e9ral Herzog et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 propos des troupes \u00e0 mobiliser. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874, compl\u00e9t\u00e9e par la loi sur l'organisation militaire, attribua la responsabilit\u00e9 de la d\u00e9fense du pays au pouvoir f\u00e9d\u00e9ral. En 1876-1877, Hermann Siegfried, officier du g\u00e9nie et cartographe, mit au point les premi\u00e8res directives f\u00e9d\u00e9rales concernant la mobilisation.\n\nDans le dernier quart du XIXe\u00a0s., la situation internationale, les plans de d\u00e9fense et les structures de l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale amen\u00e8rent de nombreuses adaptations de la mise de piquet (les militaires concern\u00e9s ne peuvent pas quitter le pays sans autorisation), de la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale ou partielle qui, contrairement \u00e0 un service d'instruction, implique un service actif avec assermentation. Les prescriptions d\u00e9coulant de l'ordonnance de 1884 formalis\u00e8rent la proc\u00e9dure de mobilisation, d\u00e9cid\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9par\u00e9e et ex\u00e9cut\u00e9e par l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (de 1939 \u00e0 2003 par sa section de la mobilisation), les cantons et les communes. L'ordre de mobilisation devait \u00eatre communiqu\u00e9 par t\u00e9l\u00e9graphe depuis Berne aux cantons, aux communes et aux gares. Des chiffres-codes qui indiquaient les formations mises sur pied, figuraient sur les affiches et les annonces publi\u00e9es dans les principaux journaux suisses et \u00e9trangers. Les militaires prenaient gratuitement le train et entraient en service \u00e0 un endroit o\u00f9 leur unit\u00e9 pouvait recevoir rapidement son mat\u00e9riel, son armement collectif, ses munitions l\u00e9g\u00e8res. La mobilisation des unit\u00e9s, des bataillons et des r\u00e9giments \u00e9tait dirig\u00e9e par les commandants de place; elle devait \u00eatre termin\u00e9e dans la matin\u00e9e du deuxi\u00e8me jour, avant les prises de drapeau et les prestations de serment. Les pr\u00e9paratifs des cantons \u00e9taient contr\u00f4l\u00e9s par les chefs d'\u00e9tat-major des divisions. Le 31 juillet 1914, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cida la mise de piquet de l'arm\u00e9e, la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale pour le 3 ao\u00fbt et le rappel des militaires de l'\u00e9lite et de la landwehr \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger (le t\u00e9l\u00e9gramme de mobilisation fut exp\u00e9di\u00e9 le 1er ao\u00fbt). Ce fut la premi\u00e8re fois que les formations du landsturm eurent la mission de couvrir la mobilisation et le d\u00e9ploiement de l'arm\u00e9e.\n\nLe R\u00e8glement sur le service en campagne de 1927 insistait sur l'importance d'une mobilisation rapide. La nouvelle menace a\u00e9rienne imposa une d\u00e9centralisation du mat\u00e9riel et des munitions des unit\u00e9s hors des arsenaux, des parcs et des d\u00e9p\u00f4ts, donc une multiplication des places d'organisation et des entr\u00e9es en service \u00e9chelonn\u00e9es dans le temps pour les \u00e9tats-majors et les hommes. La mobilisation g\u00e9n\u00e9rale de l'arm\u00e9e devait durer cinq jours. En 1937, des places de mobilisation furent cr\u00e9\u00e9es; elles comprenaient des militaires de la landwehr et du landsturm appuy\u00e9s par les arsenaux, les parcs automobiles de l'arm\u00e9e, le service des chemins de fer. Le 28 ao\u00fbt 1939, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ordonna par voie d'affiches la mobilisation des troupes de couverture fronti\u00e8re (80\u00a0000 hommes) pour le 29, puis, le 1er septembre, la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale pour le 2. Les d\u00e9tachements de r\u00e9ception du mat\u00e9riel entr\u00e8rent imm\u00e9diatement en service, 430\u00a0000 militaires et 200\u00a0000 compl\u00e9mentaires en firent de m\u00eame le lendemain. Une seconde mobilisation g\u00e9n\u00e9rale eut lieu le 10 mai 1940. D\u00e8s 1941, une \"mise sur pied silencieuse\" pouvait \u00eatre d\u00e9clench\u00e9e par l'envoi d'ordres de marche individuels. Pendant le service actif (1939-1945), il y eut quatre-vingts mobilisations partielles justifi\u00e9es par des rel\u00e8ves, ainsi que par la volont\u00e9 de tester, de simplifier et d'acc\u00e9l\u00e9rer les lev\u00e9es de troupes. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'autorisa pas toujours les mobilisations demand\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9ral Guisan, par exemple apr\u00e8s le d\u00e9barquement de Normandie (juin 1944).\n\nDurant la guerre froide, les places de mobilisation, dont le nombre varia entre soixante-sept et cinquante-quatre, jou\u00e8rent un r\u00f4le de plus en plus important: il s'agissait d'acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9roulement de l'op\u00e9ration, d'assurer l'instruction d'urgence de la troupe et de quitter la place d'organisation le plus vite possible pour prendre un dispositif de combat de base, puisque le d\u00e9lai de pr\u00e9alerte ne cessait de diminuer dans l'\u00e9ventualit\u00e9 d'une offensive du pacte de Varsovie. La planification de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral fixa les \u00e9tats-majors et les troupes impliqu\u00e9es dans les diff\u00e9rents cas de mobilisations partielles. Le cours de r\u00e9p\u00e9tition d'un corps de troupe commen\u00e7ait en g\u00e9n\u00e9ral par un exercice de mobilisation de guerre.\n\nAvec Arm\u00e9e 95, le syst\u00e8me des mobilisations partielles pr\u00e9d\u00e9finies disparut. Des formations, d'abord celles qui se trouvaient en service, puis les formations d'alarme, enfin d'autres troupes devaient \u00eatre mobilis\u00e9es en fonction de la situation int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure, par affiches, par ordres de marche, par la presse et les m\u00e9dias \u00e9lectroniques. Dans leurs places d'organisation, elles se trouvaient d'embl\u00e9e dans un dispositif de combat de base interarmes et pouvaient soit engager le combat dans leur secteur de mobilisation, soit \u00eatre d\u00e9plac\u00e9es dans leur zone d'engagement. La mobilisation g\u00e9n\u00e9rale devint une hypoth\u00e8se peu vraisemblable.\n\nComme la menace a chang\u00e9 apr\u00e8s l'implosion de l'Union sovi\u00e9tique, Arm\u00e9e XXI (220\u00a0000 militaires) a abandonn\u00e9 en 2003 la mobilisation rapide au profit d'un syst\u00e8me flexible, dit de la disponibilit\u00e9 \u00e9chelonn\u00e9e, qui ne n\u00e9cessite plus de places de mobilisation. Il est pr\u00e9vu que les militaires en service long, les militaires de m\u00e9tier et les contractuels soient disponibles, au pied lev\u00e9, pour des engagements subsidiaires en cas de catastrophes ou d'appui aux autorit\u00e9s civiles, les troupes en service d'instruction (derni\u00e8re phase des \u00e9coles de recrues ou cours de r\u00e9p\u00e9tition) pouvant aussi \u00eatre charg\u00e9es de ce genre de mission. Apr\u00e8s un temps de pr\u00e9paration, d'autres formations devraient \u00eatre \u00e0 m\u00eame d'assumer des engagements de s\u00fbret\u00e9 sectorielle (renforcement des gardes-fronti\u00e8re, garde d'objets sensibles). L'engagement de la r\u00e9serve (80\u00a0000 militaires) n\u00e9cessite un temps de pr\u00e9paration plus long, qui se chiffre en mois.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Organisation militaire et d\u00e9fense nationale / Engagement", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.033000.033600."}, {"tag": "Economie / Transports / Aspects militaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.065400.066200."}, {"tag": "Economie / Information et communication / Aspects li\u00e9s \u00e0 la d\u00e9fense et \u00e0 la police", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.071000.071500."}], "title": "Mobilisation", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHerv\u00e9 de Weck"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Hist. militaire de la Suisse, 3e cah., 1915, 24-28", "tpub": ["Hist. militaire de la Suisse"]}, {"text": "L'Etat-major", "tpub": ["L'Etat-major"]}, {"text": "A. Linder, C. Aversano, La mobilisation de l'arm\u00e9e suisse au cours des 100 derni\u00e8res ann\u00e9es, 1985", "author": ["A. Linder, C. Aversano"], "tpub": ["La mobilisation de l'arm\u00e9e suisse au cours des 100 derni\u00e8res ann\u00e9es"]}, {"text": "E. Buxcel, L'arm\u00e9e suisse mobilise, 2003", "author": ["E. Buxcel"], "tpub": ["L'arm\u00e9e suisse mobilise"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Mobilisation"], ["p", "Destin\u00e9e \u00e0 mettre l'arm\u00e9e sur pied de guerre (Service actif), la mobilisation peut \u00eatre partielle ou g\u00e9n\u00e9rale. Pour l'arm\u00e9e de milice qu'est l'arm\u00e9e suisse, elle est la premi\u00e8re op\u00e9ration qui m\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9fense militaire du territoire. Dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, comme tout homme valide \u00e9tait astreint au service et disposait chez lui de ses armes et de son \u00e9quipement, les cantons pouvaient mobiliser le maximum de forces en un minimum de temps; entre le 16 et le 22 janvier 1536 par exemple, Berne leva 6000 hommes. Les syst\u00e8mes de mobilisation \u00e9volu\u00e8rent en parall\u00e8le avec les r\u00e9formes des contingents. Les unit\u00e9s, lev\u00e9es par ordres de marche ou par signaux optiques (tours de Guet), se rassemblaient sur une place d'organisation avant de se d\u00e9ployer. La Di\u00e8te d\u00e9cidait des mesures d'approvisionnement et des degr\u00e9s de pr\u00e9paration \u00e0 la mobilisation, valables pour l'ensemble de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les d\u00e9fensionaux pr\u00e9voyaient les contingents \u00e0 fournir \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et un fractionnement des forces en trois lev\u00e9es, qui totalisaient quelque 40\u00a0000 fantassins, 1200 cavaliers et 48 canons. Les proc\u00e9dures de mise sur pied \u00e9taient identiques pour un service f\u00e9d\u00e9ral ou cantonal. En 1798, la Di\u00e8te, divis\u00e9e, ne d\u00e9cr\u00e9ta pas de mobilisation g\u00e9n\u00e9rale. Il y eut mobilisation partielle en 1805 et 1809; en novembre 1813, la Di\u00e8te ordonna la mise sur pied de troupes sur les fronti\u00e8res."], ["p", "La cr\u00e9ation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral en 1848 entra\u00eena des mesures de centralisation; l'arm\u00e9e fut mobilis\u00e9e en 1849, 1856, 1859 et 1866. L'occupation des fronti\u00e8res en 1870-1871 r\u00e9v\u00e9la de graves insuffisances dans la mobilisation, l'instruction et l'armement des troupes mises \u00e0 disposition de la Conf\u00e9d\u00e9ration par les cantons. Des divergences surgirent entre le g\u00e9n\u00e9ral Herzog et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 propos des troupes \u00e0 mobiliser. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874, compl\u00e9t\u00e9e par la loi sur l'organisation militaire, attribua la responsabilit\u00e9 de la d\u00e9fense du pays au pouvoir f\u00e9d\u00e9ral. En 1876-1877, Hermann Siegfried, officier du g\u00e9nie et cartographe, mit au point les premi\u00e8res directives f\u00e9d\u00e9rales concernant la mobilisation."], ["p", "Dans le dernier quart du XIXe\u00a0s., la situation internationale, les plans de d\u00e9fense et les structures de l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale amen\u00e8rent de nombreuses adaptations de la mise de piquet (les militaires concern\u00e9s ne peuvent pas quitter le pays sans autorisation), de la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale ou partielle qui, contrairement \u00e0 un service d'instruction, implique un service actif avec assermentation. Les prescriptions d\u00e9coulant de l'ordonnance de 1884 formalis\u00e8rent la proc\u00e9dure de mobilisation, d\u00e9cid\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9par\u00e9e et ex\u00e9cut\u00e9e par l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (de 1939 \u00e0 2003 par sa section de la mobilisation), les cantons et les communes. L'ordre de mobilisation devait \u00eatre communiqu\u00e9 par t\u00e9l\u00e9graphe depuis Berne aux cantons, aux communes et aux gares. Des chiffres-codes qui indiquaient les formations mises sur pied, figuraient sur les affiches et les annonces publi\u00e9es dans les principaux journaux suisses et \u00e9trangers. Les militaires prenaient gratuitement le train et entraient en service \u00e0 un endroit o\u00f9 leur unit\u00e9 pouvait recevoir rapidement son mat\u00e9riel, son armement collectif, ses munitions l\u00e9g\u00e8res. La mobilisation des unit\u00e9s, des bataillons et des r\u00e9giments \u00e9tait dirig\u00e9e par les commandants de place; elle devait \u00eatre termin\u00e9e dans la matin\u00e9e du deuxi\u00e8me jour, avant les prises de drapeau et les prestations de serment. Les pr\u00e9paratifs des cantons \u00e9taient contr\u00f4l\u00e9s par les chefs d'\u00e9tat-major des divisions. Le 31 juillet 1914, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cida la mise de piquet de l'arm\u00e9e, la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale pour le 3 ao\u00fbt et le rappel des militaires de l'\u00e9lite et de la landwehr \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger (le t\u00e9l\u00e9gramme de mobilisation fut exp\u00e9di\u00e9 le 1er ao\u00fbt). Ce fut la premi\u00e8re fois que les formations du landsturm eurent la mission de couvrir la mobilisation et le d\u00e9ploiement de l'arm\u00e9e."], ["p", "Le R\u00e8glement sur le service en campagne de 1927 insistait sur l'importance d'une mobilisation rapide. La nouvelle menace a\u00e9rienne imposa une d\u00e9centralisation du mat\u00e9riel et des munitions des unit\u00e9s hors des arsenaux, des parcs et des d\u00e9p\u00f4ts, donc une multiplication des places d'organisation et des entr\u00e9es en service \u00e9chelonn\u00e9es dans le temps pour les \u00e9tats-majors et les hommes. La mobilisation g\u00e9n\u00e9rale de l'arm\u00e9e devait durer cinq jours. En 1937, des places de mobilisation furent cr\u00e9\u00e9es; elles comprenaient des militaires de la landwehr et du landsturm appuy\u00e9s par les arsenaux, les parcs automobiles de l'arm\u00e9e, le service des chemins de fer. Le 28 ao\u00fbt 1939, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ordonna par voie d'affiches la mobilisation des troupes de couverture fronti\u00e8re (80\u00a0000 hommes) pour le 29, puis, le 1er septembre, la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale pour le 2. Les d\u00e9tachements de r\u00e9ception du mat\u00e9riel entr\u00e8rent imm\u00e9diatement en service, 430\u00a0000 militaires et 200\u00a0000 compl\u00e9mentaires en firent de m\u00eame le lendemain. Une seconde mobilisation g\u00e9n\u00e9rale eut lieu le 10 mai 1940. D\u00e8s 1941, une \"mise sur pied silencieuse\" pouvait \u00eatre d\u00e9clench\u00e9e par l'envoi d'ordres de marche individuels. Pendant le service actif (1939-1945), il y eut quatre-vingts mobilisations partielles justifi\u00e9es par des rel\u00e8ves, ainsi que par la volont\u00e9 de tester, de simplifier et d'acc\u00e9l\u00e9rer les lev\u00e9es de troupes. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'autorisa pas toujours les mobilisations demand\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9ral Guisan, par exemple apr\u00e8s le d\u00e9barquement de Normandie (juin 1944)."], ["p", "Durant la guerre froide, les places de mobilisation, dont le nombre varia entre soixante-sept et cinquante-quatre, jou\u00e8rent un r\u00f4le de plus en plus important: il s'agissait d'acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9roulement de l'op\u00e9ration, d'assurer l'instruction d'urgence de la troupe et de quitter la place d'organisation le plus vite possible pour prendre un dispositif de combat de base, puisque le d\u00e9lai de pr\u00e9alerte ne cessait de diminuer dans l'\u00e9ventualit\u00e9 d'une offensive du pacte de Varsovie. La planification de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral fixa les \u00e9tats-majors et les troupes impliqu\u00e9es dans les diff\u00e9rents cas de mobilisations partielles. Le cours de r\u00e9p\u00e9tition d'un corps de troupe commen\u00e7ait en g\u00e9n\u00e9ral par un exercice de mobilisation de guerre."], ["p", "Avec Arm\u00e9e 95, le syst\u00e8me des mobilisations partielles pr\u00e9d\u00e9finies disparut. Des formations, d'abord celles qui se trouvaient en service, puis les formations d'alarme, enfin d'autres troupes devaient \u00eatre mobilis\u00e9es en fonction de la situation int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure, par affiches, par ordres de marche, par la presse et les m\u00e9dias \u00e9lectroniques. Dans leurs places d'organisation, elles se trouvaient d'embl\u00e9e dans un dispositif de combat de base interarmes et pouvaient soit engager le combat dans leur secteur de mobilisation, soit \u00eatre d\u00e9plac\u00e9es dans leur zone d'engagement. La mobilisation g\u00e9n\u00e9rale devint une hypoth\u00e8se peu vraisemblable."], ["p", "Comme la menace a chang\u00e9 apr\u00e8s l'implosion de l'Union sovi\u00e9tique, Arm\u00e9e XXI (220\u00a0000 militaires) a abandonn\u00e9 en 2003 la mobilisation rapide au profit d'un syst\u00e8me flexible, dit de la disponibilit\u00e9 \u00e9chelonn\u00e9e, qui ne n\u00e9cessite plus de places de mobilisation. Il est pr\u00e9vu que les militaires en service long, les militaires de m\u00e9tier et les contractuels soient disponibles, au pied lev\u00e9, pour des engagements subsidiaires en cas de catastrophes ou d'appui aux autorit\u00e9s civiles, les troupes en service d'instruction (derni\u00e8re phase des \u00e9coles de recrues ou cours de r\u00e9p\u00e9tition) pouvant aussi \u00eatre charg\u00e9es de ce genre de mission. Apr\u00e8s un temps de pr\u00e9paration, d'autres formations devraient \u00eatre \u00e0 m\u00eame d'assumer des engagements de s\u00fbret\u00e9 sectorielle (renforcement des gardes-fronti\u00e8re, garde d'objets sensibles). L'engagement de la r\u00e9serve (80\u00a0000 militaires) n\u00e9cessite un temps de pr\u00e9paration plus long, qui se chiffre en mois."]], "text_links": [[], [{"start": 46, "end": 59, "mention": "Service actif", "href": "/fr/articles/008685/2019-04-16/", "dhsid": "008685", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q422850", "itemLabel": "Q422850", "dhsid": "008685", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aktivdienst", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aktivdienst", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q26877681", "itemLabel": "Q26877681", "dhsid": "008685", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcsinger-Handel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCsinger-Handel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26877681", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 674, "end": 687, "mention": "tours de Guet", "href": "/fr/articles/008621/2007-12-18/", "dhsid": "008621", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1622412", "itemLabel": "Q1622412", "dhsid": "008621", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hochwacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochwacht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q340169", "instanceofLabel": "m\u00e9dia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1622412", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 906, "end": 918, "mention": "d\u00e9fensionaux", "href": "/fr/articles/008613/2005-03-22/", "dhsid": "008613", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "itemLabel": "D\u00e9fensionaux", "dhsid": "008613", "namefr": "D\u00e9fensionaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fensionaux", "namede": "Defensionale", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Defensionale", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "wikipedia_page_title": "D\u00e9fensionaux"}, {"start": 46, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2862910", "wikipedia_page_id": 60147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2862910", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332844", "wikipedia_page_id": 59935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008683", "dhsid": "008683", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8", "wikidata_id": "Q332844"}}, {"start": 242, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2275", "wikipedia_page_id": 3688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2275", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 683, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 900, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 906, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1182631", "wikipedia_page_id": 2396661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008613", "dhsid": "008613", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "itemLabel": "D\u00e9fensionaux", "dhsid": "008613", "namefr": "D\u00e9fensionaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fensionaux", "namede": "Defensionale", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Defensionale", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1182631"}}, {"start": 962, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1232, "end": 1253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 4114911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}, {"start": 1264, "end": 1286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16664841", "wikipedia_page_id": 7550018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16664841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 17, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115838", "wikipedia_page_id": 332737, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/023779", "dhsid": "023779", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115838", "itemLabel": "Hans Herzog", "dhsid": "023779", "namefr": "Hans Herzog", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "namede": "Hans Herzog", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "nameit": "Hans Herzog", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "nameen": "Hans Herzog", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139764240", "wikidata_id": "Q115838"}}, {"start": 376, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 429, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 594, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42515", "wikipedia_page_id": 33242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42515", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008258", "dhsid": "008258", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42515", "itemLabel": "cartographie", "dhsid": "008258", "namefr": "Cartographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cartographie", "namede": "Kartografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kartografie", "nameit": "Cartografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cartografia", "nameen": "Cartography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cartography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4029823-1", "wikidata_id": "Q42515"}}, {"start": 647, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 107, "end": 112, "mention": "arm\u00e9e", "href": "/fr/articles/008683/2008-06-05/", "dhsid": "008683", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "wikipedia_page_title": "Arm\u00e9e suisse"}, {"start": 1578, "end": 1583, "mention": "\u00e9lite", "href": "/fr/articles/024621/2001-10-15/", "dhsid": "024621", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q784363", "itemLabel": "Q784363", "dhsid": "024621", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Auszug (Milit\u00e4r)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auszug_(Milit%C3%A4r)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q784363", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1593, "end": 1601, "mention": "landwehr", "href": "/fr/articles/024622/2012-11-15/", "dhsid": "024622", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661908", "itemLabel": "Landwehr", "dhsid": "024622", "namefr": "Landwehr", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "namede": "Landwehr (Milit\u00e4r)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwehr_(Milit%C3%A4r)", "nameit": "Landwehr", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "nameen": "Landwehr", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "4166669-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661908", "wikipedia_page_title": "Landwehr"}, {"start": 1726, "end": 1735, "mention": "landsturm", "href": "/fr/articles/024623/2009-03-10/", "dhsid": "024623", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q699838", "itemLabel": "Landsturm", "dhsid": "024623", "namefr": "Landsturm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "namede": "Landsturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "nameit": "Landsturm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "nameen": "Landsturm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q699838", "wikipedia_page_title": "Landsturm"}, {"start": 262, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 4114911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}, {"start": 375, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q774482", "wikipedia_page_id": 1377884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q774482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 546, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6987428", "wikipedia_page_id": 45260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6987428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1403, "end": 1413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1432, "end": 1442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2715", "wikipedia_page_id": 3923, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2715", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1452, "end": 1467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1508, "end": 1529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 4114911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}, {"start": 1538, "end": 1544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2786", "wikipedia_page_id": 3628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1593, "end": 1601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661908", "wikipedia_page_id": 3033502, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661908", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024622", "dhsid": "024622", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661908", "itemLabel": "Landwehr", "dhsid": "024622", "namefr": "Landwehr", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "namede": "Landwehr (Milit\u00e4r)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwehr_(Milit%C3%A4r)", "nameit": "Landwehr", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "nameen": "Landwehr", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "4166669-0", "wikidata_id": "Q661908"}}, {"start": 1669, "end": 1677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2788", "wikipedia_page_id": 3604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1726, "end": 1735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q699838", "wikipedia_page_id": 3792414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q699838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024623", "dhsid": "024623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q699838", "itemLabel": "Landsturm", "dhsid": "024623", "namefr": "Landsturm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "namede": "Landsturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "nameit": "Landsturm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "nameen": "Landsturm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q699838"}}], [{"start": 141, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188961", "wikipedia_page_id": 111096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188961", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 4114911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}, {"start": 533, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661908", "wikipedia_page_id": 3033502, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661908", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024622", "dhsid": "024622", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661908", "itemLabel": "Landwehr", "dhsid": "024622", "namefr": "Landwehr", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "namede": "Landwehr (Milit\u00e4r)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwehr_(Milit%C3%A4r)", "nameit": "Landwehr", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "nameen": "Landwehr", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landwehr", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "4166669-0", "wikidata_id": "Q661908"}}, {"start": 548, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q699838", "wikipedia_page_id": 3792414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q699838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024623", "dhsid": "024623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q699838", "itemLabel": "Landsturm", "dhsid": "024623", "namefr": "Landsturm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "namede": "Landsturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "nameit": "Landsturm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "nameen": "Landsturm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsturm", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q699838"}}, {"start": 633, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 3408048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2817", "wikipedia_page_id": 3901, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 802, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2859", "wikipedia_page_id": 3605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2859", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 4114911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}, {"start": 1021, "end": 1042, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 4114911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}, {"start": 1055, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3277944", "wikipedia_page_id": 171423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3277944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1204, "end": 1213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1361, "end": 1378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q899277", "wikipedia_page_id": 5331536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q899277", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1383, "end": 1398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1458, "end": 1472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123497", "wikipedia_page_id": 332731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019083", "dhsid": "019083", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "itemLabel": "Henri Guisan", "dhsid": "019083", "namefr": "Henri Guisan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "namede": "Henri Guisan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameit": "Henri Guisan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameen": "Henri Guisan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118699164", "wikidata_id": "Q123497"}}, {"start": 1495, "end": 1520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16470", "wikipedia_page_id": 557878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16470", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1522, "end": 1531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3188246", "wikipedia_page_id": 4108574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3188246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 797813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 460, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41644", "wikipedia_page_id": 44402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 624, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332844", "wikipedia_page_id": 59935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008683", "dhsid": "008683", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8", "wikidata_id": "Q332844"}}], [{"start": 5, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332844", "wikipedia_page_id": 59935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008683", "dhsid": "008683", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8", "wikidata_id": "Q332844"}}, {"start": 583, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 4114911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}], [{"start": 33, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5167679", "wikipedia_page_id": 4384563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5167679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15180", "wikipedia_page_id": 3111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 66, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332844", "wikipedia_page_id": 59935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008683", "dhsid": "008683", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8", "wikidata_id": "Q332844"}}, {"start": 555, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332844", "wikipedia_page_id": 59935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008683", "dhsid": "008683", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8", "wikidata_id": "Q332844"}}, {"start": 767, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q138775", "wikipedia_page_id": 3593461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q138775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gardes-fronti\u00e8re", "confidence_score": 0.7468, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20182149", "itemLabel": "Q20182149", "dhsid": "008601", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Mobilmachung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "wikipedia_page_title": "Mobilisation", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/008601/2010-01-19"}