{"search_result_name": "V\u00f6gelinsegg, bataille du", "language": "fr", "id": "008875", "version": "2013-08-06", "_text": "Bataille du V\u00f6gelinsegg\n\nBataille livr\u00e9e le 15 mai 1403, dans le cadre des guerres d' Appenzell (1401-1429), et qui vit la victoire des Appenzellois command\u00e9s par des capitaines schwytzois sur l'abb\u00e9 de Saint-Gall et les villes du lac de Constance, y compris Saint-Gall. La sup\u00e9riorit\u00e9 de la cavalerie ne pouvant \u00eatre d\u00e9terminante qu'en terrain d\u00e9gag\u00e9, on l'attira vers la Letzi du V\u00f6gelinsegg, entre Speicher et Saint-Gall. Attaqu\u00e9e sur ses arri\u00e8res, selon un plan bien pr\u00e9par\u00e9, par des \u00e9claireurs (entre autres des femmes), l'arm\u00e9e des chevaliers fut prise de panique. Les troupes d'infanterie se d\u00e9band\u00e8rent et furent massacr\u00e9es par les adversaires lanc\u00e9s \u00e0 leur poursuite. Les Appenzellois prirent quatre banni\u00e8res des villes. Ils n'eurent \u00e0 d\u00e9plorer que peu de victimes: l'obituaire rel\u00e8ve huit morts de leur c\u00f4t\u00e9, contre trois cents chez leurs ennemis. Par la suite, la ville de Saint-Gall prit le parti des Appenzellois.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Conflits arm\u00e9s / Moyen Age", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.035600.036000."}, {"tag": "Epoques / Bas Moyen Age / Guerres, trait\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.104700."}], "title": "Bataille du V\u00f6gelinsegg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKarl Heinz Burmeister\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Brandenberger, \u00abSchlachten bei V\u00f6gelinsegg und am Stoss\u00bb, in IGfr., 45, 2004, 30-61", "author": ["A. Brandenberger"], "tpub": ["Schlachten bei V\u00f6gelinsegg und am Stoss", "IGfr."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Bataille du V\u00f6gelinsegg"], ["p", "Bataille livr\u00e9e le 15 mai 1403, dans le cadre des guerres d' Appenzell (1401-1429), et qui vit la victoire des Appenzellois command\u00e9s par des capitaines schwytzois sur l'abb\u00e9 de Saint-Gall et les villes du lac de Constance, y compris Saint-Gall. La sup\u00e9riorit\u00e9 de la cavalerie ne pouvant \u00eatre d\u00e9terminante qu'en terrain d\u00e9gag\u00e9, on l'attira vers la Letzi du V\u00f6gelinsegg, entre Speicher et Saint-Gall. Attaqu\u00e9e sur ses arri\u00e8res, selon un plan bien pr\u00e9par\u00e9, par des \u00e9claireurs (entre autres des femmes), l'arm\u00e9e des chevaliers fut prise de panique. Les troupes d'infanterie se d\u00e9band\u00e8rent et furent massacr\u00e9es par les adversaires lanc\u00e9s \u00e0 leur poursuite. Les Appenzellois prirent quatre banni\u00e8res des villes. Ils n'eurent \u00e0 d\u00e9plorer que peu de victimes: l'obituaire rel\u00e8ve huit morts de leur c\u00f4t\u00e9, contre trois cents chez leurs ennemis. Par la suite, la ville de Saint-Gall prit le parti des Appenzellois."]], "text_links": [[], [{"start": 50, "end": 70, "mention": "guerres d' Appenzell", "href": "/fr/articles/008874/2001-08-14/", "dhsid": "008874", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "itemLabel": "Q455747", "dhsid": "008874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Appenzellerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzellerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Appenzell Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 19, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2562", "wikipedia_page_id": 3808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 61, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 1673884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}, {"start": 153, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 170, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 206, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4127", "wikipedia_page_id": 74852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008655", "dhsid": "008655", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "itemLabel": "lac de Constance", "dhsid": "008655", "namefr": "Lac de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Constance", "namede": "Bodensee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bodensee", "nameit": "Lago di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Costanza", "nameen": "Lake Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3267675", "instanceofLabel": "lac holomictique", "gndid": "4007403-1", "wikidata_id": "Q4127"}}, {"start": 234, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 348, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67148", "wikipedia_page_id": 181541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67148", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001302", "dhsid": "001302", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67148", "itemLabel": "Speicher", "dhsid": "001302", "namefr": "Speicher (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Speicher_(Suisse)", "namede": "Speicher AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Speicher_AR", "nameit": "Speicher (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Speicher_(Svizzera)", "nameen": "Speicher, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Speicher,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67148"}}, {"start": 388, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 656, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 1673884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}, {"start": 753, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3348095", "wikipedia_page_id": 1265272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026995", "dhsid": "026995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "itemLabel": "obituaire", "dhsid": "026995", "namefr": "Obituaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Obituaire", "namede": "Jahrzeitbuch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jahrzeitbuch", "nameit": "Obituario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Obituario", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130790-2", "wikidata_id": "Q3348095"}}, {"start": 851, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 889, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 1673884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzellois", "confidence_score": 0.4962, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2237128", "itemLabel": "Q2237128", "dhsid": "008875", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlacht bei V\u00f6gelinsegg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_V%C3%B6gelinsegg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2237128", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/008875/2013-08-06"}