{"search_result_name": "Naville, Fran\u00e7ois Marc Louis", "language": "fr", "id": "009047", "version": "2008-01-17", "_text": "Fran\u00e7ois Marc Louis Naville\n\n11.7.1784 \u00e0 Gen\u00e8ve, 22.3.1846 \u00e0 Vernier, prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Georges, pasteur, et d'Elisabeth Colladon. 1810 Adrienne Arnold, fille de Conrad, fabricant d'indiennes. Licenci\u00e9 en th\u00e9ologie (1806). Vicaire \u00e0 Dardagny (1806-1811), pasteur \u00e0 Chancy (1811-1818). En 1819, d\u00e9courag\u00e9 par le peu de z\u00e8le des paroissiens et les difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la situation politique, N. d\u00e9missionna et cr\u00e9a l'Institut de Vernier vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation des gar\u00e7ons, o\u00f9 il offrait un enseignement impr\u00e9gn\u00e9 de morale religieuse, inspir\u00e9 de m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques novatrices (Pestalozzi, P\u00e8re Girard, Johann Konrad Zellweger) en vue de former de futurs citoyens libres et responsables. Fondateur et pasteur de la chapelle de Vernier (1837-1846), annex\u00e9e \u00e0 la paroisse de Satigny. Auteur de nombreux ouvrages (De l'\u00e9ducation publique, 1832; De la charit\u00e9 l\u00e9gale, 1836), N. se chargea \u00e9galement de classer les manuscrits du philosophe Maine de Biran dont le fils lui avait confi\u00e9 les papiers. Cette t\u00e2che fut continu\u00e9e par son fils Ernest.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Ecole et formation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}, {"tag": "Education et science / Sciences / P\u00e9dagogie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137400."}, {"tag": "Religion (protestantisme) / Minist\u00e8re et synode", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}], "title": "Fran\u00e7ois Marc Louis Naville", "given_name": "Fran\u00e7ois Marc Louis", "family_name": "Naville", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartine Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Livre du Recteur, 5, 9", "tpub": ["Livre du Recteur"]}, {"text": "J. de Senarclens, Drapiers, magistrats, savants, 2006, 123-135", "author": ["J. de Senarclens"], "tpub": ["Drapiers, magistrats, savants"]}]}, "metagrid_id": "9047", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=75666", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/104080884"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/5356909"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Naville", "link": ["/articles/025542/2009-07-14/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 11.7.1784\n   \u271d\ufe0e 22.3.1846\n1784-07-111846-03-22", "birth_date": "1784-07-11", "death_date": "1846-03-22"}], "birth_date": "1784-07-11", "death_date": "1846-03-22", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Marc Louis Naville"], ["p", "11.7.1784 \u00e0 Gen\u00e8ve, 22.3.1846 \u00e0 Vernier, prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Georges, pasteur, et d'Elisabeth Colladon. 1810 Adrienne Arnold, fille de Conrad, fabricant d'indiennes. Licenci\u00e9 en th\u00e9ologie (1806). Vicaire \u00e0 Dardagny (1806-1811), pasteur \u00e0 Chancy (1811-1818). En 1819, d\u00e9courag\u00e9 par le peu de z\u00e8le des paroissiens et les difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la situation politique, N. d\u00e9missionna et cr\u00e9a l'Institut de Vernier vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation des gar\u00e7ons, o\u00f9 il offrait un enseignement impr\u00e9gn\u00e9 de morale religieuse, inspir\u00e9 de m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques novatrices (Pestalozzi, P\u00e8re Girard, Johann Konrad Zellweger) en vue de former de futurs citoyens libres et responsables. Fondateur et pasteur de la chapelle de Vernier (1837-1846), annex\u00e9e \u00e0 la paroisse de Satigny. Auteur de nombreux ouvrages (De l'\u00e9ducation publique, 1832; De la charit\u00e9 l\u00e9gale, 1836), N. se chargea \u00e9galement de classer les manuscrits du philosophe Maine de Biran dont le fils lui avait confi\u00e9 les papiers. Cette t\u00e2che fut continu\u00e9e par son fils Ernest."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3085285", "wikipedia_page_id": 331303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3085285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63922", "wikipedia_page_id": 38270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002925", "dhsid": "002925", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "itemLabel": "Vernier", "dhsid": "002925", "namefr": "Vernier (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vernier_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Vernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameit": "Vernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameen": "Vernier, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vernier,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4344391-6", "wikidata_id": "Q63922"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 76, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 212, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69471", "wikipedia_page_id": 183094, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002902", "dhsid": "002902", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69471", "itemLabel": "Dardagny", "dhsid": "002902", "namefr": "Dardagny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dardagny", "namede": "Dardagny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dardagny", "nameit": "Dardagny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dardagny", "nameen": "Dardagny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dardagny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "7588864-6", "wikidata_id": "Q69471"}}, {"start": 234, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69811", "wikipedia_page_id": 181726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69811", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002893", "dhsid": "002893", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69811", "itemLabel": "Chancy", "dhsid": "002893", "namefr": "Chancy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chancy", "namede": "Chancy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chancy", "nameit": "Chancy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chancy", "nameen": "Chancy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chancy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4551811-7", "wikidata_id": "Q69811"}}, {"start": 406, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63922", "wikipedia_page_id": 38270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002925", "dhsid": "002925", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "itemLabel": "Vernier", "dhsid": "002925", "namefr": "Vernier (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vernier_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Vernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameit": "Vernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameen": "Vernier, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vernier,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4344391-6", "wikidata_id": "Q63922"}}, {"start": 552, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 5796995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}, {"start": 564, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116126", "wikipedia_page_id": 3579399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009024", "dhsid": "009024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "itemLabel": "Gr\u00e9goire Girard", "dhsid": "009024", "namefr": "Gr\u00e9goire Girard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "namede": "Jean Baptiste Girard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Baptiste_Girard", "nameit": "Gr\u00e9goire Girard", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "nameen": "Jean-Baptiste Girard (pedagogue)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Girard_(pedagogue)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118961160", "wikidata_id": "Q116126"}}, {"start": 577, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63922", "wikipedia_page_id": 38270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002925", "dhsid": "002925", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "itemLabel": "Vernier", "dhsid": "002925", "namefr": "Vernier (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vernier_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Vernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameit": "Vernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameen": "Vernier, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vernier,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4344391-6", "wikidata_id": "Q63922"}}, {"start": 735, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 747, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69451", "wikipedia_page_id": 38377, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002920", "dhsid": "002920", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69451", "itemLabel": "Satigny", "dhsid": "002920", "namefr": "Satigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Satigny", "namede": "Satigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Satigny", "nameit": "Satigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Satigny", "nameen": "Satigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Satigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4669018-9", "wikidata_id": "Q69451"}}, {"start": 898, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4964182", "wikipedia_page_id": 2404, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4964182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 909, "end": 923, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q382582", "wikipedia_page_id": 419748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q382582", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maine de Biran", "confidence_score": 0.9984, "domains": ["Pedagogy", "Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3083525", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Marc Louis Naville", "dhsid": "009047", "namefr": "Fran\u00e7ois Marc Louis Naville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Marc_Louis_Naville", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104080884"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3083525", "wikipedia_page_title": "Fran\u00e7ois Marc Louis Naville", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009047/2008-01-17"}