{"search_result_name": "Boos-Jegher, Emma", "language": "fr", "id": "009277", "version": "2021-11-02", "_text": "Emma Boos-Jegher\n\n26.2.1857 \u00e0 Trieste, 21.12.1932 \u00e0 Zurich, protestante, d'Avers et Zurich. Fille de Gaudenz Jegher, employ\u00e9 de commerce, et d'Adelheid n\u00e9e Geisslinger. 1885 Eduard Boos, directeur d'institut et actuaire de l'Union des arts et m\u00e9tiers. Emma Jegher grandit \u00e0 Trieste. Elle obtint un dipl\u00f4me d'enseignement des langues \u00e9trang\u00e8res et enseigna dans une \u00e9cole de jeunes filles de Zurich avant de diriger, d\u00e8s\u00a01886, avec son mari, l'\u00e9cole des arts et m\u00e9tiers f\u00e9minins du Neum\u00fcnster \u00e0 Riesbach. Le couple eut quatre enfants, n\u00e9s entre 1887 et 1892. Emma Boos-Jegher participa en 1885 \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Union des femmes suisses (Schweizerischer Frauen-Verband) et fut \u00e9lue vice-pr\u00e9sidente par l'assembl\u00e9e constitutive. Des conflits au sein du comit\u00e9 l'amen\u00e8rent \u00e0 fonder en 1888, avec Rosina Gschwind-Hofer et Emma Coradi-Stahl, la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses. Elle travailla pendant plusieurs ann\u00e9es au sein de son comit\u00e9. En outre, elle fut de celles qui cr\u00e9\u00e8rent, en 1887, l'Alliance des femmes zurichoises pour le rel\u00e8vement de la moralit\u00e9 (mouvement pour le rel\u00e8vement moral).\n\nNe parvenant pas par le biais de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique \u00e0 am\u00e9liorer la formation professionnelle des femmes en Suisse, Emma Boos-Jegher adh\u00e9ra, en 1893, \u00e0 l'Association pour la r\u00e9forme de l'instruction des femmes, fond\u00e9e la m\u00eame ann\u00e9e, et en prit la pr\u00e9sidence. En 1896, cette organisation fusionna avec l'Association pour la protection des droits de la femme d'Emilie Kempin-Spyri sous le nom d'Union pour les revendications f\u00e9ministes de Zurich (f\u00e9minisme), qui lutta d'abord pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail des femmes (travail f\u00e9minin) dans le secteur des services, puis exigea avec d\u00e9termination l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes sur les plans politique et juridique (\u00e9galit\u00e9 f\u00e9minine). Pendant plus de vingt ans, Emma Boos-Jegher marqua de son empreinte le programme de l'Union, exer\u00e7ant la pr\u00e9sidence de 1896 \u00e0 1903 puis de 1912 \u00e0 1914, et devint rapidement la porte-parole de l'aile progressiste du mouvement des femmes \u00e0 Zurich. Sous sa direction, l'Union obtint en 1898 que les femmes puissent exercer la profession d'avocate dans le canton de Zurich, r\u00e9digea plusieurs projets d'articles du Code civil et, d\u00e8s 1896, porta devant l'opinion publique, \u00e0 maintes reprises, la question du droit de vote des femmes (suffrage f\u00e9minin). L'Union monta en outre un large r\u00e9seau de prestations de services pour les femmes, organisa des cycles de conf\u00e9rences et publia d\u00e8s 1903 la revue Frauenbestrebungen, \u00e0 laquelle Emma Boos-Jegher donna de nombreux articles. Celle-ci s'effor\u00e7a tr\u00e8s t\u00f4t de coordonner au niveau national les activit\u00e9s politiques des diff\u00e9rentes organisations de femmes. En 1896, elle participa \u00e0 la pr\u00e9paration du Ier congr\u00e8s suisse des int\u00e9r\u00eats f\u00e9minins \u00e0 Gen\u00e8ve et fut \u00e0 l'origine, en 1899, avec Helene von M\u00fclinen et Camille Vidart, de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF). A diverses reprises, elle repr\u00e9senta l'ASF \u00e0 des sessions de l'Alliance internationale des femmes et exer\u00e7a les fonctions de vice-pr\u00e9sidente de 1912 \u00e0 1916. En 1923, l'ASF rendit hommage \u00e0 son travail de pionni\u00e8re en lui conf\u00e9rant le titre de membre d'honneur.\n\nA partir de 1914, Emma Boos-Jegher quitta progressivement les organes dirigeants des mouvements f\u00e9ministes. Son \u00e9poux, avec qui elle avait \u00e9troitement collabor\u00e9 sur les plans professionnel et politique, d\u00e9c\u00e9da en 1928. Elle prit alors d\u00e9finitivement cong\u00e9 de la vie publique. Pendant une bonne trentaine d'ann\u00e9es, elle fut l'une des f\u00e9ministes suisses al\u00e9maniques les plus progressistes et les plus actives. Bien qu'elle n'ait pas fr\u00e9quent\u00e9 l'universit\u00e9, elle \u00e9tait une sp\u00e9cialiste \u00e9minente en mati\u00e8re d'\u00e9conomie et de droit. Contrairement \u00e0 d'autres pionni\u00e8res du mouvement f\u00e9minin, elle a presque enti\u00e8rement sombr\u00e9 dans l'oubli. Ce n'est qu'assez r\u00e9cemment que de nouvelles recherches se sont pench\u00e9es sur ses activit\u00e9s.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Emma Boos-Jegher", "given_name": "Emma", "family_name": "Boos-Jegher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Ludi\nTraduction:\nEmilien Grivel"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen, Dossier Emma Boos-Jegher.", "link": ["https://www.gosteli.anton.ch/objects/34453"]}], "Bibliographie": [{"text": "Schweizer Frauenblatt, 1933, no 1.", "tpub": ["Schweizer Frauenblatt"], "journal": ["Schweizer Frauenblatt"]}, {"text": "Escher, Nora: Entwicklungstendenzen der Frauenbewegung in der deutschen Schweiz, 1850-1918/19, 1985.", "author": ["Escher"], "tpub": ["Entwicklungstendenzen der Frauenbewegung in der deutschen Schweiz, 1850-1918/19"], "journal": ["Entwicklungstendenzen der Frauenbewegung in der deutschen Schweiz, 1850-1918/19"]}, {"text": "Mesmer, Beatrix: Ausgeklammert \u2013 Eingeklammert. Frauen und Frauenorganisationen in der Schweiz des 19. Jahrhunderts, 1988.", "author": ["Mesmer"], "tpub": ["Ausgeklammert \u2013 Eingeklammert"], "journal": ["Ausgeklammert \u2013 Eingeklammert", ". Frauen und Frauenorganisationen in der Schweiz des 19. Jahrhunderts"]}]}, "metagrid_id": "9277", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046882597"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306277394"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Emma Boos (nom de mariage)\nEmma Jegher (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.2.1857\n   \u271d\ufe0e 21.12.1932\n1857-02-261932-12-21", "birth_date": "1857-02-26", "death_date": "1932-12-21"}], "birth_date": "1857-02-26", "death_date": "1932-12-21", "text_blocks": [["h1", "Emma Boos-Jegher"], ["p", "26.2.1857 \u00e0 Trieste, 21.12.1932 \u00e0 Zurich, protestante, d'Avers et Zurich. Fille de Gaudenz Jegher, employ\u00e9 de commerce, et d'Adelheid n\u00e9e Geisslinger. 1885 Eduard Boos, directeur d'institut et actuaire de l'Union des arts et m\u00e9tiers. Emma Jegher grandit \u00e0 Trieste. Elle obtint un dipl\u00f4me d'enseignement des langues \u00e9trang\u00e8res et enseigna dans une \u00e9cole de jeunes filles de Zurich avant de diriger, d\u00e8s\u00a01886, avec son mari, l'\u00e9cole des arts et m\u00e9tiers f\u00e9minins du Neum\u00fcnster \u00e0 Riesbach. Le couple eut quatre enfants, n\u00e9s entre 1887 et 1892. Emma Boos-Jegher participa en 1885 \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Union des femmes suisses (Schweizerischer Frauen-Verband) et fut \u00e9lue vice-pr\u00e9sidente par l'assembl\u00e9e constitutive. Des conflits au sein du comit\u00e9 l'amen\u00e8rent \u00e0 fonder en 1888, avec Rosina Gschwind-Hofer et Emma Coradi-Stahl, la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses. Elle travailla pendant plusieurs ann\u00e9es au sein de son comit\u00e9. En outre, elle fut de celles qui cr\u00e9\u00e8rent, en 1887, l'Alliance des femmes zurichoises pour le rel\u00e8vement de la moralit\u00e9 (mouvement pour le rel\u00e8vement moral)."], ["p", "Ne parvenant pas par le biais de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique \u00e0 am\u00e9liorer la formation professionnelle des femmes en Suisse, Emma Boos-Jegher adh\u00e9ra, en 1893, \u00e0 l'Association pour la r\u00e9forme de l'instruction des femmes, fond\u00e9e la m\u00eame ann\u00e9e, et en prit la pr\u00e9sidence. En 1896, cette organisation fusionna avec l'Association pour la protection des droits de la femme d'Emilie Kempin-Spyri sous le nom d'Union pour les revendications f\u00e9ministes de Zurich (f\u00e9minisme), qui lutta d'abord pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail des femmes (travail f\u00e9minin) dans le secteur des services, puis exigea avec d\u00e9termination l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes sur les plans politique et juridique (\u00e9galit\u00e9 f\u00e9minine). Pendant plus de vingt ans, Emma Boos-Jegher marqua de son empreinte le programme de l'Union, exer\u00e7ant la pr\u00e9sidence de 1896 \u00e0 1903 puis de 1912 \u00e0 1914, et devint rapidement la porte-parole de l'aile progressiste du mouvement des femmes \u00e0 Zurich. Sous sa direction, l'Union obtint en 1898 que les femmes puissent exercer la profession d'avocate dans le canton de Zurich, r\u00e9digea plusieurs projets d'articles du Code civil et, d\u00e8s 1896, porta devant l'opinion publique, \u00e0 maintes reprises, la question du droit de vote des femmes (suffrage f\u00e9minin). L'Union monta en outre un large r\u00e9seau de prestations de services pour les femmes, organisa des cycles de conf\u00e9rences et publia d\u00e8s 1903 la revue Frauenbestrebungen, \u00e0 laquelle Emma Boos-Jegher donna de nombreux articles. Celle-ci s'effor\u00e7a tr\u00e8s t\u00f4t de coordonner au niveau national les activit\u00e9s politiques des diff\u00e9rentes organisations de femmes. En 1896, elle participa \u00e0 la pr\u00e9paration du Ier congr\u00e8s suisse des int\u00e9r\u00eats f\u00e9minins \u00e0 Gen\u00e8ve et fut \u00e0 l'origine, en 1899, avec Helene von M\u00fclinen et Camille Vidart, de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF). A diverses reprises, elle repr\u00e9senta l'ASF \u00e0 des sessions de l'Alliance internationale des femmes et exer\u00e7a les fonctions de vice-pr\u00e9sidente de 1912 \u00e0 1916. En 1923, l'ASF rendit hommage \u00e0 son travail de pionni\u00e8re en lui conf\u00e9rant le titre de membre d'honneur."], ["p", "A partir de 1914, Emma Boos-Jegher quitta progressivement les organes dirigeants des mouvements f\u00e9ministes. Son \u00e9poux, avec qui elle avait \u00e9troitement collabor\u00e9 sur les plans professionnel et politique, d\u00e9c\u00e9da en 1928. Elle prit alors d\u00e9finitivement cong\u00e9 de la vie publique. Pendant une bonne trentaine d'ann\u00e9es, elle fut l'une des f\u00e9ministes suisses al\u00e9maniques les plus progressistes et les plus actives. Bien qu'elle n'ait pas fr\u00e9quent\u00e9 l'universit\u00e9, elle \u00e9tait une sp\u00e9cialiste \u00e9minente en mati\u00e8re d'\u00e9conomie et de droit. Contrairement \u00e0 d'autres pionni\u00e8res du mouvement f\u00e9minin, elle a presque enti\u00e8rement sombr\u00e9 dans l'oubli. Ce n'est qu'assez r\u00e9cemment que de nouvelles recherches se sont pench\u00e9es sur ses activit\u00e9s."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 776, "end": 797, "mention": "Rosina Gschwind-Hofer", "href": "/fr/articles/009321/2009-11-05/", "dhsid": "009321", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319070", "itemLabel": "Rosina Gschwind [-Hofer]", "dhsid": "009321", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rosina Gschwind-Hofer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rosina_Gschwind-Hofer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "126450242"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319070", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 801, "end": 818, "mention": "Emma Coradi-Stahl", "href": "/fr/articles/009286/2019-10-29/", "dhsid": "009286", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "wikipedia_page_title": "Emma Coradi-Stahl"}, {"start": 823, "end": 868, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses", "href": "/fr/articles/016502/2021-02-04/", "dhsid": "016502", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1054, "end": 1088, "mention": "mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "href": "/fr/articles/016444/2013-01-24/", "dhsid": "016444", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1456562", "itemLabel": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "dhsid": "016444", "namefr": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_pour_le_rel%C3%A8vement_moral", "namede": "Schweizerischer Frauenbund zur Hebung der Sittlichkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Frauenbund_zur_Hebung_der_Sittlichkeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1456562", "wikipedia_page_title": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral"}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q546", "wikipedia_page_id": 69271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 34, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 42, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 57, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 66, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 74, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 125, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179985", "wikipedia_page_id": 92485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q546", "wikipedia_page_id": 69271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1455196", "wikipedia_page_id": 112790, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1455196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 373, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 425, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2570220", "wikipedia_page_id": 4953787, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2570220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3879", "wikipedia_page_id": 858565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 540, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 594, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 620, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 797, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 78, "end": 103, "mention": "formation professionnelle", "href": "/fr/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formation professionnelle"}, {"start": 369, "end": 388, "mention": "Emilie Kempin-Spyri", "href": "/fr/articles/009342/2008-12-02/", "dhsid": "009342", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119636", "itemLabel": "\u00c9milie Kempin-Spyri", "dhsid": "009342", "namefr": "\u00c9milie Kempin-Spyri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89milie_Kempin-Spyri", "namede": "Emilie Kempin-Spyri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Kempin-Spyri", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Kempin-Spyri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Kempin-Spyri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119011026"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119636", "wikipedia_page_title": "\u00c9milie Kempin-Spyri"}, {"start": 455, "end": 464, "mention": "f\u00e9minisme", "href": "/fr/articles/017427/2006-10-23/", "dhsid": "017427", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1406161", "instanceofLabel": "th\u00e8me artistique", "gndid": "4222126-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1323572", "instanceofLabel": "mouvement r\u00e9formateur", "gndid": "4222126-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4222126-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "wikipedia_page_title": "F\u00e9minisme"}, {"start": 543, "end": 558, "mention": "travail f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/013908/2015-03-05/", "dhsid": "013908", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 685, "end": 701, "mention": "\u00e9galit\u00e9 f\u00e9minine", "href": "/fr/articles/016499/2021-02-04/", "dhsid": "016499", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 919, "end": 939, "mention": "mouvement des femmes", "href": "/fr/articles/016497/2021-02-23/", "dhsid": "016497", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "itemLabel": "Q2256117", "dhsid": "016497", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Frauenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Frauenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1233, "end": 1249, "mention": "suffrage f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/010380/2021-01-26/", "dhsid": "010380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin"}, {"start": 1729, "end": 1747, "mention": "Helene von M\u00fclinen", "href": "/fr/articles/009044/2021-02-23/", "dhsid": "009044", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1602036", "itemLabel": "Helene von M\u00fclinen", "dhsid": "009044", "namefr": "Helene von M\u00fclinen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "namede": "Helene von M\u00fclinen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Helene von M\u00fclinen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117165999"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1602036", "wikipedia_page_title": "Helene von M\u00fclinen"}, {"start": 1751, "end": 1765, "mention": "Camille Vidart", "href": "/fr/articles/009402/2015-04-30/", "dhsid": "009402", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63996649", "itemLabel": "Camille Vidart", "dhsid": "009402", "namefr": "Camille Vidart", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Camille_Vidart", "namede": "Camille Vidart", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Camille_Vidart", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050537025"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63996649", "wikipedia_page_title": "Camille Vidart"}, {"start": 1772, "end": 1810, "mention": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "href": "/fr/articles/016500/2010-12-16/", "dhsid": "016500", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "4596370-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "wikipedia_page_title": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses"}, {"start": 36, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 126, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223569", "wikipedia_page_id": 1164824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 369, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119636", "wikipedia_page_id": 10755165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009342", "dhsid": "009342", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119636", "itemLabel": "\u00c9milie Kempin-Spyri", "dhsid": "009342", "namefr": "\u00c9milie Kempin-Spyri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89milie_Kempin-Spyri", "namede": "Emilie Kempin-Spyri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Kempin-Spyri", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Kempin-Spyri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Kempin-Spyri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119011026", "wikidata_id": "Q119636"}}, {"start": 403, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 455, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 509, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 543, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8031587", "wikipedia_page_id": 1514665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8031587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55638", "wikipedia_page_id": 194680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014035", "dhsid": "014035", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "itemLabel": "secteur tertiaire", "dhsid": "014035", "namefr": "Secteur tertiaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Secteur_tertiaire", "namede": "Terti\u00e4rsektor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Terti%C3%A4rsektor", "nameit": "Settore terziario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Settore_terziario", "nameen": "Tertiary sector of the economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tertiary_sector_of_the_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4012183-5", "wikidata_id": "Q55638"}}, {"start": 623, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q113453", "wikipedia_page_id": 7711014, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q113453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 880, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17221", "wikipedia_page_id": 3126122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 942, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1040, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 1056, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 1114, "end": 1124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151060", "wikipedia_page_id": 28682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151060", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1154, "end": 1170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17946", "wikipedia_page_id": 356345, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1207, "end": 1231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1233, "end": 1249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1398, "end": 1416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1429, "end": 1445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1657, "end": 1663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1688, "end": 1694, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1729, "end": 1747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1602036", "wikipedia_page_id": 10231174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1602036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009044", "dhsid": "009044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1602036", "itemLabel": "Helene von M\u00fclinen", "dhsid": "009044", "namefr": "Helene von M\u00fclinen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "namede": "Helene von M\u00fclinen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Helene von M\u00fclinen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117165999", "wikidata_id": "Q1602036"}}, {"start": 1751, "end": 1765, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63996649", "wikipedia_page_id": 12572179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63996649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009402", "dhsid": "009402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63996649", "itemLabel": "Camille Vidart", "dhsid": "009402", "namefr": "Camille Vidart", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Camille_Vidart", "namede": "Camille Vidart", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Camille_Vidart", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050537025", "wikidata_id": "Q63996649"}}, {"start": 1772, "end": 1810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005128", "wikipedia_page_id": 10886360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016500", "dhsid": "016500", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8", "wikidata_id": "Q1005128"}}, {"start": 1812, "end": 1815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1857, "end": 1860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1881, "end": 1915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1666316", "wikipedia_page_id": 6525890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1666316", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1986, "end": 1989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 18, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 85, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 175, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369650", "wikipedia_page_id": 155671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 344, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "suisses al\u00e9maniques", "confidence_score": 0.934, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q31271042", "itemLabel": "Emma Boos-Jegher", "dhsid": "009277", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emma Boos-Jegher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Boos-Jegher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882597"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31271042", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009277/2021-11-02"}