{"search_result_name": "Coradi-Stahl, Emma", "language": "fr", "id": "009286", "version": "2019-10-29", "_text": "Emma Coradi-Stahl\n\n9.11.1846 \u00e0 Sonnenberg (Hefenhofen), 8.4.1912 \u00e0 Zurich, protestante, d'Oberneunforn. Fille de Jakob Stahl, instituteur, et de Karoline n\u00e9e Schoop. \u200b1868\u00a0Adam Coradi, ma\u00eetre secondaire et \u00e9diteur. Emma Stahl grandit \u00e0 Dozwil, se forma aux travaux manuels f\u00e9minins et fit un s\u00e9jour \u00e0 Neuch\u00e2tel o\u00f9 elle apprit le fran\u00e7ais. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 quelque temps \u00e0 domicile tout en tenant son m\u00e9nage, elle ouvrit en 1874 un magasin de broderies \u00e0 Aarau. En 1885, elle adh\u00e9ra \u00e0 l'Union des femmes suisses (Schweizerischer Frauen-Verband), qui l'\u00e9lut \u00e0 son comit\u00e9 directeur, et fonda la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes d'Aarau. Cofondatrice en 1888 et membre du comit\u00e9 (pr\u00e9sidente en 1908-1912) de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses, dont elle dirigea la section zurichoise de 1903 \u00e0 1908, Emma Coradi-Stahl s'attacha surtout \u00e0 promouvoir la formation professionnelle des femmes\u00a0et leurs connaissances en \u00e9conomie domestique en appuyant la construction d'\u00e9coles m\u00e9nag\u00e8res et en participant au projet d'\u00e9cole d'infirmi\u00e8res \u00e0 Zurich. Dans son rapport d'experte pour les ouvrages manuels \u00e0 l'exposition des arts et m\u00e9tiers de B\u00e2le (1892), elle r\u00e9clama des cantons et de la Conf\u00e9d\u00e9ration un soutien financier aux cours de perfectionnement pour jeunes filles (\u00e9ducation des filles). En 1896, nomm\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral experte pour la formation professionnelle et m\u00e9nag\u00e8re, Emma Coradi-Stahl inspecta les \u00e9coles de perfectionnement\u00a0subventionn\u00e9es pour jeunes filles et prit part \u00e0 des congr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tranger. Auteure de plusieurs ouvrages appr\u00e9ci\u00e9s sur l'\u00e9conomie familiale, elle r\u00e9digea jusqu'\u00e0 sa mort la revue Schweizer Frauenheim, qu'elle avait fond\u00e9e en 1893.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Emma Coradi-Stahl", "given_name": "Emma", "family_name": "Coradi-Stahl", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Ludi\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Coradi-Stahl, Emma:\u00a0\u00dcber berufliche und hauswirtschaftliche Ausbildung der weiblichen Jugend in verschiedenen L\u00e4ndern, 1901.", "tpub": ["Coradi-Stahl, Emma:\u00a0\u00dcber berufliche und hauswirtschaftliche Ausbildung der weiblichen Jugend in verschiedenen L\u00e4ndern"], "journal": ["\u00dcber berufliche und hauswirtschaftliche Ausbildung der weiblichen Jugend in verschiedenen L\u00e4ndern"]}, {"text": "Coradi-Stahl, Emma: Wie Gritli haushalten lernt.\u00a0Anleitung zur F\u00fchrung eines b\u00fcrgerlichen Haushalts in zehn Kapiteln, 1902.", "tpub": ["Coradi-Stahl, Emma: Wie Gritli haushalten lernt."], "journal": ["Wie Gritli haushalten lernt.", "Anleitung zur F\u00fchrung eines b\u00fcrgerlichen Haushalts in zehn Kapiteln"]}, {"text": "Coradi-Stahl, Emma:\u00a0Gritli in der K\u00fcche.\u00a0Teil 2 von Wie Gritli haushalten lernt, 1904.", "tpub": ["Coradi-Stahl, Emma:\u00a0Gritli in der K\u00fcche."], "journal": ["Gritli in der K\u00fcche.", "Teil 2 von Wie Gritli haushalten lernt"]}], "Bibliographie": [{"text": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung, 11.4.1912 (n\u00e9crologie).", "journal": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung"]}, {"text": "Schweizer Frauenheim, 20.4.1912 (n\u00e9crologie).", "tpub": ["Schweizer Frauenheim"], "journal": ["Schweizer Frauenheim"]}, {"text": "Frauenbestrebungen, 1.5.1912 (n\u00e9crologie).", "tpub": ["Frauenbestrebungen"], "journal": ["Frauenbestrebungen"]}, {"text": "Huggenberg, Frieda Maria: Frauen dienen der Heimat.\u00a0Drei soziale Frauenleben, 1939, pp. 63-90.", "author": ["Huggenberg"], "tpub": ["Frauen dienen der Heimat."], "journal": ["Frauen dienen der Heimat.", "Drei soziale Frauenleben"]}]}, "metagrid_id": "9286", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=56133", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105187224"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/47219444"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Emma Coradi (nom de mariage)\nEmma Stahl (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 9.11.1846\n   \u271d\ufe0e 8.4.1912\n1846-11-091912-04-08", "birth_date": "1846-11-09", "death_date": "1912-04-08"}], "birth_date": "1846-11-09", "death_date": "1912-04-08", "text_blocks": [["h1", "Emma Coradi-Stahl"], ["p", "9.11.1846 \u00e0 Sonnenberg (Hefenhofen), 8.4.1912 \u00e0 Zurich, protestante, d'Oberneunforn. Fille de Jakob Stahl, instituteur, et de Karoline n\u00e9e Schoop. \u200b1868\u00a0Adam Coradi, ma\u00eetre secondaire et \u00e9diteur. Emma Stahl grandit \u00e0 Dozwil, se forma aux travaux manuels f\u00e9minins et fit un s\u00e9jour \u00e0 Neuch\u00e2tel o\u00f9 elle apprit le fran\u00e7ais. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 quelque temps \u00e0 domicile tout en tenant son m\u00e9nage, elle ouvrit en 1874 un magasin de broderies \u00e0 Aarau. En 1885, elle adh\u00e9ra \u00e0 l'Union des femmes suisses (Schweizerischer Frauen-Verband), qui l'\u00e9lut \u00e0 son comit\u00e9 directeur, et fonda la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes d'Aarau. Cofondatrice en 1888 et membre du comit\u00e9 (pr\u00e9sidente en 1908-1912) de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses, dont elle dirigea la section zurichoise de 1903 \u00e0 1908, Emma Coradi-Stahl s'attacha surtout \u00e0 promouvoir la formation professionnelle des femmes\u00a0et leurs connaissances en \u00e9conomie domestique en appuyant la construction d'\u00e9coles m\u00e9nag\u00e8res et en participant au projet d'\u00e9cole d'infirmi\u00e8res \u00e0 Zurich. Dans son rapport d'experte pour les ouvrages manuels \u00e0 l'exposition des arts et m\u00e9tiers de B\u00e2le (1892), elle r\u00e9clama des cantons et de la Conf\u00e9d\u00e9ration un soutien financier aux cours de perfectionnement pour jeunes filles (\u00e9ducation des filles). En 1896, nomm\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral experte pour la formation professionnelle et m\u00e9nag\u00e8re, Emma Coradi-Stahl inspecta les \u00e9coles de perfectionnement\u00a0subventionn\u00e9es pour jeunes filles et prit part \u00e0 des congr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tranger. Auteure de plusieurs ouvrages appr\u00e9ci\u00e9s sur l'\u00e9conomie familiale, elle r\u00e9digea jusqu'\u00e0 sa mort la revue Schweizer Frauenheim, qu'elle avait fond\u00e9e en 1893."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 698, "end": 743, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses", "href": "/fr/articles/016502/2021-02-04/", "dhsid": "016502", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 853, "end": 878, "mention": "formation professionnelle", "href": "/fr/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formation professionnelle"}, {"start": 916, "end": 935, "mention": "\u00e9conomie domestique", "href": "/fr/articles/016097/2007-11-29/", "dhsid": "016097", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1266, "end": 1286, "mention": "\u00e9ducation des filles", "href": "/fr/articles/048195/2006-11-09/", "dhsid": "048195", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "itemLabel": "\u00e9ducation des filles", "dhsid": "048195", "namefr": "Femmes et \u00e9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Femmes_et_%C3%A9ducation", "namede": "Frauenbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenbildung", "nameit": "Istruzione femminile", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Istruzione_femminile", "nameen": "Female education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Female_education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20136634", "instanceofLabel": "article de synth\u00e8se de Wikip\u00e9dia", "gndid": "4018214-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "wikipedia_page_title": "Femmes et \u00e9ducation"}, {"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 56, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 71, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 94, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65407", "wikipedia_page_id": 304979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001854", "dhsid": "001854", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65407", "itemLabel": "Dozwil", "dhsid": "001854", "namefr": "Dozwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "namede": "Dozwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "nameit": "Dozwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "nameen": "Dozwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4361796-7", "wikidata_id": "Q65407"}}, {"start": 282, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 310, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 440, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 168146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 472, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 578, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 916, "end": 935, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3578714", "wikipedia_page_id": 950336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3578714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 966, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q425694", "wikipedia_page_id": 9760732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q425694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1035, "end": 1041, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1134, "end": 1138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1312, "end": 1327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1383, "end": 1400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1562, "end": 1580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3578714", "wikipedia_page_id": 950336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3578714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1620, "end": 1640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Frauenheim", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "wikipedia_page_title": "Emma Coradi-Stahl", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009286/2019-10-29"}