{"search_result_name": "Fierz, Maria", "language": "fr", "id": "009298", "version": "2005-01-12", "_text": "Maria Fierz\n\n27.3.1878 \u00e0 Richterswil, 13.9.1956 \u00e0 Oberrieden, protestante, de Zurich. Fille de Carl Fierz-Landis et d'Hedwig n\u00e9e Landis. C\u00e9libataire. Maria Fierz grandit \u00e0 Zurich. Comme sa famille refusait de la laisser \u00e9tudier, elle suivit une formation en assistance sociale \u00e0 Londres (1901-1903), \u0153uvra ensuite \u00e0 Zurich pour la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses et fit un stage \u00e0 l'assistance publique de la ville. Avec Mentona Moser, elle organisa en 1908 le premier cours de travail social r\u00e9serv\u00e9 aux femmes et se consacra d\u00e8s lors \u00e0 la professionnalisation de l'assistance sociale. Elle pr\u00e9sida, de 1917 \u00e0 1944, le Centre de liaison des femmes zurichoises et d\u00e9ploya une vive activit\u00e9 pour coordonner les actions visant \u00e0 am\u00e9liorer la formation professionnelle et les conditions de travail des femmes (\u00e9ducation des filles). Apr\u00e8s la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918, elle cr\u00e9a les \u00abgroupes femmes\u00bb de Zurich dans la perspective de surmonter les antagonismes de classes. En 1921, Maria Fierz mit sur pied, avec sa compagne Marta von Meyenburg, la cr\u00e9ation de l'Ecole sociale pour femmes de Zurich et fit partie de son comit\u00e9 de direction jusqu'en 1948. Elle fut \u00e9lue \u00e0 la commission de l'assistance publique de la ville de Zurich en 1928. Alarm\u00e9e par le \u00abprintemps des Fronts\u00bb (frontisme), elle appela en 1933 \u00e0 la r\u00e9union des organisations f\u00e9minines dans la communaut\u00e9 de travail La femme et la d\u00e9mocratie, qu'elle pr\u00e9sida, organisant r\u00e9unions et conf\u00e9rences pour la lutte contre les tendances antid\u00e9mocratiques. Elle fit \u00e9galement partie du comit\u00e9 de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses de 1935 \u00e0 1940. Bien que l'essentiel de son activit\u00e9 e\u00fbt concern\u00e9 le social, Maria Fierz s'engagea \u00e9galement en permanence pour l'\u00e9galit\u00e9 politique des femmes (suffrage f\u00e9minin). Pacifiste convaincue, elle \u00e9tait proche du socialisme religieux.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Maria Fierz", "given_name": "Maria", "family_name": "Fierz", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Ludi\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung, 18.9.1956 (n\u00e9crologie).", "tpub": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung"], "journal": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung"]}, {"text": "Schweizer Frauenblatt, 21.9 et 28.9.1956.", "tpub": ["Schweizer Frauenblatt"], "journal": ["Schweizer Frauenblatt"]}, {"text": "von Meyenburg, Marta: Aus dem Leben von Maria Fierz, 1878-1956, 1957 (compil\u00e9 \u00e0 la demande de la d\u00e9funte).", "author": ["von Meyenburg"], "tpub": ["Marta: Aus dem Leben von Maria Fierz, 1878-1956"], "journal": ["Aus dem Leben von Maria Fierz, 1878-1956"]}]}, "metagrid_id": "9298", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1050117379&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050117379"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308194889"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 27.3.1878\n   \u271d\ufe0e 13.9.1956\n1878-03-271956-09-13", "birth_date": "1878-03-27", "death_date": "1956-09-13"}], "birth_date": "1878-03-27", "death_date": "1956-09-13", "text_blocks": [["h1", "Maria Fierz"], ["p", "27.3.1878 \u00e0 Richterswil, 13.9.1956 \u00e0 Oberrieden, protestante, de Zurich. Fille de Carl Fierz-Landis et d'Hedwig n\u00e9e Landis. C\u00e9libataire. Maria Fierz grandit \u00e0 Zurich. Comme sa famille refusait de la laisser \u00e9tudier, elle suivit une formation en assistance sociale \u00e0 Londres (1901-1903), \u0153uvra ensuite \u00e0 Zurich pour la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses et fit un stage \u00e0 l'assistance publique de la ville. Avec Mentona Moser, elle organisa en 1908 le premier cours de travail social r\u00e9serv\u00e9 aux femmes et se consacra d\u00e8s lors \u00e0 la professionnalisation de l'assistance sociale. Elle pr\u00e9sida, de 1917 \u00e0 1944, le Centre de liaison des femmes zurichoises et d\u00e9ploya une vive activit\u00e9 pour coordonner les actions visant \u00e0 am\u00e9liorer la formation professionnelle et les conditions de travail des femmes (\u00e9ducation des filles). Apr\u00e8s la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918, elle cr\u00e9a les \u00abgroupes femmes\u00bb de Zurich dans la perspective de surmonter les antagonismes de classes. En 1921, Maria Fierz mit sur pied, avec sa compagne Marta von Meyenburg, la cr\u00e9ation de l'Ecole sociale pour femmes de Zurich et fit partie de son comit\u00e9 de direction jusqu'en 1948. Elle fut \u00e9lue \u00e0 la commission de l'assistance publique de la ville de Zurich en 1928. Alarm\u00e9e par le \u00abprintemps des Fronts\u00bb (frontisme), elle appela en 1933 \u00e0 la r\u00e9union des organisations f\u00e9minines dans la communaut\u00e9 de travail La femme et la d\u00e9mocratie, qu'elle pr\u00e9sida, organisant r\u00e9unions et conf\u00e9rences pour la lutte contre les tendances antid\u00e9mocratiques. Elle fit \u00e9galement partie du comit\u00e9 de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses de 1935 \u00e0 1940. Bien que l'essentiel de son activit\u00e9 e\u00fbt concern\u00e9 le social, Maria Fierz s'engagea \u00e9galement en permanence pour l'\u00e9galit\u00e9 politique des femmes (suffrage f\u00e9minin). Pacifiste convaincue, elle \u00e9tait proche du socialisme religieux."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 82, "end": 99, "mention": "Carl Fierz-Landis", "href": "/fr/articles/045113/2005-10-25/", "dhsid": "045113", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849864", "itemLabel": "Carl Fierz", "dhsid": "045113", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135983045"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849864", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 318, "end": 363, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses", "href": "/fr/articles/016502/2021-02-04/", "dhsid": "016502", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 422, "end": 435, "mention": "Mentona Moser", "href": "/fr/articles/009359/2021-03-03/", "dhsid": "009359", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920963", "itemLabel": "Mentona Moser", "dhsid": "009359", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Mentona Moser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mentona_Moser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Mentona Moser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mentona_Moser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118801104"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920963", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 479, "end": 493, "mention": "travail social", "href": "/fr/articles/016606/2012-01-04/", "dhsid": "016606", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 621, "end": 638, "mention": "Centre de liaison", "href": "/fr/articles/058079/2021-01-29/", "dhsid": "058079", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 741, "end": 766, "mention": "formation professionnelle", "href": "/fr/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formation professionnelle"}, {"start": 808, "end": 828, "mention": "\u00e9ducation des filles", "href": "/fr/articles/048195/2006-11-09/", "dhsid": "048195", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "itemLabel": "\u00e9ducation des filles", "dhsid": "048195", "namefr": "Femmes et \u00e9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Femmes_et_%C3%A9ducation", "namede": "Frauenbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenbildung", "nameit": "Istruzione femminile", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Istruzione_femminile", "nameen": "Female education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Female_education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20136634", "instanceofLabel": "article de synth\u00e8se de Wikip\u00e9dia", "gndid": "4018214-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "wikipedia_page_title": "Femmes et \u00e9ducation"}, {"start": 1019, "end": 1038, "mention": "Marta von Meyenburg", "href": "/fr/articles/009355/2021-04-12/", "dhsid": "009355", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484554", "itemLabel": "Marta von Meyenburg", "dhsid": "009355", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marta von Meyenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marta_von_Meyenburg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1062530047"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484554", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1551, "end": 1589, "mention": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "href": "/fr/articles/016500/2010-12-16/", "dhsid": "016500", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "4596370-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "wikipedia_page_title": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses"}, {"start": 1750, "end": 1766, "mention": "suffrage f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/010380/2021-01-26/", "dhsid": "010380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin"}, {"start": 12, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68227", "wikipedia_page_id": 263136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000101", "dhsid": "000101", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68227", "itemLabel": "Richterswil", "dhsid": "000101", "namefr": "Richterswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "namede": "Richterswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "nameit": "Richterswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "nameen": "Richterswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104033-8", "wikidata_id": "Q68227"}}, {"start": 37, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65528", "wikipedia_page_id": 263133, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000100", "dhsid": "000100", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65528", "itemLabel": "Oberrieden", "dhsid": "000100", "namefr": "Oberrieden (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberrieden_(Zurich)", "namede": "Oberrieden ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberrieden_ZH", "nameit": "Oberrieden (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberrieden_(Svizzera)", "nameen": "Oberrieden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberrieden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4398613-4", "wikidata_id": "Q65528"}}, {"start": 49, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 65, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 105, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 245, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16856994", "wikipedia_page_id": 1068201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16856994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 4924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 303, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 318, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205398", "wikipedia_page_id": 4082895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16856994", "wikipedia_page_id": 1068201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16856994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 774, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 840, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 875235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}, {"start": 898, "end": 904, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 976, "end": 987, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 988, "end": 991, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1019, "end": 1038, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1057, "end": 1092, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1210, "end": 1225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1551, "end": 1589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005128", "wikipedia_page_id": 10886360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016500", "dhsid": "016500", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8", "wikidata_id": "Q1005128"}}, {"start": 1667, "end": 1678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1750, "end": 1766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1769, "end": 1778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 11051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 1812, "end": 1832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q739609", "wikipedia_page_id": 851643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q739609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialisme religieux", "confidence_score": 0.5179, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58739303", "itemLabel": "Maria Fierz", "dhsid": "009298", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maria Fierz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maria_Fierz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050117379"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58739303", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009298/2005-01-12"}