{"search_result_name": "Heer, Anna", "language": "fr", "id": "009329", "version": "2006-08-23", "_text": "Anna Heer\n\n22.3.1863 \u00e0 Olten, 9.12.1918 \u00e0 Zurich, protestante, de M\u00e4rstetten. Fille d'Isaac Heer, fabricant de chaussures, et de Josephine n\u00e9e Klein. C\u00e9libataire. Anna Heer passa son enfance \u00e0 Olten, puis s'\u00e9tablit \u00e0 Zurich (1879), o\u00f9 elle fr\u00e9quenta l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de jeunes filles, gr\u00e2ce aux encouragements de son p\u00e8re adoptif, Johann Kaspar Grob, secr\u00e9taire de l'Instruction publique du canton de Zurich. S'\u00e9tant inscrite \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Zurich (1881), elle passa l'examen d'Etat (1888) et obtint son doctorat (1892). Anna Heer ouvrit un cabinet de gyn\u00e9cologie \u00e0 Zurich (1889) et fut aussi la premi\u00e8re femme en Suisse \u00e0 exercer la chirurgie. D\u00e8s 1893, elle s'effor\u00e7a de professionnaliser les soins infirmiers. Lors du premier Congr\u00e8s suisse des int\u00e9r\u00eats f\u00e9minins, qui se tint \u00e0 Gen\u00e8ve en 1896, Anna Heer pr\u00e9senta un programme pour am\u00e9liorer la formation des infirmi\u00e8res. Elle obtint le soutien de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses et le comit\u00e9 directeur lui confia la pr\u00e9sidence de la commission des soins infirmiers, ainsi que le projet d'une \u00e9cole. A la construction de la maternit\u00e9 de Zurich vint donc s'ajouter une \u00e9cole d'infirmi\u00e8res (1901), plac\u00e9e d\u00e8s le d\u00e9but sous une direction f\u00e9minine. Jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, elle fut m\u00e9decin-cheffe de la maternit\u00e9 et enseigna dans cette \u00e9cole dirig\u00e9e par sa compagne Ida Schneider. Les deux femmes encourag\u00e8rent l'organisation professionnelle du personnel soignant. Anna Heer fonda l'Alliance des gardes-malades de Zurich (1909, en collaboration avec la Croix-Rouge) et l'Alliance suisse des gardes-malades (1910), qu'elle pr\u00e9sida jusqu'en 1916. Un timbre Pro Patria \u00e0 son effigie lui fut consacr\u00e9 en 1963.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Services / Sant\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129000."}, {"tag": "Education et science / Ecole et formation / Formation professionnelle", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.135700.135800."}, {"tag": "Education et science / Sciences / M\u00e9decine", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Anna Heer", "given_name": "Anna", "family_name": "Heer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Ludi\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen."}], "Bibliographie": [{"text": "Segesser, Anna von: Dr. med. Anna Heer, 1863-1918. Mitbegr\u00fcnderin und erste Chef\u00e4rztin der Schweizerischen Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich, 1948.", "author": ["Segesser"], "tpub": ["Dr. med. Anna Heer, 1863-1918. Mitbegr\u00fcnderin und erste Chef\u00e4rztin der Schweizerischen Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich"], "journal": ["Dr. med. Anna Heer, 1863-1918. Mitbegr\u00fcnderin und erste Chef\u00e4rztin der Schweizerischen Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich"]}, {"text": "Baumann Kurer, Sylvia: Die Gr\u00fcndung der Schweizerischen Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich 1901 und ihre Chef\u00e4rztin Anna Heer (1863-1918), 1991.", "author": ["Baumann Kurer"], "tpub": ["Die Gr\u00fcndung der Schweizerischen Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich 1901 und ihre Chef\u00e4rztin Anna Heer (1863-1918)"], "journal": ["Die Gr\u00fcndung der Schweizerischen Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich 1901 und ihre Chef\u00e4rztin Anna Heer (1863-1918)"]}]}, "metagrid_id": "9329", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119019949"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59885097"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 22.3.1863\n   \u271d\ufe0e 9.12.1918\n1863-03-221918-12-09", "birth_date": "1863-03-22", "death_date": "1918-12-09"}], "birth_date": "1863-03-22", "death_date": "1918-12-09", "text_blocks": [["h1", "Anna Heer"], ["p", "22.3.1863 \u00e0 Olten, 9.12.1918 \u00e0 Zurich, protestante, de M\u00e4rstetten. Fille d'Isaac Heer, fabricant de chaussures, et de Josephine n\u00e9e Klein. C\u00e9libataire. Anna Heer passa son enfance \u00e0 Olten, puis s'\u00e9tablit \u00e0 Zurich (1879), o\u00f9 elle fr\u00e9quenta l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de jeunes filles, gr\u00e2ce aux encouragements de son p\u00e8re adoptif, Johann Kaspar Grob, secr\u00e9taire de l'Instruction publique du canton de Zurich. S'\u00e9tant inscrite \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Zurich (1881), elle passa l'examen d'Etat (1888) et obtint son doctorat (1892). Anna Heer ouvrit un cabinet de gyn\u00e9cologie \u00e0 Zurich (1889) et fut aussi la premi\u00e8re femme en Suisse \u00e0 exercer la chirurgie. D\u00e8s 1893, elle s'effor\u00e7a de professionnaliser les soins infirmiers. Lors du premier Congr\u00e8s suisse des int\u00e9r\u00eats f\u00e9minins, qui se tint \u00e0 Gen\u00e8ve en 1896, Anna Heer pr\u00e9senta un programme pour am\u00e9liorer la formation des infirmi\u00e8res. Elle obtint le soutien de la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses et le comit\u00e9 directeur lui confia la pr\u00e9sidence de la commission des soins infirmiers, ainsi que le projet d'une \u00e9cole. A la construction de la maternit\u00e9 de Zurich vint donc s'ajouter une \u00e9cole d'infirmi\u00e8res (1901), plac\u00e9e d\u00e8s le d\u00e9but sous une direction f\u00e9minine. Jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, elle fut m\u00e9decin-cheffe de la maternit\u00e9 et enseigna dans cette \u00e9cole dirig\u00e9e par sa compagne Ida Schneider. Les deux femmes encourag\u00e8rent l'organisation professionnelle du personnel soignant. Anna Heer fonda l'Alliance des gardes-malades de Zurich (1909, en collaboration avec la Croix-Rouge) et l'Alliance suisse des gardes-malades (1910), qu'elle pr\u00e9sida jusqu'en 1916. Un timbre Pro Patria \u00e0 son effigie lui fut consacr\u00e9 en 1963."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 322, "end": 340, "mention": "Johann Kaspar Grob", "href": "/fr/articles/009026/2020-04-15/", "dhsid": "009026", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78063192", "itemLabel": "Johann Kaspar Grob", "dhsid": "009026", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1060405334"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78063192", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 715, "end": 731, "mention": "soins infirmiers", "href": "/fr/articles/016316/2011-01-11/", "dhsid": "016316", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 923, "end": 968, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses", "href": "/fr/articles/016502/2021-02-04/", "dhsid": "016502", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1353, "end": 1366, "mention": "Ida Schneider", "href": "/fr/articles/046161/2021-04-12/", "dhsid": "046161", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485793", "itemLabel": "Ida Schneider", "dhsid": "046161", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485793", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1642, "end": 1652, "mention": "Pro Patria", "href": "/fr/articles/025818/2010-07-12/", "dhsid": "025818", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q178264", "itemLabel": "Pro Patria", "dhsid": "025818", "namefr": "Pro Patria", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pro_Patria", "namede": "Pro Patria", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Patria", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pro Patria (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pro_Patria_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q708676", "instanceofLabel": "association caritative", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178264", "wikipedia_page_title": "Pro Patria"}, {"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 214515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 39, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 55, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64992", "wikipedia_page_id": 305048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002024", "dhsid": "002024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64992", "itemLabel": "M\u00e4rstetten", "dhsid": "002024", "namefr": "M\u00e4rstetten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "namede": "M\u00e4rstetten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "nameit": "M\u00e4rstetten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "nameen": "M\u00e4rstetten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64992"}}, {"start": 81, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11322507", "wikipedia_page_id": 123292, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11322507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369424", "wikipedia_page_id": 166397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 214515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 206, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 322, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 447, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 481, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369424", "wikipedia_page_id": 166397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1221899", "wikipedia_page_id": 61944, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 634, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 654, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40821", "wikipedia_page_id": 71253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121176", "wikipedia_page_id": 2469378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121176", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 749, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1497566", "wikipedia_page_id": 10998235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1497566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 817, "end": 826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 923, "end": 960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1038, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121176", "wikipedia_page_id": 2469378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121176", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1126, "end": 1132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1269, "end": 1276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1353, "end": 1366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1452, "end": 1461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1470, "end": 1507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1540, "end": 1551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7178", "wikipedia_page_id": 20738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025812", "dhsid": "025812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "itemLabel": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "dhsid": "025812", "namefr": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_international_de_la_Croix-Rouge_et_du_Croissant-Rouge", "namede": "Internationale Rotkreuz- und Rothalbmond-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internationale_Rotkreuz-_und_Rothalbmond-Bewegung", "nameit": "Croce Rossa e Mezzaluna Rossa Internazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_e_Mezzaluna_Rossa_Internazionale", "nameen": "International Red Cross and Red Crescent Movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q336473", "instanceofLabel": "organisation d'assistance", "gndid": "138093-X", "wikidata_id": "Q7178"}}, {"start": 1558, "end": 1592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Military", "Health", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q560826", "itemLabel": "Anna Heer", "dhsid": "009329", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna Heer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_Heer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119019949"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q560826", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009329/2006-08-23"}