{"search_result_name": "Wollenberger, Werner", "language": "fr", "id": "009578", "version": "2012-07-04", "_text": "Werner Wollenberger\n\n6.6.1927 \u00e0 Heilbronn (Wurtemberg), 17.10.1982 \u00e0 Zurich, cath., Allemand, puis apatride, d'Unterengstringen (1978). Fils de Paul Leo, commer\u00e7ant, et de Katharine Anna Bl\u00fcmlein. 1965 Elfriede Rosemarie Dannenberger, photographe. W. \u00e9migra \u00e0 B\u00e2le en 1933. Maturit\u00e9 \u00e0 Vaduz (1945), \u00e9tudes de langue et litt\u00e9rature allemandes \u00e0 B\u00e2le. Parolier et metteur en sc\u00e8ne pour le cabaret estudiantin Kikeriki. D\u00e8s 1949, W. \u00e9crivit de nombreux sketches, chansons et spectacles pour le Cabaret F\u00e9d\u00e9ral (jusqu'en 1960), pour presque tous les artistes de cabaret importants en Suisse, pour des cabarets allemands, ainsi que pour la radio, la t\u00e9l\u00e9vision (sc\u00e9narios) et le cin\u00e9ma. R\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire non conformiste Z\u00fcrcher Woche, il entretint une pol\u00e9mique sur l'art de la sc\u00e8ne (th\u00e9\u00e2tre et cabaret) de 1962 \u00e0 1967. Il fut cor\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche (1969) et conseiller artistique pour le Schauspielhaus de Zurich (1970-1978). De 1979 \u00e0 sa mort, W. fut conseiller \u00e9ditorial et membre de la direction de Jean Frey AG.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Cin\u00e9ma, musique, danse, th\u00e9\u00e2tre / Th\u00e9\u00e2tre", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134600.135300."}], "title": "Werner Wollenberger", "given_name": "Werner", "family_name": "Wollenberger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMichael Gautier\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "DTS, 2120", "tpub": ["DTS"]}]}, "metagrid_id": "9578", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P43054", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,109487672&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/109487672"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/76888236"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 6.6.1927\n   \u271d\ufe0e 17.10.1982\n1927-06-061982-10-17", "birth_date": "1927-06-06", "death_date": "1982-10-17"}], "birth_date": "1927-06-06", "death_date": "1982-10-17", "text_blocks": [["h1", "Werner Wollenberger"], ["p", "6.6.1927 \u00e0 Heilbronn (Wurtemberg), 17.10.1982 \u00e0 Zurich, cath., Allemand, puis apatride, d'Unterengstringen (1978). Fils de Paul Leo, commer\u00e7ant, et de Katharine Anna Bl\u00fcmlein. 1965 Elfriede Rosemarie Dannenberger, photographe. W. \u00e9migra \u00e0 B\u00e2le en 1933. Maturit\u00e9 \u00e0 Vaduz (1945), \u00e9tudes de langue et litt\u00e9rature allemandes \u00e0 B\u00e2le. Parolier et metteur en sc\u00e8ne pour le cabaret estudiantin Kikeriki. D\u00e8s 1949, W. \u00e9crivit de nombreux sketches, chansons et spectacles pour le Cabaret F\u00e9d\u00e9ral (jusqu'en 1960), pour presque tous les artistes de cabaret importants en Suisse, pour des cabarets allemands, ainsi que pour la radio, la t\u00e9l\u00e9vision (sc\u00e9narios) et le cin\u00e9ma. R\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire non conformiste Z\u00fcrcher Woche, il entretint une pol\u00e9mique sur l'art de la sc\u00e8ne (th\u00e9\u00e2tre et cabaret) de 1962 \u00e0 1967. Il fut cor\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche (1969) et conseiller artistique pour le Schauspielhaus de Zurich (1970-1978). De 1979 \u00e0 sa mort, W. fut conseiller \u00e9ditorial et membre de la direction de Jean Frey AG."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q715", "wikipedia_page_id": 324144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q715", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 22, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 94272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 63, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 78, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223050", "wikipedia_page_id": 495056, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66079", "wikipedia_page_id": 263414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000167", "dhsid": "000167", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66079", "itemLabel": "Unterengstringen", "dhsid": "000167", "namefr": "Unterengstringen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterengstringen", "namede": "Unterengstringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterengstringen", "nameit": "Unterengstringen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unterengstringen", "nameen": "Unterengstringen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterengstringen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4391586-3", "wikidata_id": "Q66079"}}, {"start": 123, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 239, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 264, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1844", "wikipedia_page_id": 59983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007133", "dhsid": "007133", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1844", "itemLabel": "Vaduz", "dhsid": "007133", "namefr": "Vaduz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vaduz", "namede": "Vaduz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vaduz", "nameit": "Vaduz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vaduz", "nameen": "Vaduz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaduz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q50330360", "instanceofLabel": "deuxi\u00e8me plus grande ville", "gndid": "4062244-7", "wikidata_id": "Q1844"}}, {"start": 298, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181287", "wikipedia_page_id": 4577446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 329, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3387717", "wikipedia_page_id": 900491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3387717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131183", "wikipedia_page_id": 130891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131183", "wikipedia_page_id": 130891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 661, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 3659985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 789, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131183", "wikipedia_page_id": 130891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 847, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870443", "wikipedia_page_id": 3753779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043056", "dhsid": "043056", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "itemLabel": "Die Weltwoche", "dhsid": "043056", "namefr": "Die Weltwoche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "namede": "Die Weltwoche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Die Weltwoche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4065475-8", "wikidata_id": "Q870443"}}, {"start": 897, "end": 921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675022", "wikipedia_page_id": 713508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 954, "end": 956, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1011, "end": 1023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Jean Frey AG", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1368911", "itemLabel": "Werner Wollenberger", "dhsid": "009578", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werner Wollenberger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Wollenberger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "109487672"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1368911", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009578/2012-07-04"}