{"search_result_name": "Gremaud, Jean", "language": "fr", "id": "009678", "version": "2007-07-17", "_text": "Jean Gremaud\n\n21.1.1823 \u00e0 Riaz, 20.5.1897 \u00e0 Fribourg, cath., de Riaz. Fils d'Henri, agriculteur, et d'Anne-Doroth\u00e9e n\u00e9e G. Etudes secondaires et s\u00e9minaire dioc\u00e9sain \u00e0 Fribourg. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1847, G. devint vicaire \u00e0 Cressier-Le Landeron, puis \u00e0 Surpierre. De 1849 \u00e0 1857, il desservit successivement les paroisses de Gruy\u00e8res, de S\u00e2les, d'Echarlens et de Morlens. Professeur d'histoire et de g\u00e9ographie au coll\u00e8ge Saint-Michel de 1857 \u00e0 1891, biblioth\u00e9caire cantonal d\u00e8s 1870 et, depuis 1875, professeur d'histoire eccl\u00e9siastique au s\u00e9minaire. G. fut aussi conservateur du m\u00e9daillier cantonal. Nomm\u00e9 professeur d'histoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg en 1889, il fut doyen de la facult\u00e9 des lettres en 1893-1894 et recteur en 1896-1897. Il pr\u00e9sida la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Fribourg d\u00e8s 1866 et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de numismatique de 1885 \u00e0 1886. Membre et correspondant d'acad\u00e9mies et de soci\u00e9t\u00e9s suisses et \u00e9trang\u00e8res. G. transcrivit, analysa et publia des textes anciens, \u00e9labora des dossiers de notes, de documents arch\u00e9ologiques et numismatiques. Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg, recueil p\u00e9riodique paru en six tomes entre 1854 et 1859, il y publia notamment des monographies, des notices biographiques, des bulletins bibliographiques. Editeur des Documents relatifs \u00e0 l'histoire du Vallais (1875-1898) et auteur de nombreuses \u00e9tudes.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Jean Gremaud", "given_name": "Jean", "family_name": "Gremaud", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarie-Th\u00e9r\u00e8se Weber"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, AEF et BCUF"}], "Bibliographie": [{"text": "M. de Diesbach, Biogr. de l'abb\u00e9 Jean Gremaud, 1897", "author": ["M. de Diesbach"], "tpub": ["Biogr. de l'abb\u00e9 Jean Gremaud"]}, {"text": "P.E. Martin, Cat. des manuscrits de la Coll. (Jean) Gremaud conserv\u00e9s aux arch. d'Etat de Fribourg, 1911", "author": ["P.E. Martin"], "tpub": ["Cat. des manuscrits de la Coll. (Jean) Gremaud conserv\u00e9s aux arch. d'Etat de Fribourg"]}]}, "metagrid_id": "9678", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=92932", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1055257721&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1055257721"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/47140434"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 21.1.1823\n   \u271d\ufe0e 20.5.1897\n1823-01-211897-05-20", "birth_date": "1823-01-21", "death_date": "1897-05-20"}], "birth_date": "1823-01-21", "death_date": "1897-05-20", "text_blocks": [["h1", "Jean Gremaud"], ["p", "21.1.1823 \u00e0 Riaz, 20.5.1897 \u00e0 Fribourg, cath., de Riaz. Fils d'Henri, agriculteur, et d'Anne-Doroth\u00e9e n\u00e9e G. Etudes secondaires et s\u00e9minaire dioc\u00e9sain \u00e0 Fribourg. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1847, G. devint vicaire \u00e0 Cressier-Le Landeron, puis \u00e0 Surpierre. De 1849 \u00e0 1857, il desservit successivement les paroisses de Gruy\u00e8res, de S\u00e2les, d'Echarlens et de Morlens. Professeur d'histoire et de g\u00e9ographie au coll\u00e8ge Saint-Michel de 1857 \u00e0 1891, biblioth\u00e9caire cantonal d\u00e8s 1870 et, depuis 1875, professeur d'histoire eccl\u00e9siastique au s\u00e9minaire. G. fut aussi conservateur du m\u00e9daillier cantonal. Nomm\u00e9 professeur d'histoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg en 1889, il fut doyen de la facult\u00e9 des lettres en 1893-1894 et recteur en 1896-1897. Il pr\u00e9sida la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Fribourg d\u00e8s 1866 et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de numismatique de 1885 \u00e0 1886. Membre et correspondant d'acad\u00e9mies et de soci\u00e9t\u00e9s suisses et \u00e9trang\u00e8res. G. transcrivit, analysa et publia des textes anciens, \u00e9labora des dossiers de notes, de documents arch\u00e9ologiques et numismatiques. Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg, recueil p\u00e9riodique paru en six tomes entre 1854 et 1859, il y publia notamment des monographies, des notices biographiques, des bulletins bibliographiques. Editeur des Documents relatifs \u00e0 l'histoire du Vallais (1875-1898) et auteur de nombreuses \u00e9tudes."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67741", "wikipedia_page_id": 168466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000918", "dhsid": "000918", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67741", "itemLabel": "Riaz", "dhsid": "000918", "namefr": "Riaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riaz", "namede": "Riaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riaz", "nameit": "Riaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riaz", "nameen": "Riaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67741"}}, {"start": 30, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 50, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67741", "wikipedia_page_id": 168466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000918", "dhsid": "000918", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67741", "itemLabel": "Riaz", "dhsid": "000918", "namefr": "Riaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riaz", "namede": "Riaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riaz", "nameit": "Riaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riaz", "nameen": "Riaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67741"}}, {"start": 70, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 78971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 163, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70139", "wikipedia_page_id": 184199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002848", "dhsid": "002848", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70139", "itemLabel": "Cressier", "dhsid": "002848", "namefr": "Cressier (Neuch\u00e2tel)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cressier_(Neuch%C3%A2tel)", "namede": "Cressier NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cressier_NE", "nameit": "Cressier (Neuch\u00e2tel)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cressier_(Neuch%C3%A2tel)", "nameen": "Cressier, Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cressier,_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3257686", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4508222-4", "wikidata_id": "Q70139"}}, {"start": 219, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 184205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 236, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68606", "wikipedia_page_id": 169207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000840", "dhsid": "000840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68606", "itemLabel": "Surpierre", "dhsid": "000840", "namefr": "Surpierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Surpierre", "namede": "Surpierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Surpierre", "nameit": "Surpierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Surpierre", "nameen": "Surpierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Surpierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1060031566", "wikidata_id": "Q68606"}}, {"start": 308, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69600", "wikipedia_page_id": 1357481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000905", "dhsid": "000905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69600", "itemLabel": "Gruy\u00e8res", "dhsid": "000905", "namefr": "Gruy\u00e8res (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8res_(Fribourg)", "namede": "Greyerz FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerz_FR", "nameit": "Gruy\u00e8res (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8res_(Svizzera)", "nameen": "Gruy\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4022041-2", "wikidata_id": "Q69600"}}, {"start": 321, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67736", "wikipedia_page_id": 168467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049625", "dhsid": "049625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67736", "itemLabel": "S\u00e2les", "dhsid": "049625", "namefr": "S\u00e2les", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A2les", "namede": "S\u00e2les", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%A2les", "nameit": "S\u00e2les", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/S%C3%A2les", "nameen": "S\u00e2les, Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/S%C3%A2les,_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67736"}}, {"start": 330, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66873", "wikipedia_page_id": 168452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66873", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000901", "dhsid": "000901", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66873", "itemLabel": "Echarlens", "dhsid": "000901", "namefr": "Echarlens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Echarlens", "namede": "Echarlens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Echarlens", "nameit": "Echarlens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Echarlens", "nameen": "Echarlens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Echarlens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1024913465", "wikidata_id": "Q66873"}}, {"start": 346, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1948213", "wikipedia_page_id": 10187268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1948213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000870", "dhsid": "000870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1948213", "itemLabel": "Morlens", "dhsid": "000870", "namefr": "Morlens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morlens", "namede": "Morlens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Morlens", "nameit": "Morlens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morlens", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1948213"}}, {"start": 397, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681917", "wikipedia_page_id": 9687181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182436", "wikipedia_page_id": 101860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1235854", "wikipedia_page_id": 7992359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1235854", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36188", "wikipedia_page_id": 118414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010973", "dhsid": "010973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Fribourg", "dhsid": "010973", "namefr": "Universit\u00e9 de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Fribourg", "namede": "Universit\u00e4t Freiburg (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Freiburg_(Schweiz)", "nameit": "Universit\u00e0 di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Friburgo", "nameen": "University of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "2024211-6", "wikidata_id": "Q36188"}}, {"start": 762, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 12253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 796, "end": 826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 917, "end": 919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1048, "end": 1081, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du M\u00e9morial de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q98768357", "itemLabel": "Jean Gremaud", "dhsid": "009678", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jean Gremaud", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Gremaud", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1055257721"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q98768357", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009678/2007-07-17"}