{"search_result_name": "Dommann, Hans", "language": "fr", "id": "009768", "version": "2004-04-27", "_text": "Hans Dommann\n\n14.8.1896 \u00e0 Malters, 27.9.1944 \u00e0 B\u00e2le, cath., d'Emmen. Fils de Theresia. \u200bAnna Schinacher. Instituteur \u00e0 Nottwil (1915-1917), \u00e9tudes d'histoire \u00e0 Fribourg (1917-1922), doctorat \u00e8s lettres (1922). Professeur d'histoire et d'allemand \u00e0 l'\u00e9cole cantonale de Lucerne \u00e0 partir de 1920. Auteur d'\u00e9tudes historiques, notamment sur l'histoire lucernoise du XVIIe au XIXe\u00a0s., D. devint r\u00e9dacteur de la Schweizer Schule en 1933. Il pr\u00e9sida les soci\u00e9t\u00e9s d'histoire de Lucerne (1927-1937) et des V cantons (1943-1944). Pr\u00e9sident de l'Association populaire catholique du canton de Lucerne \u00e0 partir de 1934, puis membre du directoire de l'Association populaire catholique suisse \u00e0 partir de 1936, D. joua un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la r\u00e9organisation et la r\u00e9vision des statuts. Repr\u00e9sentant du parti catholique populaire au l\u00e9gislatif communal de Lucerne en 1944.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien / Conservateurs catholiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Hans Dommann", "given_name": "Hans", "family_name": "Dommann", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus Lischer\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gfr., 98, 1945, XXXIX-XLIII", "tpub": ["Gfr."]}, {"text": "Jahresbericht der kantonalen h\u00f6heren Lehranstalten Luzern, 1945 (avec liste des \u0153uvres)", "tpub": ["Jahresbericht der kantonalen h\u00f6heren Lehranstalten Luzern"]}, {"text": "A. Imstepf, Die schweizerischen Katholikentage, 1903-1954, 1987", "author": ["A. Imstepf"], "tpub": ["Die schweizerischen Katholikentage, 1903-1954"]}]}, "metagrid_id": "9768", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1060078147"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311437905"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 14.8.1896\n   \u271d\ufe0e 27.9.1944\n1896-08-141944-09-27", "birth_date": "1896-08-14", "death_date": "1944-09-27"}], "birth_date": "1896-08-14", "death_date": "1944-09-27", "text_blocks": [["h1", "Hans Dommann"], ["p", "14.8.1896 \u00e0 Malters, 27.9.1944 \u00e0 B\u00e2le, cath., d'Emmen. Fils de Theresia. \u200bAnna Schinacher. Instituteur \u00e0 Nottwil (1915-1917), \u00e9tudes d'histoire \u00e0 Fribourg (1917-1922), doctorat \u00e8s lettres (1922). Professeur d'histoire et d'allemand \u00e0 l'\u00e9cole cantonale de Lucerne \u00e0 partir de 1920. Auteur d'\u00e9tudes historiques, notamment sur l'histoire lucernoise du XVIIe au XIXe\u00a0s., D. devint r\u00e9dacteur de la Schweizer Schule en 1933. Il pr\u00e9sida les soci\u00e9t\u00e9s d'histoire de Lucerne (1927-1937) et des V cantons (1943-1944). Pr\u00e9sident de l'Association populaire catholique du canton de Lucerne \u00e0 partir de 1934, puis membre du directoire de l'Association populaire catholique suisse \u00e0 partir de 1936, D. joua un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la r\u00e9organisation et la r\u00e9vision des statuts. Repr\u00e9sentant du parti catholique populaire au l\u00e9gislatif communal de Lucerne en 1944."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14572", "wikipedia_page_id": 338554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000625", "dhsid": "000625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14572", "itemLabel": "Malters", "dhsid": "000625", "namefr": "Malters", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Malters", "namede": "Malters", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malters", "nameit": "Malters", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Malters", "nameen": "Malters", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Malters", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4325046-4", "wikidata_id": "Q14572"}}, {"start": 33, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 48, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7131", "wikipedia_page_id": 341053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000646", "dhsid": "000646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7131", "itemLabel": "Nottwil", "dhsid": "000646", "namefr": "Nottwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nottwil", "namede": "Nottwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nottwil", "nameit": "Nottwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nottwil", "nameen": "Nottwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nottwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4284556-7", "wikidata_id": "Q7131"}}, {"start": 146, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 168, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3033559", "wikipedia_page_id": 715322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 255, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 335, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 367, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 495, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1889064", "wikipedia_page_id": 871654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1889064", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 544, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 558, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 647, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 658, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 683, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 779, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q792293", "wikipedia_page_id": 3024885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q792293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 832, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7731, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96317555", "itemLabel": "Hans Dommann", "dhsid": "009768", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1060078147"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96317555", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009768/2004-04-27"}