{"search_result_name": "Bagnoud, Etienne-Barth\u00e9l\u00e9my", "language": "fr", "id": "009714", "version": "2001-12-26", "_text": "Etienne-Barth\u00e9l\u00e9my Bagnoud\n\n1.1.1803 \u00e0 Icogne, 2.11.1888 \u00e0 Saint-Maurice, cath., d'Icogne. Fils de St\u00e9phane-Barth\u00e9l\u00e9my, et de Madeleine Badin. Chanoine de Saint-Maurice en 1826, professeur au coll\u00e8ge de Saint-Maurice de 1829 \u00e0 1834. Elu abb\u00e9 en 1834, il fut consacr\u00e9 en 1835. Ev\u00eaque titulaire de Bethl\u00e9em et chanoine honoraire d'Angers (F) en 1840. B. soutint d'abord les radicaux du Bas-Valais, mais compte tenu de leurs projets, il opta pour les conservateurs du Haut-Valais. Malgr\u00e9 son appui au Sonderbund, l'abbaye de Saint-Maurice \u00e9chappa de justesse \u00e0 la s\u00e9cularisation en 1848, en perdant toutefois une partie de ses biens. B. participa au premier concile du Vatican (1869-1870) sans s'y faire remarquer.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Chanoines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Etienne-Barth\u00e9l\u00e9my Bagnoud", "given_name": "Etienne-Barth\u00e9l\u00e9my", "family_name": "Bagnoud", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLouis Carlen\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1803, 22", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1803"]}, {"text": "HS, IV/1", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "9714", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071364057"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315961923"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1.1.1803\n   \u271d\ufe0e 2.11.1888\n1803-01-011888-11-02", "birth_date": "1803-01-01", "death_date": "1888-11-02"}], "birth_date": "1803-01-01", "death_date": "1888-11-02", "text_blocks": [["h1", "Etienne-Barth\u00e9l\u00e9my Bagnoud"], ["p", "1.1.1803 \u00e0 Icogne, 2.11.1888 \u00e0 Saint-Maurice, cath., d'Icogne. Fils de St\u00e9phane-Barth\u00e9l\u00e9my, et de Madeleine Badin. Chanoine de Saint-Maurice en 1826, professeur au coll\u00e8ge de Saint-Maurice de 1829 \u00e0 1834. Elu abb\u00e9 en 1834, il fut consacr\u00e9 en 1835. Ev\u00eaque titulaire de Bethl\u00e9em et chanoine honoraire d'Angers (F) en 1840. B. soutint d'abord les radicaux du Bas-Valais, mais compte tenu de leurs projets, il opta pour les conservateurs du Haut-Valais. Malgr\u00e9 son appui au Sonderbund, l'abbaye de Saint-Maurice \u00e9chappa de justesse \u00e0 la s\u00e9cularisation en 1848, en perdant toutefois une partie de ses biens. B. participa au premier concile du Vatican (1869-1870) sans s'y faire remarquer."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69535", "wikipedia_page_id": 216714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002785", "dhsid": "002785", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69535", "itemLabel": "Icogne", "dhsid": "002785", "namefr": "Icogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Icogne", "namede": "Icogne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Icogne", "nameit": "Icogne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Icogne", "nameen": "Icogne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Icogne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4346981-4", "wikidata_id": "Q69535"}}, {"start": 31, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69535", "wikipedia_page_id": 216714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002785", "dhsid": "002785", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69535", "itemLabel": "Icogne", "dhsid": "002785", "namefr": "Icogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Icogne", "namede": "Icogne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Icogne", "nameit": "Icogne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Icogne", "nameen": "Icogne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Icogne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4346981-4", "wikidata_id": "Q69535"}}, {"start": 63, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3268544", "wikipedia_page_id": 1530450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3268544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5776", "wikipedia_page_id": 79655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38380", "wikipedia_page_id": 7990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2886297", "wikipedia_page_id": 1592108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2886297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3579453", "wikipedia_page_id": 684583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3579453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3128417", "wikipedia_page_id": 1592111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3128417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672595", "wikipedia_page_id": 100536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672595"}}, {"start": 484, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 98062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 533, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85502", "wikipedia_page_id": 87800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 619, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190857", "wikipedia_page_id": 709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18642461", "itemLabel": "\u00c9tienne-Barth\u00e9lemy Bagnoud", "dhsid": "009714", "namefr": "\u00c9tienne-Barth\u00e9lemy Bagnoud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne-Barth%C3%A9lemy_Bagnoud", "namede": "\u00c9tienne-Barth\u00e9l\u00e9my Bagnoud", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne-Barth%C3%A9l%C3%A9my_Bagnoud", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071364057"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18642461", "wikipedia_page_title": "\u00c9tienne-Barth\u00e9lemy Bagnoud", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009714/2001-12-26"}