{"search_result_name": "Gut, Benno", "language": "fr", "id": "009857", "version": "2006-12-05", "_text": "Benno Gut\n\n1.4.1897 \u00e0 Reiden, 8.12.1970 \u00e0 Rome, cath. Fils de Gottfried, instituteur, et de Maria \u00d6tterli. Gymnase \u00e0 Lucerne et Einsiedeln, \u00e9tudes de musique \u00e0 B\u00e2le \u00e0 partir de 1916. Prof\u00e8s \u00e0 Einsiedeln (1918), ordination (1921), \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 l'universit\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictine Saint-Anselme \u00e0 Rome (1920-1923), doctorat (1923). Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole th\u00e9ologique d'Einsiedeln, professeur d'ex\u00e9g\u00e8se \u00e0 Saint-Anselme (1930). Licenci\u00e9 de l'Institut biblique pontifical (1934). Ma\u00eetre de gymnase et pr\u00e9fet de l'internat \u00e0 Einsiedeln (1942-1947), abb\u00e9 d'Einsiedeln (1947-1959), abb\u00e9 primat de l'ordre b\u00e9n\u00e9dictin (1959-1967). Membre de la commission centrale pour le concile Vatican\u00a0II, G. fut \u00e9lev\u00e9 au rang de cardinal-diacre au titre de Saint-Georges-au-V\u00e9labre \u00e0 Rome et consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9piscopat en 1967. Pr\u00e9fet de la Congr\u00e9gation des rites (1968), pr\u00e9sident de la commission pour la r\u00e9vision du droit canon. Th\u00e9ologien, G. participa \u00e0 l'\u00e9laboration d'importants documents du concile Vatican\u00a0II.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Ecole et formation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Th\u00e9ologie catholique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136900."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Archev\u00eaques et cardinaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138700."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Benno Gut", "given_name": "Benno", "family_name": "Gut", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus Ries\nTraduction:\nMarie Ellenberger-Leuba"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 32-33; III/1, 591", "tpub": ["HS"]}, {"text": "LThK, 4, 1116", "tpub": ["LThK"]}]}, "metagrid_id": "9857", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P45854", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=57128", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/127246762"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/34100553"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Walter Gut (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1.4.1897\n   \u271d\ufe0e 8.12.1970\n1897-04-011970-12-08", "birth_date": "1897-04-01", "death_date": "1970-12-08"}], "birth_date": "1897-04-01", "death_date": "1970-12-08", "text_blocks": [["h1", "Benno Gut"], ["p", "1.4.1897 \u00e0 Reiden, 8.12.1970 \u00e0 Rome, cath. Fils de Gottfried, instituteur, et de Maria \u00d6tterli. Gymnase \u00e0 Lucerne et Einsiedeln, \u00e9tudes de musique \u00e0 B\u00e2le \u00e0 partir de 1916. Prof\u00e8s \u00e0 Einsiedeln (1918), ordination (1921), \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 l'universit\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictine Saint-Anselme \u00e0 Rome (1920-1923), doctorat (1923). Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole th\u00e9ologique d'Einsiedeln, professeur d'ex\u00e9g\u00e8se \u00e0 Saint-Anselme (1930). Licenci\u00e9 de l'Institut biblique pontifical (1934). Ma\u00eetre de gymnase et pr\u00e9fet de l'internat \u00e0 Einsiedeln (1942-1947), abb\u00e9 d'Einsiedeln (1947-1959), abb\u00e9 primat de l'ordre b\u00e9n\u00e9dictin (1959-1967). Membre de la commission centrale pour le concile Vatican\u00a0II, G. fut \u00e9lev\u00e9 au rang de cardinal-diacre au titre de Saint-Georges-au-V\u00e9labre \u00e0 Rome et consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9piscopat en 1967. Pr\u00e9fet de la Congr\u00e9gation des rites (1968), pr\u00e9sident de la commission pour la r\u00e9vision du droit canon. Th\u00e9ologien, G. participa \u00e0 l'\u00e9laboration d'importants documents du concile Vatican\u00a0II."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115801", "wikipedia_page_id": 4085103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009857", "dhsid": "009857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "itemLabel": "Benno Gut", "dhsid": "009857", "namefr": "Benno Gut", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "namede": "Benno Gut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "nameit": "Benno Walter Gut", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benno_Walter_Gut", "nameen": "Benno Gut", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127246762", "wikidata_id": "Q115801"}}], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14614", "wikipedia_page_id": 341960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000679", "dhsid": "000679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14614", "itemLabel": "Reiden", "dhsid": "000679", "namefr": "Reiden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reiden", "namede": "Reiden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reiden", "nameit": "Reiden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reiden", "nameen": "Reiden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reiden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474151-0", "wikidata_id": "Q14614"}}, {"start": 31, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 43, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 81, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 117, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 149, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 172, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1108374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 200, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 243, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 282, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 300, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 373, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q244783", "wikipedia_page_id": 44851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q244783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3461785", "wikipedia_page_id": 253080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3461785", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q951184", "wikipedia_page_id": 912172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q951184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 531, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 560, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326330", "wikipedia_page_id": 142714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 602, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 663, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115801", "wikipedia_page_id": 4085103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009857", "dhsid": "009857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "itemLabel": "Benno Gut", "dhsid": "009857", "namefr": "Benno Gut", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "namede": "Benno Gut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "nameit": "Benno Walter Gut", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benno_Walter_Gut", "nameen": "Benno Gut", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127246762", "wikidata_id": "Q115801"}}, {"start": 687, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q852242", "wikipedia_page_id": 408241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q852242", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 728, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2140194", "wikipedia_page_id": 762454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2140194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 795, "end": 817, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434864", "wikipedia_page_id": 1971688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 873, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 886, "end": 896, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 898, "end": 900, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115801", "wikipedia_page_id": 4085103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009857", "dhsid": "009857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "itemLabel": "Benno Gut", "dhsid": "009857", "namefr": "Benno Gut", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "namede": "Benno Gut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "nameit": "Benno Walter Gut", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benno_Walter_Gut", "nameen": "Benno Gut", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127246762", "wikidata_id": "Q115801"}}, {"start": 953, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "itemLabel": "Benno Gut", "dhsid": "009857", "namefr": "Benno Gut", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "namede": "Benno Gut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "nameit": "Benno Walter Gut", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benno_Walter_Gut", "nameen": "Benno Gut", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benno_Gut", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127246762"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115801", "wikipedia_page_title": "Benno Gut", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009857/2006-12-05"}