{"search_result_name": "Liebenau, Anna von", "language": "fr", "id": "009910", "version": "2008-11-27", "_text": "Anna von Liebenau\n\n15.4.1847 \u00e0 Lucerne, 9.4.1915 \u00e0 Lucerne, cath., de Geltwil. Fille d'Hermann (->). S\u0153ur de Theodor (->). C\u00e9libataire. Apr\u00e8s sa scolarit\u00e9, L. \u00e9tudia en autodidacte. A c\u00f4t\u00e9 d'activit\u00e9s caritatives, elle s'adonna \u00e0 l'\u00e9criture et s'int\u00e9ressa en particulier aux biographies de femmes, afin de \"sauver de l'oubli l'action f\u00e9minine\". Au nombre de ses \u0153uvres, on citera les Charakterbilder aus Luzerns Vergangenheit (1884-1891) et la biographie de la m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2loise Emilie Linder (1897). L. aida son fr\u00e8re devenu aveugle dans sa t\u00e2che d'archiviste de Lucerne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Anna von Liebenau", "given_name": "Anna von", "family_name": "Liebenau", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVictor Conzemius\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "AFam, StALU"}], "Bibliographie": [{"text": "I. Sprenger Viol, Merk-w\u00fcrdige Frauen, 1998, 245-250", "author": ["I. Sprenger Viol"], "tpub": ["Merk-w\u00fcrdige Frauen"]}]}, "metagrid_id": "9910", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1022349503"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/95197483"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 15.4.1847\n   \u271d\ufe0e 9.4.1915\n1847-04-151915-04-09", "birth_date": "1847-04-15", "death_date": "1915-04-09"}], "birth_date": "1847-04-15", "death_date": "1915-04-09", "text_blocks": [["h1", "Anna von Liebenau"], ["p", "15.4.1847 \u00e0 Lucerne, 9.4.1915 \u00e0 Lucerne, cath., de Geltwil. Fille d'Hermann (->). S\u0153ur de Theodor (->). C\u00e9libataire. Apr\u00e8s sa scolarit\u00e9, L. \u00e9tudia en autodidacte. A c\u00f4t\u00e9 d'activit\u00e9s caritatives, elle s'adonna \u00e0 l'\u00e9criture et s'int\u00e9ressa en particulier aux biographies de femmes, afin de \"sauver de l'oubli l'action f\u00e9minine\". Au nombre de ses \u0153uvres, on citera les Charakterbilder aus Luzerns Vergangenheit (1884-1891) et la biographie de la m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2loise Emilie Linder (1897). L. aida son fr\u00e8re devenu aveugle dans sa t\u00e2che d'archiviste de Lucerne."]], "text_links": [[], [{"start": 77, "end": 79, "mention": "->", "href": "/fr/articles/032163/2008-01-21/", "dhsid": "032163", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5741121", "itemLabel": "Hermann Liebenau", "dhsid": "032163", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hermann von Liebenau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hermann_von_Liebenau", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hermann von Liebenau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hermann_von_Liebenau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116987650"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5741121", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 99, "end": 101, "mention": "->", "href": "/fr/articles/027080/2007-03-29/", "dhsid": "027080", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18132163", "itemLabel": "Theodor von Liebenau", "dhsid": "027080", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Theodor von Liebenau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Liebenau", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116987669"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18132163", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 51, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65033", "wikipedia_page_id": 214633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65033", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001787", "dhsid": "001787", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65033", "itemLabel": "Geltwil", "dhsid": "001787", "namefr": "Geltwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Geltwil", "namede": "Geltwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geltwil", "nameit": "Geltwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Geltwil", "nameen": "Geltwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geltwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4523241-6", "wikidata_id": "Q65033"}}, {"start": 82, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207650", "wikipedia_page_id": 1714936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 457, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7732, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485525", "itemLabel": "Anna von Liebenau", "dhsid": "009910", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna von Liebenau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_von_Liebenau", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1022349503"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485525", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009910/2008-11-27"}