{"search_result_name": "Etat corporatif", "language": "fr", "id": "009930", "version": "2006-03-20", "_text": "Etat corporatif\n\nAu lendemain de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l'Etat lib\u00e9ral est attaqu\u00e9 \u00e0 la suite de la crise du syst\u00e8me \u00e9conomique qui le porte, le capitalisme. Mais le syst\u00e8me oppos\u00e9, un socialisme rendu plus agressif par le communisme, n'est pas non plus la solution aux yeux de beaucoup. Ceux-ci, oppos\u00e9s aux partis politiques, voient dans le corporatisme, qu'ils consid\u00e8rent comme une v\u00e9ritable alliance entre le capital et le travail, la doctrine apte \u00e0 insuffler de nouvelles forces \u00e0 l'Etat d\u00e9mocratique. En Suisse, la doctrine corporatiste fut surtout revendiqu\u00e9e par les catholiques conservateurs (par l'interm\u00e9diaire du christianisme social), quelques politiciens radicaux ou lib\u00e9raux et un certain nombre de repr\u00e9sentants des grandes associations \u00e9conomiques auxquels se joignirent des mouvements plus confidentiels mais tr\u00e8s actifs comme la Ligue vaudoise. Le corporatisme aurait d\u00fb donner naissance \u00e0 un Etat o\u00f9 le parlement aurait \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 par les repr\u00e9sentants des principaux corps de la soci\u00e9t\u00e9, les communes, les Eglises, les syndicats ouvriers et patronaux, Etat qui aurait respect\u00e9 les droits populaires (initiative, r\u00e9f\u00e9rendum) et aurait organis\u00e9 l'\u00e9conomie de telle sorte que celle-ci puisse se d\u00e9velopper harmonieusement. Soutenue par les fronts (Frontisme), une initiative populaire d\u00e9pos\u00e9e avec 78\u00a0050 signatures en septembre 1934 visa \u00e0 transformer la Suisse en un tel Etat, par le biais d'une r\u00e9vision compl\u00e8te de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale. Elle \u00e9choua en votation populaire, en septembre 1935 (60% de participation, 196\u00a0135 oui, 511\u00a0578 non). Dans les cantons, deux projets de loi sur les corporations virent le jour \u00e0 Fribourg en 1933 et 1934, mais n'entr\u00e8rent jamais en vigueur. Le d\u00e9clin du corporatisme suisse, amorc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 avant la guerre, emp\u00eacha toute autre tentative d'instaurer un Etat corporatif. A l'\u00e9tranger, le corporatisme sombra avec les r\u00e9gimes fascistes qui s'en r\u00e9clamaient (Fascisme).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Grandes tendances", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025000."}, {"tag": "Economie / Groupes d'int\u00e9r\u00eat / Echiquier politique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.062400.062600."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (d\u00e8s 1900) / Etat et politique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.109300."}], "title": "Etat corporatif", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Q. Weber, Korporatismus statt Sozialismus, 1989", "author": ["Q. Weber"], "tpub": ["Korporatismus statt Sozialismus"]}, {"text": "Ph. Maspoli, Le corporatisme et la droite en Suisse romande, 1993", "author": ["Ph. Maspoli"], "tpub": ["Le corporatisme et la droite en Suisse romande"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Etat corporatif"], ["p", "Au lendemain de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l'Etat lib\u00e9ral est attaqu\u00e9 \u00e0 la suite de la crise du syst\u00e8me \u00e9conomique qui le porte, le capitalisme. Mais le syst\u00e8me oppos\u00e9, un socialisme rendu plus agressif par le communisme, n'est pas non plus la solution aux yeux de beaucoup. Ceux-ci, oppos\u00e9s aux partis politiques, voient dans le corporatisme, qu'ils consid\u00e8rent comme une v\u00e9ritable alliance entre le capital et le travail, la doctrine apte \u00e0 insuffler de nouvelles forces \u00e0 l'Etat d\u00e9mocratique. En Suisse, la doctrine corporatiste fut surtout revendiqu\u00e9e par les catholiques conservateurs (par l'interm\u00e9diaire du christianisme social), quelques politiciens radicaux ou lib\u00e9raux et un certain nombre de repr\u00e9sentants des grandes associations \u00e9conomiques auxquels se joignirent des mouvements plus confidentiels mais tr\u00e8s actifs comme la Ligue vaudoise. Le corporatisme aurait d\u00fb donner naissance \u00e0 un Etat o\u00f9 le parlement aurait \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 par les repr\u00e9sentants des principaux corps de la soci\u00e9t\u00e9, les communes, les Eglises, les syndicats ouvriers et patronaux, Etat qui aurait respect\u00e9 les droits populaires (initiative, r\u00e9f\u00e9rendum) et aurait organis\u00e9 l'\u00e9conomie de telle sorte que celle-ci puisse se d\u00e9velopper harmonieusement. Soutenue par les fronts (Frontisme), une initiative populaire d\u00e9pos\u00e9e avec 78\u00a0050 signatures en septembre 1934 visa \u00e0 transformer la Suisse en un tel Etat, par le biais d'une r\u00e9vision compl\u00e8te de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale. Elle \u00e9choua en votation populaire, en septembre 1935 (60% de participation, 196\u00a0135 oui, 511\u00a0578 non). Dans les cantons, deux projets de loi sur les corporations virent le jour \u00e0 Fribourg en 1933 et 1934, mais n'entr\u00e8rent jamais en vigueur. Le d\u00e9clin du corporatisme suisse, amorc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 avant la guerre, emp\u00eacha toute autre tentative d'instaurer un Etat corporatif. A l'\u00e9tranger, le corporatisme sombra avec les r\u00e9gimes fascistes qui s'en r\u00e9clamaient (Fascisme)."]], "text_links": [[], [{"start": 332, "end": 344, "mention": "corporatisme", "href": "/fr/articles/009931/2007-08-06/", "dhsid": "009931", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "wikipedia_page_title": "Corporatisme"}, {"start": 839, "end": 853, "mention": "Ligue vaudoise", "href": "/fr/articles/017410/2009-03-24/", "dhsid": "017410", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "itemLabel": "Ligue vaudoise", "dhsid": "017410", "namefr": "Ligue vaudoise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "namede": "Ligue vaudoise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4454166-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "wikipedia_page_title": "Ligue vaudoise"}, {"start": 1260, "end": 1269, "mention": "Frontisme", "href": "/fr/articles/017405/2006-12-01/", "dhsid": "017405", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1604640", "itemLabel": "Helvetische Aktion", "dhsid": "017405", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Helvetische Aktion", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Aktion", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "wikipedia_page_title": "Frontisme (Suisse)"}, {"start": 1909, "end": 1917, "mention": "Fascisme", "href": "/fr/articles/017454/2011-09-22/", "dhsid": "017454", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1295751", "itemLabel": "Th\u00e9ories du fascisme", "dhsid": "017454", "namefr": "Th\u00e9ories du fascisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ories_du_fascisme", "namede": "Faschismustheorie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Faschismustheorie", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Definitions of fascism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Definitions_of_fascism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17737", "instanceofLabel": "th\u00e9orie", "gndid": "4153744-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1295751", "wikipedia_page_title": "Th\u00e9ories du fascisme"}, {"start": 19, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 134, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6206", "wikipedia_page_id": 8313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015982", "dhsid": "015982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "itemLabel": "capitalisme", "dhsid": "015982", "namefr": "Capitalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Capitalisme", "namede": "Kapitalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kapitalismus", "nameit": "Capitalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Capitalismo", "nameen": "Capitalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capitalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4029577-1", "wikidata_id": "Q6206"}}, {"start": 174, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 7136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 212, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 5349064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 298, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7278", "wikipedia_page_id": 39296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 501, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 521, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 566, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 616, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q739609", "wikipedia_page_id": 851643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q739609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 839, "end": 853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1824790", "wikipedia_page_id": 1658746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017410", "dhsid": "017410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "itemLabel": "Ligue vaudoise", "dhsid": "017410", "namefr": "Ligue vaudoise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "namede": "Ligue vaudoise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4454166-1", "wikidata_id": "Q1824790"}}, {"start": 858, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 1096, "end": 1113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1127, "end": 1137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1260, "end": 1269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3366460", "wikipedia_page_id": 2732972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1276, "end": 1296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1368, "end": 1374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1434, "end": 1455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 1472, "end": 1490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7942192", "wikipedia_page_id": 247420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7942192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1636, "end": 1644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 1711, "end": 1723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 1724, "end": 1730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1840, "end": 1852, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 1869, "end": 1886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6223", "wikipedia_page_id": 1135, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1909, "end": 1917, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6223", "wikipedia_page_id": 1135, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fascisme", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009930/2006-03-20"}