{"search_result_name": "L\u00f6hrer, Magnus", "language": "fr", "id": "009912", "version": "2009-10-15", "_text": "Magnus L\u00f6hrer\n\n6.4.1928 \u00e0 Gossau (SG), 29.5.1999 \u00e0 Zoug, cath., de Waldkirch. Fils de Paul, conservateur du registre foncier, et de Berta Sch\u00f6nenberger. Ecole (1939-1947), puis noviciat et \u00e9tudes au couvent d'Einsiedeln, \u00e9tudes \u00e0 l'Ath\u00e9n\u00e9e pontifical de Saint-Anselme (b\u00e9n\u00e9dictins) de Rome d\u00e8s 1949, ordination en 1952, doctorat en 1954. De 1954 \u00e0 1963, L. enseigna la dogmatique \u00e0 Einsiedeln, tout en remplissant diverses fonctions au sein du couvent. De 1963 \u00e0 1992, il fut professeur de dogmatique \u00e0 Saint-Anselme et plusieurs fois recteur avec des interruptions (entre 1971 et 1974, directeur de la Paulus-Akademie \u00e0 Zurich, professeur invit\u00e9 \u00e0 la haute \u00e9cole th\u00e9ologique de Coire et \u00e0 l'universit\u00e9 pontificale du Latran \u00e0 Rome), avant de revenir \u00e0 Einsiedeln (1992). Avec Johannes Feiner, il lan\u00e7a et dirigea la publication de l'\u0153uvre collective Mysterium Salutis (1965-1981; fran\u00e7. 1969-1975), synth\u00e8se centr\u00e9e sur l'histoire du salut, qui pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois les innovations apport\u00e9es par le concile Vatican\u00a0II dans les diverses disciplines th\u00e9ologiques.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Magnus L\u00f6hrer", "given_name": "Magnus", "family_name": "L\u00f6hrer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVictor Conzemius\nTraduction:\nV\u00e9ronique Wezranowska-Jacot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "S. Leimgruber, M. Schoch, \u00e9d., Gegen die Gottvergessenheit, 1990, 440-448", "author": ["S. Leimgruber, M. Schoch"], "tpub": ["Gegen die Gottvergessenheit"]}, {"text": "Meinrads Raben, 88, 1999, 125-128", "tpub": ["Meinrads Raben"]}, {"text": "NZZ, 4.6.1999", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "9912", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119550903"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/5743681"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Paul-Jakob L\u00f6hrer (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 6.4.1928\n   \u271d\ufe0e 29.5.1999\n1928-04-061999-05-29", "birth_date": "1928-04-06", "death_date": "1999-05-29"}], "birth_date": "1928-04-06", "death_date": "1999-05-29", "text_blocks": [["h1", "Magnus L\u00f6hrer"], ["p", "6.4.1928 \u00e0 Gossau (SG), 29.5.1999 \u00e0 Zoug, cath., de Waldkirch. Fils de Paul, conservateur du registre foncier, et de Berta Sch\u00f6nenberger. Ecole (1939-1947), puis noviciat et \u00e9tudes au couvent d'Einsiedeln, \u00e9tudes \u00e0 l'Ath\u00e9n\u00e9e pontifical de Saint-Anselme (b\u00e9n\u00e9dictins) de Rome d\u00e8s 1949, ordination en 1952, doctorat en 1954. De 1954 \u00e0 1963, L. enseigna la dogmatique \u00e0 Einsiedeln, tout en remplissant diverses fonctions au sein du couvent. De 1963 \u00e0 1992, il fut professeur de dogmatique \u00e0 Saint-Anselme et plusieurs fois recteur avec des interruptions (entre 1971 et 1974, directeur de la Paulus-Akademie \u00e0 Zurich, professeur invit\u00e9 \u00e0 la haute \u00e9cole th\u00e9ologique de Coire et \u00e0 l'universit\u00e9 pontificale du Latran \u00e0 Rome), avant de revenir \u00e0 Einsiedeln (1992). Avec Johannes Feiner, il lan\u00e7a et dirigea la publication de l'\u0153uvre collective Mysterium Salutis (1965-1981; fran\u00e7. 1969-1975), synth\u00e8se centr\u00e9e sur l'histoire du salut, qui pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois les innovations apport\u00e9es par le concile Vatican\u00a0II dans les diverses disciplines th\u00e9ologiques."]], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672598", "wikipedia_page_id": 3150531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837999", "wikipedia_page_id": 429584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 239, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3461785", "wikipedia_page_id": 253080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3461785", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 270, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 285, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 367, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 488, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3461785", "wikipedia_page_id": 253080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3461785", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 614, "end": 631, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q94084", "wikipedia_page_id": 5827300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q475007", "wikipedia_page_id": 1342105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q475007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 712, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 738, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 762, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 908, "end": 925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1570177", "wikipedia_page_id": 11342862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1570177", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 995, "end": 1013, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1884581", "itemLabel": "Magnus L\u00f6hrer", "dhsid": "009912", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Magnus L\u00f6hrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Magnus_L%C3%B6hrer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119550903"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1884581", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009912/2009-10-15"}