{"search_result_name": "D\u00e9mocratie", "language": "fr", "id": "009926", "version": "2021-02-17", "_text": "D\u00e9mocratie\n\nR\u00e9gime politique dans lequel la souverainet\u00e9 appartient au \u00abpeuple\u00bb (grec d\u00eamos), c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'ensemble des citoyens, et non \u00e0 un seul homme ou \u00e0 un petit groupe. La d\u00e9mocratie ancienne (avant le XIXe\u00a0s.) faisait figure d'exception; pr\u00e9sente uniquement dans de petits Etats, elle s'exer\u00e7ait directement dans des assembl\u00e9es (landsgemeinde, juridictions, dizains, assembl\u00e9e des communiers) o\u00f9 n'\u00e9taient admis que les hommes aptes \u00e0 porter les armes (service militaire obligatoire) et passait pour un privil\u00e8ge de ces derniers. Seule la d\u00e9mocratie moderne, qui commen\u00e7a \u00e0 s'imposer apr\u00e8s les r\u00e9volutions am\u00e9ricaine et fran\u00e7aise (R\u00e9volution fran\u00e7aise), fonda les droits politiques sur les droits de l'homme, dont la garantie devint l'une des t\u00e2ches primordiales de l'Etat. La Suisse est sp\u00e9cialement int\u00e9ressante \u00e0 cet \u00e9gard, d'une part parce que quelques-uns de ses cantons ont eu des d\u00e9mocraties de type ancien, remontant au bas Moyen Age, d'autre part parce que la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale moderne s'y est impos\u00e9e pr\u00e9cocement, d\u00e8s la fondation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral en 1848, et a connu des d\u00e9veloppements particuliers avec l'introduction, sur les plans cantonal et national, d'instruments relevant de la d\u00e9mocratie directe.\n\nD\u00e9mocraties du bas Moyen Age et de l'\u00e9poque moderne\n\nLe terme et ses contenus\n\nLe terme de d\u00e9mocratie est d'usage av\u00e9r\u00e9 dans le langage politique de l'\u00e9poque moderne, notamment lorsqu'il est question de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des pays alli\u00e9s, par exemple chez Jean Bodin, philosophe politique fran\u00e7ais, \u00e0 propos des constitutions des Grisons et des cantons campagnards \u00e0 landsgemeinde. Johann Jakob Ziegler, bourgmestre de Schaffhouse, d\u00e9crivait ces derniers, en 1653 \u2013 contrairement aux cantons-villes (villes corporatives, cantons \u00e0 r\u00e9gime patricien) \u2013 comme des Etats o\u00f9 l'on \u00abaime beaucoup les formes d\u00e9mocratiques\u00bb. Un texte grison de 1618, o\u00f9 l'on trouve la formule lapidaire \u00abla forme de notre gouvernement est d\u00e9mocratique\u00bb, donne des \u00e9claircissements valables aussi pour les cantons \u00e0 landsgemeinde: la d\u00e9mocratie s'oppose \u00e0 la monarchie et \u00e0 l'aristocratie, r\u00e9gimes o\u00f9 la souverainet\u00e9 est exerc\u00e9e par le roi ou par un groupe restreint de nobles (noblesse) ou de patriciens h\u00e9r\u00e9ditaires (patriciat). Au contraire, dans la d\u00e9mocratie, le pouvoir supr\u00eame appartient \u00e0 l'homme du commun (gemeiner Mann), c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'assembl\u00e9e des hommes aptes \u00e0 porter les armes (les femmes sont donc exclues). Ces assembl\u00e9es r\u00e9guli\u00e8res, appel\u00e9es dans les sources landsgemeinde ou simplement Gemeinde, votaient librement (votations) sur toutes les mati\u00e8res dont la somme constituait \u00e0 l'\u00e9poque (et aujourd'hui encore, en partie) la souverainet\u00e9 \u00e9tatique: \u00e9lection et destitution des membres du gouvernement, des fonctionnaires de l'administration, des juges et des commandants militaires, lois, trait\u00e9s avec les puissances \u00e9trang\u00e8res, guerre et paix, imp\u00f4ts.\n\nExtension g\u00e9ographique et gen\u00e8se\n\nAinsi d\u00e9fini, le r\u00e9gime d\u00e9mocratique \u00e9tait rare \u00e0 l'\u00e9poque moderne (o\u00f9 dominaient d'autres syst\u00e8mes); il se rencontrait surtout en Suisse, plus exactement aux Grisons, dans les dizains valaisans (Valais) et dans les cantons \u00e0 landsgemeinde: Uri, Schwytz, Obwald, Nidwald, Glaris, Zoug, Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures et Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures. Dans les cantons-villes, la souverainet\u00e9 n'\u00e9tait pas exerc\u00e9e par l'assembl\u00e9e des bourgeois, mais par le Petit Conseil et le Grand Conseil. Sociologiquement, cela signifie que dans les cantons \u00e0 landsgemeinde, la grande majorit\u00e9 de la population masculine participait aux d\u00e9cisions importantes, mais seulement une petite minorit\u00e9 de conseillers (conseils) dans les villes.\n\nEn dehors de la Suisse, il y eut des \u00e9bauches de r\u00e9gimes d\u00e9mocratiques dans les Alpes fran\u00e7aises et autrichiennes, ainsi que dans les Dithmarschen, r\u00e9gion recul\u00e9e sur la mer du Nord pr\u00e8s de l'embouchure de l'Elbe, mais ils finirent par dispara\u00eetre devant les progr\u00e8s de l'Etat monarchique ou princier (seigneurie territoriale). En fait, la gen\u00e8se de la d\u00e9mocratie de type ancien en Europe occidentale est un \u00e9l\u00e9ment d'une \u00e9volution plus vaste, comme l'ont montr\u00e9 Peter Blickle puis Randolph C. Head. Les id\u00e9es et normes politiques, \u00e0 l'origine des institutions d\u00e9mocratiques, s'enracinent dans l'organisation collective et largement autonome de la vie quotidienne et de l'\u00e9conomie des communaut\u00e9s villageoises. Cette organisation s'est d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 la fin du Moyen Age, dans beaucoup de r\u00e9gions d'Europe, \u00e0 partir de la seigneurie fonci\u00e8re f\u00e9odale, aussi bien dans les zones de c\u00e9r\u00e9aliculture que dans les Alpes, tourn\u00e9es vers l'\u00e9levage (village, commune, communaut\u00e9).\n\nEn consid\u00e9rant la situation g\u00e9ographique et la gen\u00e8se de ces r\u00e9gimes, on peut conclure que des territoires nettement p\u00e9riph\u00e9riques comme les Alpes et les Pr\u00e9alpes offraient de meilleures conditions pour que les institutions collectives villageoises se d\u00e9veloppent en constitutions d\u00e9mocratiques \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Etat. La culture des c\u00e9r\u00e9ales y \u00e9tait moins facile que sur le Plateau, par cons\u00e9quent on y percevait moins de redevances en grains ais\u00e9es \u00e0 entreposer, ce qui contribua \u00e0 une plus faible emprise de la f\u00e9odalit\u00e9 au Moyen Age et laissa d'autant plus d'espace \u00e0 l'autonomie communale.\n\nParticularit\u00e9s de la d\u00e9mocratie de type ancien\n\nSous l'Ancien R\u00e9gime, on admettait g\u00e9n\u00e9ralement en Europe que la monarchie et l'aristocratie \u00e9taient les r\u00e9gimes id\u00e9aux. Voyageurs et diplomates \u00e9trangers portent donc fr\u00e9quemment des jugements n\u00e9gatifs sur le gouvernement des cantons campagnards et des Grisons, consid\u00e9r\u00e9s comme livr\u00e9s \u00e0 l'anarchie et \u00e0 la populace. Ce point de vue est li\u00e9 \u00e0 la th\u00e9orie, alors admise, des trois ordres (soci\u00e9t\u00e9 d'ordres), d'apr\u00e8s laquelle l'exercice du pouvoir souverain est strictement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des hommes de noble naissance, tandis que le clerg\u00e9 et le tiers \u00e9tat en sont exclus par d\u00e9finition. Pour cette raison, les d\u00e9mocraties des ligues grisonnes et des cantons \u00e0 landsgemeinde ont \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es comme un \u00abcontre-mod\u00e8le\u00bb, dans une Europe marqu\u00e9e par la f\u00e9odalit\u00e9 (Peter Blickle). Mais ce faisant, on sous-estime les diff\u00e9rences essentielles qui opposent les conceptions ancienne et moderne de la d\u00e9mocratie. Alors que la seconde fonde le droit de participation politique sur le droit naturel et l'attribue par principe \u00e0 tout individu en sa qualit\u00e9 d'\u00eatre humain, la premi\u00e8re consid\u00e8re la d\u00e9mocratie comme un privil\u00e8ge, comme une libert\u00e9 particuli\u00e8re qu'une collectivit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e a acquise par ses propres efforts et qui se transmet par h\u00e9ritage.\n\nAux Grisons et dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, divers r\u00e9cits, analogues par leurs structures, racontaient, expliquaient historiquement et justifiaient l'acquisition de ce privil\u00e8ge. La libert\u00e9 d\u00e9mocratique \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e soit comme le r\u00e9sultat l\u00e9gitime d'une vente ou d'une donation de droits seigneuriaux que des nobles aurait faite dans un pass\u00e9 recul\u00e9, soit comme l'aboutissement d'une action historique de lib\u00e9ration. C'est parce que le pouvoir f\u00e9odal avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en tyrannie \u2014 telle est l'id\u00e9e essentielle des mythes fondateurs de la Conf\u00e9d\u00e9ration comme de leurs pendants grisons \u2013 que les gens du commun avaient pris les armes pour chasser les nobles; leur succ\u00e9dant collectivement, ils s'\u00e9taient d\u00e9sormais gouvern\u00e9s eux-m\u00eames. Cette ancienne conception de la d\u00e9mocratie comme privil\u00e8ge historique permettait d'expliquer certains \u00e9l\u00e9ments qui paraissent contradictoires aux yeux des modernes: le fait que les droits populaires ne soient pas un principe universel, celui que les Grisons et les cantons \u00e0 landsgemeinde puissent avoir des sujets trait\u00e9s et exploit\u00e9s exactement comme ceux d'un prince. La libert\u00e9 vue comme privil\u00e8ge incluait toujours le droit de refuser celui-ci \u00e0 d'autres hommes, au besoin par la force, comme cela s'est produit plusieurs fois au Tessin (soul\u00e8vement de la L\u00e9ventine) et dans la Valteline (r\u00e9voltes paysannes). Dans cette perspective, la d\u00e9mocratie de type ancien ne constitue nullement un contre-mod\u00e8le au syst\u00e8me dominant des trois ordres, avec lequel elle est compatible et apparent\u00e9e. Cela revient \u00e0 dire que la d\u00e9mocratie suisse moderne n'est pas issue naturellement de sa version ancienne, mais qu'elle est le r\u00e9sultat des ruptures profondes apparues dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe\u00a0si\u00e8cle, de la r\u00e9volution et de la guerre civile.\n\nFonctionnement\n\nA propos du fonctionnement concret de la d\u00e9mocratie aux Grisons et dans les cantons \u00e0 landsgemeinde, il convient de souligner le point suivant: comme dans les d\u00e9mocraties modernes, l'\u00e9galit\u00e9 formelle ne donnait pas \u00e0 tous les m\u00eames possibilit\u00e9s de participation. Les charges importantes et lucratives du gouvernement, de l'administration et des tribunaux revenaient r\u00e9guli\u00e8rement aux membres de quelques familles de magistrats supr\u00eames, les H\u00e4upter, qui se distinguaient nettement des gens du commun, non pas en droit, mais bien sur les plans \u00e9conomique, social et culturel. Mais comme ces charges d\u00e9pendaient du suffrage populaire, les grandes familles tendaient \u00e0 assurer leur position en recourant au client\u00e9lisme, voire \u00e0 la corruption active. Avant les \u00e9lections, les candidats distribuaient g\u00e9n\u00e9reusement des cadeaux aux votants, sous forme d'argent, d'habits, de nourriture et de boisson. Et pour \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 certaines charges, il fallait g\u00e9n\u00e9ralement promettre de verser de fortes sommes dans les caisses publiques, ce qui \u00e9tait une forme de v\u00e9nalit\u00e9 des offices.\n\nPlus g\u00e9n\u00e9ralement, il \u00e9tait d'usage au bas Moyen Age et \u00e0 l'\u00e9poque moderne que le processus de d\u00e9cision politique soit accompagn\u00e9 et influenc\u00e9 par un \u00e9change intensif de valeurs mat\u00e9rielles, aux multiples b\u00e9n\u00e9ficiaires. On a interpr\u00e9t\u00e9 la \u00abv\u00e9nalit\u00e9\u00bb des membres de la landsgemeinde comme une \u00abd\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence\u00bb de l'institution et comme un signe de sa perte d'influence. Alors qu'on doit y voir au contraire l'indice du poids politique de l'assembl\u00e9e et du r\u00f4le des citoyens, dont chaque voix compte et qui gardent dans l'Etat, jusqu'\u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle, une position centrale incontest\u00e9e. Car personne, \u00e0 commencer par les familles de magistrats, n'aurait donn\u00e9 de l'argent sans une contrepartie r\u00e9elle, qui dans ce cas prenait la forme d'un soutien politique indispensable.\n\nXIXe et XXe si\u00e8cles\n\nLa d\u00e9mocratie est envisag\u00e9e ici sous le double aspect de ses progr\u00e8s et de ses reculs temporaires. L'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration se fondait sur un ordre statique; sa chute lan\u00e7a une dynamique sociale qui eut des r\u00e9percussions sur l'organisation du pouvoir, laquelle \u00e0 son tour agit sur la soci\u00e9t\u00e9. Ce processus s'est nourri des influx r\u00e9ciproques qui lient id\u00e9es politiques et situation socio-\u00e9conomique, suivant des rythmes diff\u00e9rents selon les lieux et les niveaux (local, r\u00e9gional, national); il a souvent concord\u00e9 avec ce qui se passait \u00e0 l'\u00e9tranger, mais parfois est all\u00e9 en sens contraire. On peut le lire globalement comme un perfectionnement progressif du principe de l'autod\u00e9termination collective, mais on constate aussi \u00e0 maintes reprises des rejets et des retours en arri\u00e8re. Ainsi, les instruments de la d\u00e9mocratie directe, qui selon l'opinion courante fondent la sup\u00e9riorit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 de la d\u00e9mocratie suisse, se sont plus d'une fois av\u00e9r\u00e9s un frein \u00e0 l'innovation.\n\nPremi\u00e8re perc\u00e9e et double r\u00e9gression\n\nLa d\u00e9mocratisation commen\u00e7a avec la R\u00e9volution helv\u00e9tique, qui supprima les in\u00e9galit\u00e9s du jour au lendemain et transforma les sujets, auparavant soumis dans la plupart des cantons \u00e0 un pouvoir oligarchique (oligarchie), en citoyens \u00e9gaux en droit et appel\u00e9s \u00e0 se gouverner eux-m\u00eames. Le principe d'\u00e9galit\u00e9 avait n\u00e9anmoins une double limite, qui mettra longtemps \u00e0 s'effacer: les femmes et les juifs n'en b\u00e9n\u00e9ficiaient pas. L'\u00e9mergence du r\u00e9gime d\u00e9mocratique sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique est due \u00e0 l'ascension \u00e9conomique et sociale d'une partie de la population campagnarde, \u00e0 l'influence des mod\u00e8les fran\u00e7ais et, dans une moindre mesure, am\u00e9ricain, ainsi qu'\u00e0 la pression militaire du voisin occidental. Celui-ci octroya une d\u00e9mocratie de caract\u00e8re centraliste, o\u00f9 les citoyens n'avaient rien \u00e0 dire sur les plans cantonal et communal, car leur participation se limitait \u00e0 l'\u00e9lection de repr\u00e9sentants au niveau national, mais qui permit pour la premi\u00e8re fois de soumettre une Constitution \u00e0 l'approbation de l'ensemble du peuple suisse (avril 1802). Les libert\u00e9s de presse et d'opinion, indispensables \u00e0 la d\u00e9mocratie, n'\u00e9taient pas garanties, comme le prouvent le bannissement des esprits critiques et les bl\u00e2mes inflig\u00e9s \u00e0 certains journaux (censure).\n\nAvec l'acte de M\u00e9diation (1803), on eut pour la premi\u00e8re fois 19 constitutions cantonales, qui cependant restreignaient la participation d\u00e9mocratique en introduisant ou r\u00e9introduisant le cens \u00e9lectoral, en pr\u00e9voyant des charges \u00e0 vie dans les Petits Conseils et en rel\u00e9guant au second plan, dans les anciens cantons patriciens, les populations campagnardes. Cette \u00abpetite\u00bb restauration pr\u00e9c\u00e9da celle de 1815 (Restauration) qui, en Suisse comme dans toute l'Europe, limita encore davantage tous les droits d\u00e9mocratiques, mais sans r\u00e9tablir les rapports de suj\u00e9tion ant\u00e9rieurs \u00e0 la r\u00e9volution. Dans beaucoup de cantons, le retour du r\u00e9gime corporatif (corporations) limita la libert\u00e9 \u00e9conomique (libert\u00e9 du commerce et de l'industrie), pendant important de la d\u00e9mocratie.\n\nDouble perc\u00e9e et mouvement d'opposition\n\nDe m\u00eame que les cercles de lecture et les soci\u00e9t\u00e9s d'utilit\u00e9 publique \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle, de nombreuses associations (soci\u00e9t\u00e9s des beaux-arts, d'\u00e9tudiants, de tir, de gymnastique, plus tard de chant) form\u00e8rent dans les premi\u00e8res d\u00e9cennies du XIXe\u00a0si\u00e8cle, de par le fonctionnement de leurs assembl\u00e9es statutaires et de leurs comit\u00e9s, des \u00eelots de d\u00e9mocratie, au sein desquels s'exprimait de plus en plus la critique envers l'autoritarisme du pouvoir. En outre, m\u00eame les conservateurs souhaitaient, par exemple dans les transports, une modernisation qui mettait en question les fondements sociaux du syst\u00e8me qu'ils d\u00e9fendaient. Tous ces facteurs favoris\u00e8rent l'apparition de citoyens-\u00e9lecteurs capables de s'int\u00e9resser de mani\u00e8re non ponctuelle aux probl\u00e8mes politiques.\n\nLes tensions croissantes aboutirent aux deux \u00e9lans d\u00e9mocratiques de 1830 et 1848. La r\u00e9volution de Juillet (Paris, 1830), venant peu apr\u00e8s une r\u00e9volution lib\u00e9rale au Tessin (lib\u00e9ralisme), donna un coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur dans la Conf\u00e9d\u00e9ration et plusieurs cantons proclam\u00e8rent l'\u00e9galit\u00e9 entre tous les citoyens de sexe masculin (selon le principe \u00abun homme \u2013 une voix\u00bb), parfois au prix de conflit avec des citadins qui perdaient ainsi leurs privil\u00e8ges (R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration). Un autre acquis important de 1830 est la publicit\u00e9 des d\u00e9bats des parlements cantonaux (opinion publique).\n\nEn 1848, la Suisse devan\u00e7a le mouvement lib\u00e9ral qui allait enflammer toute l'Europe. On peut en donner diverses raisons. Une explication peu convaincante renvoie aux vieilles traditions d\u00e9mocratiques du pays. Mais les r\u00e9gimes oligarchiques ou corporatifs fig\u00e9s qui d\u00e9tenaient le pouvoir ne favorisaient pas l'apparition de la d\u00e9mocratie moderne, \u00e9galitaire, unitaire et dynamique; il fallut d'abord les renverser, tout comme les monarchies. Ce fut plut\u00f4t le morcellement f\u00e9d\u00e9raliste de la Suisse qui rendit possibles des r\u00e9formes l\u00e9gales ou des coups d'Etat dans les cantons, d'o\u00f9 \u00e9mergea finalement sur le plan national une faible majorit\u00e9 qui put imposer l'ordre lib\u00e9ral-radical \u00e0 la forte minorit\u00e9 conservatrice vaincue militairement dans la guerre du Sonderbund. Surtout, ces cantons qui jou\u00e8rent un r\u00f4le de pr\u00e9curseurs jouissaient de conditions socio-\u00e9conomiques favorables, c'est-\u00e0-dire qu'ils poss\u00e9daient une classe moyenne-sup\u00e9rieure ambitieuse. Sans faire du degr\u00e9 d'industrialisation un \u00e9l\u00e9ment indispensable, on doit cependant voir dans ce facteur une des causes de la victoire comparativement pr\u00e9coce des forces lib\u00e9rales-radicales. Il ne faut pas sous-estimer non plus le fait que, tout bien consid\u00e9r\u00e9, l'arm\u00e9e ne fut pas, comme dans les monarchies, un instrument de r\u00e9pression aux mains des d\u00e9fenseurs de l'ordre \u00e9tabli, mais plut\u00f4t un instrument des forces r\u00e9formatrices. On peut dire de m\u00eame des Corps francs, d'ailleurs \u00e9quip\u00e9s de mat\u00e9riel de guerre officiel. Le caract\u00e8re populaire de l'arm\u00e9e de milice tourna au profit des radicaux.\n\nApr\u00e8s l'\u00e9lan de 1830, il apparut, par exemple \u00e0 Lucerne et Zurich, des mouvements d'opposition conservateurs, qui regagn\u00e8rent une partie du terrain perdu en se servant d'ailleurs des m\u00e9thodes des lib\u00e9raux (appel \u00e0 la souverainet\u00e9 du peuple, p\u00e9titions, assembl\u00e9es populaires et suffrage universel). Cela montre que la d\u00e9mocratie moderne avait divers visages et que la foi dans le progr\u00e8s in\u00e9luctable des id\u00e9es lib\u00e9rales \u00e9tait une illusion. La d\u00e9mocratisation de la Suisse s'inspirait de mod\u00e8les \u00e9trangers, surtout fran\u00e7ais et am\u00e9ricain, et s'imposa pour une bonne part gr\u00e2ce \u00e0 des immigrants allemands. Sont embl\u00e9matiques de ces influences d'une part un Ignaz Paul Vital Troxler ou un Benjamin Constant, qui avaient appris \u00e0 conna\u00eetre la pens\u00e9e lib\u00e9rale lors de leurs \u00e9tudes \u00e0 I\u00e9na et Vienne pour le Lucernois, Erlangen, Edimbourg et Paris pour le Lausannois, d'autre part l'immigrant allemand Ludwig Snell, auteur d'un manuel de droit constitutionnel suisse. Celui-ci v\u00e9cut en Suisse d\u00e8s 1827 et enseigna aux Universit\u00e9s de Zurich et Berne. La Suisse tira grand profit de la r\u00e9pression des lib\u00e9raux allemands. Elle leur offrit un champ d'activit\u00e9 attrayant dans ses universit\u00e9s et \u00e9coles normales r\u00e9cemment fond\u00e9es et put ainsi facilement revivifier et renforcer ses \u00e9lites intellectuelles. Le lib\u00e9ralisme suisse tirait l'essentiel de son \u00e9nergie politique de la classe moyenne, qui comptait dans ses rangs de jeunes entrepreneurs, mais aussi des m\u00e9decins, des juristes ind\u00e9pendants et des aubergistes dans les anciens cantons-villes, ainsi que les \u00e9lites rurales qui r\u00e9clamaient l'\u00e9galit\u00e9 compl\u00e8te avec le patriciat urbain. Le premier pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Jonas Furrer, fils d'un ma\u00eetre serrurier de Winterthour, est un repr\u00e9sentant typique de cette classe, de m\u00eame que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Josef Munzinger, qui fut d'abord \u00e9picier \u00e0 Olten.\n\nCe sont les pragmatiques mod\u00e9r\u00e9s, et non pas leurs alli\u00e9s radicaux, qui domin\u00e8rent le camp lib\u00e9ral en 1847-1848 et d\u00e9termin\u00e8rent le cours des \u00e9v\u00e9nements. Ils approuv\u00e8rent une petite r\u00e9volution afin d'\u00e9loigner la menace d'une grande et ex\u00e9cut\u00e8rent d'en haut et en bon ordre des changements qui, sans eux, seraient venus d'en bas et dans le d\u00e9sordre. Dans les ann\u00e9es 1840, la mobilisation id\u00e9ologique et la diffamation des adversaires conservateurs catholiques permirent d'abord de cr\u00e9er une communaut\u00e9 d'action lib\u00e9rale-radicale; ensuite on se laissa aller \u00e0 quelques mouvements vifs, mais en pr\u00e9voyant un rapide retour au calme. Apr\u00e8s sa victoire dans la guerre du Sonderbund, le r\u00e9gime radical renon\u00e7a vite \u00e0 une partie de ses poses r\u00e9volutionnaires, du reste peu hardies et ne s'empressa plus de donner asile aux r\u00e9volutionnaires allemands. Si la d\u00e9mocratie progressa en 1848, ce ne fut que par l'extension de principe \u00e0 la Suisse enti\u00e8re des acquis de 1830, lesquels comprenaient d\u00e9j\u00e0 toutes les normes lib\u00e9rales: souverainet\u00e9 du peuple, constitution \u00e9crite, r\u00e9visable et soumise \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum, s\u00e9paration des pouvoirs, \u00e9galit\u00e9 des droits, libert\u00e9 du commerce et de l'industrie, garantie de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. Les p\u00e8res fondateurs de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral restaient dans le cadre de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative d\u00e9finie par les constitutions de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration; ils n'institu\u00e8rent ni le droit de participation directe ni l'Etat national unitaire auquel aspiraient les radicaux (Constitution f\u00e9d\u00e9rale).\n\nD\u00e9veloppement continu de la d\u00e9mocratie\n\nApr\u00e8s 1848, le parti radical victorieux exer\u00e7a d'abord le pouvoir sans tenir compte de la minorit\u00e9, parfois selon des m\u00e9thodes discutables, comme dans le canton de Fribourg. La diff\u00e9renciation sociale croissante, l'ind\u00e9pendance nouvelle des classes moyennes et l'apparition du mouvement ouvrier \u00e9largirent l'\u00e9ventail des forces politiques, qui jusque l\u00e0 s'\u00e9taient r\u00e9parties pour l'essentiel entre les \u00e9lites lib\u00e9rales d'une part, les conservateurs catholiques et protestants de l'autre (conservatisme). Il en r\u00e9sulta une situation nouvelle: d\u00e9sormais, les forces d'opposition ne se contentaient plus de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats par des revendications de d\u00e9tail, elles voulaient modifier le syst\u00e8me politique lui-m\u00eame, pour augmenter leurs chances de succ\u00e8s. Le mouvement d\u00e9mocratique a ainsi transform\u00e9 la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative en d\u00e9mocratie directe, en imposant par le biais de r\u00e9visions constitutionnelles, dans les ann\u00e9es 1860, l'\u00e9lection des gouvernements cantonaux par le peuple et diverses formes de r\u00e9f\u00e9rendums et p\u00e9titions (votations), puis sur le plan f\u00e9d\u00e9ral le r\u00e9f\u00e9rendum l\u00e9gislatif (1874, r\u00e9f\u00e9rendum populaire) et le droit d'initiative constitutionnelle (1891, initiative populaire). Contrairement \u00e0 l'opinion courante selon laquelle l'introduction de ces instruments serait due \u00e0 une volont\u00e9 \u00abprogressiste\u00bb, on doit relever que, paradoxalement, les forces conservatrices et r\u00e9actionnaires ont rapidement su s'en servir. Preuve en sont la premi\u00e8re initiative populaire, soumise au peuple en 1893 (interdiction de l'abattage rituel) et les 13 r\u00e9f\u00e9rendums par lesquels les conservateurs catholiques et les f\u00e9d\u00e9ralistes r\u00e9ussirent \u00e0 bloquer, entre 1874 et 1891, la politique de la majorit\u00e9 radicale (Parti radical-d\u00e9mocratique). Le r\u00e9f\u00e9rendum contraignit donc les radicaux \u00e0 accepter des compromis; il fallut tenter de s'entendre avant les d\u00e9bats parlementaires pour \u00e9viter le risque d'un appel \u00e0 l'arbitrage populaire. La politique majoritaire des d\u00e9buts fit place \u00e0 une politique de compromis et la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative lib\u00e9rale \u00e0 une \u00abd\u00e9mocratie des groupes d'int\u00e9r\u00eats\u00bb. Ce mod\u00e8le qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 impos\u00e9 dans plusieurs cantons et se fondait sur un r\u00e9seau serr\u00e9 d'organisations fa\u00eeti\u00e8res, int\u00e9gra (parfois m\u00eame \u00e0 l'\u00e9chelon national) les principales cat\u00e9gories socioprofessionnelles (f\u00e9d\u00e9rations).\n\nLe mouvement ouvrier eut \u00e0 d\u00e9cider s'il voulait, et dans quelle mesure, tenter les chances de la participation d\u00e9mocratique ou d\u00e9fendre ses revendications par le moyen traditionnel de la gr\u00e8ve. On lui doit sur le plan f\u00e9d\u00e9ral le lancement vers 1900 de l'initiative en faveur de la proportionnelle, qui marque une \u00e9tape capitale (syst\u00e8mes \u00e9lectoraux). Accept\u00e9e \u00e0 la troisi\u00e8me tentative, elle provoqua en 1919 une brusque augmentation des mandats socialistes (Parti socialiste, PS) au Conseil national (pass\u00e9s de 20 \u00e0 41), notamment parce que le nouveau proc\u00e9d\u00e9 tenait mieux compte de toutes les voix que le syst\u00e8me majoritaire qu'il rempla\u00e7ait (o\u00f9 tous les si\u00e8ges d'une circonscription vont au premier parti, m\u00eame s'il n'a gu\u00e8re plus que 50% des voix). Huit cantons, \u00e0 commencer par le Tessin en 1890 (r\u00e9volution tessinoise), avaient introduit la proportionnelle avant la Conf\u00e9d\u00e9ration. En g\u00e9n\u00e9ral, le syst\u00e8me majoritaire resta en vigueur pour l'\u00e9lection des conseillers d'Etat et aux Etats et le parti dominant aurait pu revendiquer tous les mandats; n\u00e9anmoins, vers la fin du XIXe\u00a0si\u00e8cle, on admit volontairement une repr\u00e9sentation des diff\u00e9rents groupes selon leur force.\n\nDes mesures pratiques ont am\u00e9lior\u00e9 notablement le fonctionnement de la d\u00e9mocratie, encore piteux en 1848; elles ont port\u00e9 par exemple sur la tenue des registres \u00e9lectoraux, le nombre des bureaux de vote et leurs horaires d'ouverture, la d\u00e9limitation des cercles \u00e9lectoraux, la garantie du suffrage secret et la qualit\u00e9 des informations relatives aux textes soumis au vote. Tr\u00e8s r\u00e9cemment sont apparus le vote par correspondance et le recours aux moyens \u00e9lectroniques. Au sein des parlements, le d\u00e9veloppement de la d\u00e9mocratie a d\u00e9pendu de la multiplication des commissions (commissions parlementaires, commissions extraparlementaires) et des droits de contr\u00f4le et d'intervention limitant les pouvoirs des ex\u00e9cutifs. En outre, une partie de la politique \u00e9trang\u00e8re est pass\u00e9e sous le contr\u00f4le d\u00e9mocratique par l'introduction en 1921 du r\u00e9f\u00e9rendum en mati\u00e8re de trait\u00e9s d'Etat (\u00e9largi en 1977, 1998 et 2003), qui devait compenser la perte d'influence des citoyens sur une l\u00e9gislation de plus en plus d\u00e9termin\u00e9e par des accords internationaux. En revanche, il n'existe pas de r\u00e9f\u00e9rendum budg\u00e9taire, bien qu'on en ait souvent parl\u00e9, notamment pour les d\u00e9penses militaires (initiatives repouss\u00e9es en 1993 et 2000). D\u00e9j\u00e0 incluse dans le projet de r\u00e9vision constitutionnelle de 1872, l'initiative l\u00e9gislative est toujours en attente de r\u00e9alisation. Refus\u00e9e en 1961 par plus de 70% des votants, discut\u00e9e sans r\u00e9sultat apr\u00e8s 1998 dans le cadre de la r\u00e9forme des droits populaires, elle recueillit une majorit\u00e9\u00a0en 2003, sous la forme d'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale, qui laissait\u00a0au Parlement le soin de d\u00e9cider si la mesure propos\u00e9e (dont il aurait d\u00fb aussi \u00e9laborer la teneur d\u00e9finitive) devait \u00eatre inscrite dans la Constitution ou faire l'objet d'une loi. Cependant, la l\u00e9gislation d'ex\u00e9cution de ce nouvel instrument s'av\u00e9ra si complexe que les Chambres f\u00e9d\u00e9rales accept\u00e8rent une initiative parlementaire visant \u00e0 l'abroger; en 2009, le peuple et les cantons adopt\u00e8rent l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral portant sur la suppression de l'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale. L'introduction du double oui en 1987 emp\u00eache\u00a0par contre\u00a0la man\u0153uvre peu d\u00e9mocratique qui consistait \u00e0 diviser le camp favorable \u00e0 une initiative en pr\u00e9sentant un contre-projet parlementaire plus mod\u00e9r\u00e9.\n\nPar rapport au mod\u00e8le id\u00e9al qui donne des droits d'autod\u00e9termination au plus grand nombre de personnes, la Suisse est rest\u00e9e en retrait, jusqu'au XXe\u00a0si\u00e8cle. En 1848, les juifs obtinrent certes les droits politiques, mais non pas l'\u00e9galit\u00e9, puisqu'ils n'avaient pas une pleine libert\u00e9 d'\u00e9tablissement; celle-ci ne leur fut accord\u00e9e constitutionnellement qu'en 1866, en cons\u00e9quence indirecte d'un trait\u00e9 de commerce conclu avec la France. Les droits politiques n'\u00e9taient aucunement garantis en 1848 aux Heimatlos (personnes sans droit de bourgeoisie), aux personnes \u00e0 la charge de l'assistance publique ni aux condamn\u00e9s. Ils \u00e9taient refus\u00e9s aux femmes et le rest\u00e8rent sur le plan f\u00e9d\u00e9ral jusqu'en 1971; neuf cantons ouvrirent la voie dans ce domaine. Apr\u00e8s des votes n\u00e9gatifs en 1919 et 1921, Vaud introduisit en 1959 le suffrage f\u00e9minin sur le plan cantonal. Le m\u00eame jour, une votation f\u00e9d\u00e9rale sur le m\u00eame objet donnait une fois de plus un r\u00e9sultat n\u00e9gatif. La d\u00e9mocratie directe repoussa longtemps cette r\u00e9forme; comme dans le cas de l'\u00e9galit\u00e9 des droits des juifs, la \u00abplus vieille d\u00e9mocratie du monde\u00bb se trouva \u00e0 la tra\u00eene de l'\u00e9volution dans les pays voisins.\n\nIl y eut encore deux extensions du droit de vote \u00e0 la fin du XXe\u00a0si\u00e8cle. En 1991, l'\u00e2ge de la majorit\u00e9 civique fut abaiss\u00e9 de 20 \u00e0 18 ans, r\u00e9forme qui fut pr\u00e9sent\u00e9e comme une compensation au vieillissement d\u00e9mographique et comme cadeau \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l'occasion des 700 ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration. En 1992, on donna aux Suisses de l'\u00e9tranger la possibilit\u00e9 de prendre part aux votations et \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, pour autant qu'ils s'inscrivent selon les formes (comme l'ont fait 18% des quelque 454'000 ayants droit en 2002). Cela s'inscrit dans une tendance g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 rendre l'exercice des droits d\u00e9mocratiques ind\u00e9pendant du lieu de domicile momentan\u00e9. La Conf\u00e9d\u00e9ration interdisait aux \u00e9trangers toute activit\u00e9 politique sur son territoire, jusqu'\u00e0 ce qu'elle autorise le scrutin consulaire, la premi\u00e8re fois pour les \u00e9lections russes de 1990. D\u00e8s lors, elle accorda \u00e0 ses citoyens expatri\u00e9s les m\u00eames facult\u00e9s qu'aux \u00e9trangers r\u00e9sidant en Suisse.\n\nL'extension du droit de vote des \u00e9trangers dans les affaires int\u00e9rieures constituerait un pas de plus vers une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 chacun ait qualit\u00e9 de citoyen. Ce droit est garanti dans le canton de Neuch\u00e2tel (au niveau communal d\u00e8s 1849, au niveau cantonal \u00e0 partir de 2002) et dans le canton du Jura (droit de vote communal et cantonal depuis 1979).\u00a0Vaud (2003),\u00a0Gen\u00e8ve (2005)\u00a0et Fribourg (2005) l'ont accord\u00e9 seulement sur le plan communal. Dans les cantons d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1996), des Grisons (2004) et de B\u00e2le-Ville (2006), son introduction est laiss\u00e9e \u00e0 l'initiative des communes: jusqu'en 2019, seules les communes des Rhodes-Ext\u00e9rieures de Wald, Speicher, Trogen et Rehetobel, ainsi qu'environ 20% des communes grisonnes l'avaient prise. Relevons que ces r\u00e9formes n'ont pu aboutir qu'incluses dans une r\u00e9vision constitutionnelle compl\u00e8te; les initiatives lanc\u00e9es depuis les ann\u00e9es 1990 sur le vote des \u00e9trangers ont toutes \u00e9t\u00e9 clairement rejet\u00e9es par les votants.\n\nSi l'on consid\u00e8re l'extension des droits formels de participation et l'\u00e9largissement du corps \u00e9lectoral, il appara\u00eet que l'histoire constitutionnelle de la Suisse tend g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 un renforcement de la d\u00e9mocratie. Mais il y eut aussi des interruptions, des retours en arri\u00e8re et des mouvements de r\u00e9action.\n\nLa d\u00e9mocratie connut une p\u00e9riode de crise dans les ann\u00e9es 1930 et 1940. Le droit de r\u00e9f\u00e9rendum fut pratiquement annihil\u00e9 par le recours extraordinairement fr\u00e9quent \u00e0 la clause d'urgence. Une initiative contestant cette pratique fut retir\u00e9e en 1939, en faveur d'un contre-projet qui s'av\u00e9ra inefficace. Il fallut attendre l'initiative \u00abRetour \u00e0 la d\u00e9mocratie directe\u00bb, adopt\u00e9e en 1949 contre l'avis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et du Parlement, pour que l'on r\u00e9vise le droit d'urgence. Une bonne partie des mesures prises par le gouvernement, en vertu des pleins pouvoirs, pour faire face aux difficult\u00e9s dues aux guerres mondiales et \u00e0 la grande crise, n'avait pas de fondement constitutionnel.\n\nComme le suffrage f\u00e9minin doublait l'effectif du corps \u00e9lectoral, on porta le nombre de signatures requises pour faire aboutir un r\u00e9f\u00e9rendum de 30'000 \u00e0 50'000, et de 50'000 \u00e0 100'000 pour une initiative. Cette mesure (adopt\u00e9e par le peuple) ne constituait nullement un d\u00e9mant\u00e8lement de la d\u00e9mocratie, m\u00eame si certains le pr\u00e9tendirent. L'essor d\u00e9mographique et l'am\u00e9lioration des moyens de communication font que le seuil ainsi fix\u00e9 est comparativement bien plus bas \u00e0 la fin du XXe\u00a0si\u00e8cle qu'en 1874: il repr\u00e9sentait (dans le cas du r\u00e9f\u00e9rendum) 5% du corps \u00e9lectoral en 1884 et un peu plus de 1% en 2000. La seule restriction r\u00e9elle, introduite en 1977, fut le d\u00e9lai de 18 mois pour la collecte, aujourd'hui relativement facile, des signatures en faveur d'une initiative.\n\nLe taux de participation \u00e9lectorale atteignit ses valeurs les plus basses dans les ann\u00e9es 1960, puis il se stabilisa entre 35 et 45%, pour remonter l\u00e9g\u00e8rement dans les ann\u00e9es 1990. Cet abstentionnisme est parfois interpr\u00e9t\u00e9 comme le signe d'un foss\u00e9 entre la \u00abclasse politique\u00bb et le peuple ou d'une crise de la d\u00e9mocratie. Mais on constate au contraire que les relations entre les autorit\u00e9s et le peuple se sont dans l'ensemble d\u00e9crisp\u00e9es; en effet, alors que le corps \u00e9lectoral refusait quatre propositions officielles sur cinq \u00e0 la fin du XIXe\u00a0si\u00e8cle, il en a accept\u00e9 77% entre 1947 et 1995. En outre, dans les ann\u00e9es 1960 et 1970, apparut dans des occasions sp\u00e9cifiques (refus de l'\u00e9nergie atomique, certains projets de construction, questions d'\u00e9galit\u00e9) un engagement informel dans les \u00abnouveaux mouvements sociaux\u00bb, qui compensa \u00e0 bien des \u00e9gards le d\u00e9clin de la conscience civique traditionnelle, con\u00e7ue comme un devoir, et de la participation automatique qu'elle impliquait.\n\nVu les relations harmonieuses qui r\u00e8gnent entre \u00e9lecteurs et gouvernement, il n'est pas \u00e9tonnant qu'en Suisse la d\u00e9mocratie directe soit consid\u00e9r\u00e9e comme la seule bonne. Aux yeux de la majorit\u00e9 des citoyennes et des citoyens, les \u00e9l\u00e9ments positifs, tels que stabilit\u00e9, continuit\u00e9 et l\u00e9gitimit\u00e9, l'emportent, aujourd'hui comme hier. Chez les historiens et politologues, cette id\u00e9alisation s'exprime dans les notions de d\u00e9mocratie de concordance et de consensus, lesquelles mettent en \u00e9vidence le respect volontaire du syst\u00e8me proportionnel et le fait que les divers groupes capables de faire aboutir un r\u00e9f\u00e9rendum sont associ\u00e9s aux proc\u00e9dures l\u00e9gislatives (proc\u00e9dure de consultation). Mais elles occultent la capacit\u00e9 in\u00e9gale des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 s'organiser et \u00e0 se d\u00e9fendre, ph\u00e9nom\u00e8ne qui conduit \u00e0 prendre davantage en compte, dans les processus de consultation, les int\u00e9r\u00eats particuliers et \u00e0 court terme que l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 long terme. D'autres voix critiques, tant chez les n\u00e9olib\u00e9raux (n\u00e9olib\u00e9ralisme) que chez les tenants des \u00abnouveaux mouvements sociaux\u00bb, soulignent, depuis la fin des ann\u00e9es 1980, le frein \u00e0 l'innovation que repr\u00e9sente un r\u00e9f\u00e9rendum ou m\u00eame la simple menace d'en lancer un. Mais, comme pour la r\u00e8gle de la majorit\u00e9 des Etats qui permet \u00e0 11 cantons et demi d'imposer leur avis m\u00eame s'ils ne repr\u00e9sentent, \u00e0 l'extr\u00eame, que 20 \u00e0 25% des votants (ce qui s'est produit huit fois avant 2000), il pourrait s'av\u00e9rer difficile, du moins dans un avenir pr\u00e9visible, de convaincre le souverain de r\u00e9duire les droits populaires, m\u00eame si ceux-ci constituent une entrave et ne contribuent gu\u00e8re \u00e0 \u00e9laborer des solutions constructives. La crainte de la perte d'autonomie qui pourrait r\u00e9sulter des engagements internationaux de la Suisse ou de son int\u00e9gration \u00e0 une organisation supranationale a bien plut\u00f4t renforc\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1990 la volont\u00e9 de maintenir les formes d\u00e9mocratiques traditionnelles.\n\nLe mouvement de 68 (r\u00e9voltes des jeunes) a fait de la d\u00e9mocratie une valeur non plus seulement dans le domaine politique, mais aussi dans les entreprises (participation), les \u00e9coles et les universit\u00e9s (conseils de classe, conseils de parents, assembl\u00e9es d'\u00e9tudiants) et m\u00eame dans l'arm\u00e9e; n\u00e9anmoins, les tentatives de cr\u00e9er des comit\u00e9s de soldats \u00e9chou\u00e8rent au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970. Les Eglises protestantes connaissent depuis la fin du XIXe\u00a0si\u00e8cle certaines formes de participation (conseils de paroisse, synode, conseil synodal), qu'on retrouve dans les structures de droit concordataire de l'Eglise catholique.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Types de pouvoir et r\u00e9gimes / Formes d'Etat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.017800.018700."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Communes / Constitutions et principes constitutionnels", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.018800.019000."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (jusque vers 1800) / Principes et r\u00e9glements", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.019700.020000."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Constitutions et principes constitutionnels", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.022800."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Statuts et citoyennet\u00e9 / Articles principaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.030800.030900."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Formes de soci\u00e9t\u00e9 / Concepts", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.041200.041400."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (jusque vers 1900) / Etat et Constitution", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108000."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (d\u00e8s 1900) / Etat et politique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.109300."}], "title": "D\u00e9mocratie", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndreas Suter, Georg Kreis\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nAndreas Suter\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nAndreas Suter\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nAndreas Suter\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nAndreas Suter\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nGeorg Kreis\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nGeorg Kreis\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nGeorg Kreis\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nGeorg Kreis\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Mathieu, Jon; Stauffacher, Hansruedi: \u00abAlpine Gemeindedemokratie oder aristokratische Herrschaft? Eine Gegen\u00fcberstellung\u00a0zweier schweizerischer Regionen im Ancien R\u00e9gime\u00bb, in: Mattm\u00fcller, Markus: Economies et Soci\u00e9t\u00e9s de montagne. Rapports pr\u00e9sent\u00e9s au Colloque sur l\u2019histoire des r\u00e9gions alpines d\u2019Europe, septembre 1985, Graz, 1986, pp. 320-360 (Itinera, 5/6).", "author": ["Mathieu, Jon; Stauffacher"], "tpub": ["Alpine Gemeindedemokratie oder aristokratische Herrschaft? Eine Gegen\u00fcberstellung"], "journal": ["Economies et Soci\u00e9t\u00e9s de montagne. Rapports pr\u00e9sent\u00e9s au Colloque sur l\u2019histoire des r\u00e9gions alpines d\u2019Europe, septembre 1985, Graz", "Itinera"]}, {"text": "Blickle, Peter: \u00abFriede und Verfassung. Voraussetzungen und Folgen der Eidgenossenschaft von 1291\u00bb, in: Historischer Verein der F\u00fcnf Orte (\u00e9d.): Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft. Jubil\u00e4umsschrift 700 Jahre Eidgenossenschaft, vol. 1, 1990, pp. 15-202.", "author": ["Blickle"], "tpub": ["Friede und Verfassung. Voraussetzungen und Folgen der Eidgenossenschaft von 1291", "Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft. Jubil\u00e4umsschrift 700 Jahre Eidgenossenschaft"], "journal": ["Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft. Jubil\u00e4umsschrift 700 Jahre Eidgenossenschaft"]}, {"text": "K\u00e4lin, Urs: Die Urner Magistratenfamilien. Herrschaft, \u00f6konomische Lage und Lebensstil einer l\u00e4ndlichen Oberschicht, 1700-1850, 1991.", "author": ["K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Urner Magistratenfamilien. Herrschaft, \u00f6konomische Lage und Lebensstil einer l\u00e4ndlichen Oberschicht, 1700-1850"], "journal": ["Die Urner Magistratenfamilien. Herrschaft, \u00f6konomische Lage und Lebensstil einer l\u00e4ndlichen Oberschicht, 1700-1850"]}, {"text": "Head, Randolph C.: Early Modern Democracy in the Grisons.\u00a0Social Order and Political Language in a Swiss Mountain Canton, 1470-1620, 1995.", "author": ["Head"], "tpub": ["Early Modern Democracy in the Grisons."], "journal": ["Early Modern Democracy in the Grisons.", "Social Order and Political Language in a Swiss Mountain Canton, 1470-1620"]}, {"text": "Schefold, Dian: Volkssouver\u00e4nit\u00e4t und repr\u00e4sentative Demokratie in der schweizerischen Regeneration 1830-1848, 1966.", "author": ["Schefold"], "tpub": ["Volkssouver\u00e4nit\u00e4t und repr\u00e4sentative Demokratie in der schweizerischen Regeneration 1830-1848"], "journal": ["Volkssouver\u00e4nit\u00e4t und repr\u00e4sentative Demokratie in der schweizerischen Regeneration 1830-1848"]}, {"text": "Neidhart, Leonhard: Plebiszit und pluralit\u00e4re Demokratie. Eine Analyse der Funktion des schweizerischen Gesetzesreferendums, 1970.", "author": ["Neidhart"], "tpub": ["Plebiszit und pluralit\u00e4re Demokratie. Eine Analyse der Funktion des schweizerischen Gesetzesreferendums"], "journal": ["Plebiszit und pluralit\u00e4re Demokratie. Eine Analyse der Funktion des schweizerischen Gesetzesreferendums"]}, {"text": "Blum, Roger: Die politische Beteiligung des Volkes im jungen Kanton Baselland (1832-1875), 1977.", "author": ["Blum"], "tpub": ["Die politische Beteiligung des Volkes im jungen Kanton Baselland (1832-1875)"], "journal": ["Die politische Beteiligung des Volkes im jungen Kanton Baselland (1832-1875)"]}, {"text": "Gruner, Erich; Andrey, Georges et al.: Les \u00e9lections au Conseil national suisse 1848-1919. Droit et syst\u00e8me \u00e9lectoral, participation au scrutin, comportement de l'\u00e9lectorat et des partis, th\u00e8mes dominants et donn\u00e9es majeures des campagnes \u00e9lectorales, 4 vol., 1978.", "author": ["Gruner, Erich; Andrey, Georges et al."], "tpub": ["Les \u00e9lections au Conseil national suisse 1848-1919. Droit et syst\u00e8me \u00e9lectoral, participation au scrutin, comportement de l'\u00e9lectorat et des partis, th\u00e8mes dominants et donn\u00e9es majeures des campagnes \u00e9lectorales"], "journal": ["Les \u00e9lections au Conseil national suisse 1848-1919. Droit et syst\u00e8me \u00e9lectoral, participation au scrutin, comportement de l'\u00e9lectorat et des partis, th\u00e8mes dominants et donn\u00e9es majeures des campagnes \u00e9lectorales"]}, {"text": "Kriesi, Hanspeter et al. (\u00e9d.): Politische Aktivierung in der Schweiz 1945-1978, 1981.", "author": ["Kriesi, Hanspeter et al."], "tpub": ["Politische Aktivierung in der Schweiz 1945-1978"], "journal": ["Politische Aktivierung in der Schweiz 1945-1978"]}, {"text": "Schaffner, Martin: Die demokratische Bewegung der 1860er Jahre. Beschreibung und Erkl\u00e4rung der Z\u00fcrcher Volksbewegung von 1867, 1982.", "author": ["Schaffner"], "tpub": ["Die demokratische Bewegung der 1860er Jahre. Beschreibung und Erkl\u00e4rung der Z\u00fcrcher Volksbewegung von 1867"], "journal": ["Die demokratische Bewegung der 1860er Jahre. Beschreibung und Erkl\u00e4rung der Z\u00fcrcher Volksbewegung von 1867"]}, {"text": "Gruner, Erich; Hertig, Hans Peter: Der Stimmb\u00fcrger und die \u00abneue\u00bb Politik, 1983.", "author": ["Gruner, Erich; Hertig"], "tpub": ["Der Stimmb\u00fcrger und die \u00abneue\u00bb Politik"], "journal": ["Der Stimmb\u00fcrger und die \u00abneue\u00bb Politik"]}, {"text": "Riklin, Alois (\u00e9d.): Manuel syst\u00e8me politique de la Suisse, vol. 1, 1983.", "author": ["Riklin"], "tpub": ["Manuel syst\u00e8me politique de la Suisse"], "journal": ["Manuel syst\u00e8me politique de la Suisse"]}, {"text": "Aubert, Jean-Fran\u00e7ois: Expos\u00e9 des institutions politiques de la Suisse \u00e0 partir de quelques affaires controvers\u00e9es, 19832.", "author": ["Aubert"], "tpub": ["Expos\u00e9 des institutions politiques de la Suisse \u00e0 partir de quelques affaires controvers\u00e9es"], "journal": ["Expos\u00e9 des institutions politiques de la Suisse \u00e0 partir de quelques affaires controvers\u00e9es"]}, {"text": "Kreis, Georg: \u00abParlamentarismus und Antiparlamentarismus in den Jahren 1933-1945\u00bb, in: Services du Parlement (\u00e9d.): Le Parlement \u2013 \u00abautorit\u00e9 supr\u00eame de la Conf\u00e9d\u00e9ration?\u00bb. M\u00e9langes sur l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire\u00a0de la Conf\u00e9d\u00e9ration, 1991, pp. 301-320.", "author": ["Kreis"], "tpub": ["Parlamentarismus und Antiparlamentarismus", "Le Parlement \u2013 \u00abautorit\u00e9 supr\u00eame de la Conf\u00e9d\u00e9ration?\u00bb. M\u00e9langes sur l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire"], "journal": ["Le Parlement \u2013 \u00abautorit\u00e9 supr\u00eame de la Conf\u00e9d\u00e9ration?\u00bb. M\u00e9langes sur l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire", "de la Conf\u00e9d\u00e9ration"]}, {"text": "K\u00f6lz, Alfred: Neuere schweizerische Verfassungsgeschichte, 2 vol., 1992-2004.", "author": ["K\u00f6lz"], "tpub": ["Neuere schweizerische Verfassungsgeschichte"], "journal": ["Neuere schweizerische Verfassungsgeschichte"]}, {"text": "Cueni, Andreas; Fleury, St\u00e9phane: Etrangers et droits politiques. L'exercice des droits politiques des \u00e9trangers dans les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura, 1994.", "author": ["Cueni, Andreas; Fleury"], "tpub": ["Etrangers et droits politiques. L'exercice des droits politiques des \u00e9trangers dans les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura"], "journal": ["Etrangers et droits politiques. L'exercice des droits politiques des \u00e9trangers dans les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura"]}, {"text": "Ghiringhelli, Andrea: Il cittadino e il voto. Materiali sull'evoluzione dei sistemi elettorali nel Cantone Ticino, 1803-1990, 1995.", "author": ["Ghiringhelli"], "tpub": ["Il cittadino e il voto. Materiali sull'evoluzione dei sistemi elettorali nel Cantone Ticino, 1803-1990"], "journal": ["Il cittadino e il voto. Materiali sull'evoluzione dei sistemi elettorali nel Cantone Ticino, 1803-1990"]}, {"text": "Auer, Andreas (\u00e9d.): Les origines de la d\u00e9mocratie directe en Suisse, 1996.", "author": ["Auer"], "tpub": ["Les origines de la d\u00e9mocratie directe en Suisse"], "journal": ["Les origines de la d\u00e9mocratie directe en Suisse"]}, {"text": "Borner, Silvio; Rentsch, Hans (\u00e9d.): Wieviel direkte Demokratie vertr\u00e4gt die Schweiz? Referate und Diskussionsbeitr\u00e4ge der Tagung \u00abDirekte Demokratie in der Schweiz\u00bb vom 11./12. Juli 1996 in Zug, 1997.", "author": ["Borner, Silvio; Rentsch, Hans ("], "tpub": ["Wieviel direkte Demokratie vertr\u00e4gt die Schweiz? Referate und Diskussionsbeitr\u00e4ge der Tagung \u00abDirekte Demokratie in der Schweiz\u00bb vom 11./12. Juli 1996 in Zug"], "journal": ["Wieviel direkte Demokratie vertr\u00e4gt die Schweiz? Referate und Diskussionsbeitr\u00e4ge der Tagung \u00abDirekte Demokratie in der Schweiz\u00bb vom 11./12. Juli 1996 in Zug"]}, {"text": "Hildbrand, Thomas; Tanner, Albert (\u00e9d.): Im Zeichen der Revolution. Der Weg zum schweizerischen Bundesstaat 1798-1848, 1997.", "author": ["Hildbrand, Thomas; Tanner"], "tpub": ["Im Zeichen der Revolution. Der Weg zum schweizerischen Bundesstaat 1798-1848"], "journal": ["Im Zeichen der Revolution. Der Weg zum schweizerischen Bundesstaat 1798-1848"]}, {"text": "Voegeli, Yvonne: Zwischen Hausrat und Rathaus. Auseinandersetzungen um die politische Gleichberechtigung der Frauen in der Schweiz 1945-1971, 1997.", "author": ["Voegeli"], "tpub": ["Zwischen Hausrat und Rathaus"], "journal": ["Zwischen Hausrat und Rathaus", ". Auseinandersetzungen um die politische Gleichberechtigung der Frauen in der Schweiz 1945-1971"]}, {"text": "La Constitution f\u00e9d\u00e9rale en chantier. Commentaires et inventaire de sources de l'histoire de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale 1848-1998, compil\u00e9es par Silvia Arlettaz, 1998.", "tpub": ["La Constitution f\u00e9d\u00e9rale en chantier. Commentaires et inventaire de sources de l'histoire de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale 1848-1998"], "journal": ["La Constitution f\u00e9d\u00e9rale en chantier. Commentaires et inventaire de sources de l'histoire de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale 1848-1998"]}, {"text": "Ernst, Andreas; Tanner, Albert; Weishaupt, Matthias (\u00e9d.): Revolution und Innovation. Die konfliktreiche Entstehung des schweizerischen Bundesstaates von 1848, 1998.", "author": ["Ernst"], "tpub": ["Revolution und Innovation. Die konfliktreiche Entstehung des schweizerischen Bundesstaates von 1848"], "journal": ["Revolution und Innovation. Die konfliktreiche Entstehung des schweizerischen Bundesstaates von 1848"]}, {"text": "Mahon, Pascal; M\u00fcller, Christoph: \u00abAdh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et d\u00e9mocratie directe\u00bb, in: Cottier, Thomas; Kopse, Alwin R. (\u00e9d.): L'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Enjeux et cons\u00e9quences, 1998, pp. 449-485.", "author": ["Mahon, Pascal; M\u00fcller"], "tpub": ["Adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et d\u00e9mocratie directe", "L'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Enjeux et cons\u00e9quences"], "journal": ["L'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Enjeux et cons\u00e9quences"]}, {"text": "Studer, Brigitte: Etappen des Bundesstaates. Staats- und Nationsbildung der Schweiz, 1848-1998, 1998.", "author": ["Studer"], "tpub": ["Etappen des Bundesstaates"], "journal": ["Etappen des Bundesstaates", ". Staats- und Nationsbildung der Schweiz, 1848-1998"]}, {"text": "Delley, Jean-Daniel (\u00e9d.): D\u00e9mocratie directe et politique \u00e9trang\u00e8re en Suisse, 1999.", "author": ["Delley"], "tpub": ["D\u00e9mocratie directe et politique \u00e9trang\u00e8re en Suisse"], "journal": ["D\u00e9mocratie directe et politique \u00e9trang\u00e8re en Suisse"]}, {"text": "Linder, Wolf: \u00abDirekte Demokratie\u00bb, in: Kl\u00f6ti, Ulrich et al.: Manuel de la politique suisse, 1999, pp. 109-130.", "author": ["Linder"], "tpub": ["Direkte Demokratie", "Manuel de la politique suisse"], "journal": ["Manuel de la politique suisse"]}, {"text": "Linder, Wolf: Schweizerische Demokratie. Institutionen \u2013 Prozesse \u2013 Perspektiven, 1999.", "author": ["Linder"], "tpub": ["Schweizerische Demokratie. Institutionen \u2013 Prozesse \u2013 Perspektiven"], "journal": ["Schweizerische Demokratie. Institutionen \u2013 Prozesse \u2013 Perspektiven"]}, {"text": "Sitter-Liver, Beat (\u00e9d.): Herausgeforderte Verfassung. Die Schweiz im globalen Kontext. 16. Kolloquium (1997) der Schweizerischen Akademie der Geistes- und Sozialwissenschaften, 1999.", "author": ["Sitter-Liver"], "tpub": ["Herausgeforderte Verfassung. Die Schweiz im globalen Kontext. 16. Kolloquium (1997) der Schweizerischen Akademie der Geistes- und Sozialwissenschaften"], "journal": ["Herausgeforderte Verfassung. Die Schweiz im globalen Kontext. 16. Kolloquium (1997) der Schweizerischen Akademie der Geistes- und Sozialwissenschaften"]}, {"text": "Tanquerel, Thierry: \u00abLes fondements d\u00e9mocratiques de la Constitution\u00bb, in: Th\u00fcrer, Daniel; Aubert, Jean-Fran\u00e7ois; M\u00fcller, J\u00f6rg Paul (\u00e9d.): Droit constitutionnel suisse, 2001, pp. 301-315.", "author": ["Tanquerel"], "tpub": ["Les fondements d\u00e9mocratiques de la Constitution", "Droit constitutionnel suisse"], "journal": ["Droit constitutionnel suisse"]}, {"text": "Wittmann, Walter: Direkte Demokratie. Bremsklotz der Revitalisierung, 2001.", "author": ["Wittmann"], "tpub": ["Direkte Demokratie. Bremsklotz der Revitalisierung"], "journal": ["Direkte Demokratie. Bremsklotz der Revitalisierung"]}, {"text": "H\u00e4ner, Isabelle (\u00e9d.): Nachdenken \u00fcber den demokratischen Staat und seine Geschichte. Beitr\u00e4ge f\u00fcr Alfred K\u00f6lz, 2003.", "author": ["H\u00e4ner"], "tpub": ["Nachdenken \u00fcber den demokratischen Staat und seine Geschichte"], "journal": ["Nachdenken \u00fcber den demokratischen Staat und seine Geschichte", ". Beitr\u00e4ge f\u00fcr Alfred K\u00f6lz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "D\u00e9mocratie"], ["p", "R\u00e9gime politique dans lequel la souverainet\u00e9 appartient au \u00abpeuple\u00bb (grec d\u00eamos), c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'ensemble des citoyens, et non \u00e0 un seul homme ou \u00e0 un petit groupe. La d\u00e9mocratie ancienne (avant le XIXe\u00a0s.) faisait figure d'exception; pr\u00e9sente uniquement dans de petits Etats, elle s'exer\u00e7ait directement dans des assembl\u00e9es (landsgemeinde, juridictions, dizains, assembl\u00e9e des communiers) o\u00f9 n'\u00e9taient admis que les hommes aptes \u00e0 porter les armes (service militaire obligatoire) et passait pour un privil\u00e8ge de ces derniers. Seule la d\u00e9mocratie moderne, qui commen\u00e7a \u00e0 s'imposer apr\u00e8s les r\u00e9volutions am\u00e9ricaine et fran\u00e7aise (R\u00e9volution fran\u00e7aise), fonda les droits politiques sur les droits de l'homme, dont la garantie devint l'une des t\u00e2ches primordiales de l'Etat. La Suisse est sp\u00e9cialement int\u00e9ressante \u00e0 cet \u00e9gard, d'une part parce que quelques-uns de ses cantons ont eu des d\u00e9mocraties de type ancien, remontant au bas Moyen Age, d'autre part parce que la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale moderne s'y est impos\u00e9e pr\u00e9cocement, d\u00e8s la fondation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral en 1848, et a connu des d\u00e9veloppements particuliers avec l'introduction, sur les plans cantonal et national, d'instruments relevant de la d\u00e9mocratie directe."], ["h2", "D\u00e9mocraties du bas Moyen Age et de l'\u00e9poque moderne"], ["h3", "Le terme et ses contenus"], ["p", "Le terme de d\u00e9mocratie est d'usage av\u00e9r\u00e9 dans le langage politique de l'\u00e9poque moderne, notamment lorsqu'il est question de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des pays alli\u00e9s, par exemple chez Jean Bodin, philosophe politique fran\u00e7ais, \u00e0 propos des constitutions des Grisons et des cantons campagnards \u00e0 landsgemeinde. Johann Jakob Ziegler, bourgmestre de Schaffhouse, d\u00e9crivait ces derniers, en 1653 \u2013 contrairement aux cantons-villes (villes corporatives, cantons \u00e0 r\u00e9gime patricien) \u2013 comme des Etats o\u00f9 l'on \u00abaime beaucoup les formes d\u00e9mocratiques\u00bb. Un texte grison de 1618, o\u00f9 l'on trouve la formule lapidaire \u00abla forme de notre gouvernement est d\u00e9mocratique\u00bb, donne des \u00e9claircissements valables aussi pour les cantons \u00e0 landsgemeinde: la d\u00e9mocratie s'oppose \u00e0 la monarchie et \u00e0 l'aristocratie, r\u00e9gimes o\u00f9 la souverainet\u00e9 est exerc\u00e9e par le roi ou par un groupe restreint de nobles (noblesse) ou de patriciens h\u00e9r\u00e9ditaires (patriciat). Au contraire, dans la d\u00e9mocratie, le pouvoir supr\u00eame appartient \u00e0 l'homme du commun (gemeiner Mann), c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'assembl\u00e9e des hommes aptes \u00e0 porter les armes (les femmes sont donc exclues). Ces assembl\u00e9es r\u00e9guli\u00e8res, appel\u00e9es dans les sources landsgemeinde ou simplement Gemeinde, votaient librement (votations) sur toutes les mati\u00e8res dont la somme constituait \u00e0 l'\u00e9poque (et aujourd'hui encore, en partie) la souverainet\u00e9 \u00e9tatique: \u00e9lection et destitution des membres du gouvernement, des fonctionnaires de l'administration, des juges et des commandants militaires, lois, trait\u00e9s avec les puissances \u00e9trang\u00e8res, guerre et paix, imp\u00f4ts."], ["h3", "Extension g\u00e9ographique et gen\u00e8se"], ["p", "Ainsi d\u00e9fini, le r\u00e9gime d\u00e9mocratique \u00e9tait rare \u00e0 l'\u00e9poque moderne (o\u00f9 dominaient d'autres syst\u00e8mes); il se rencontrait surtout en Suisse, plus exactement aux Grisons, dans les dizains valaisans (Valais) et dans les cantons \u00e0 landsgemeinde: Uri, Schwytz, Obwald, Nidwald, Glaris, Zoug, Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures et Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures. Dans les cantons-villes, la souverainet\u00e9 n'\u00e9tait pas exerc\u00e9e par l'assembl\u00e9e des bourgeois, mais par le Petit Conseil et le Grand Conseil. Sociologiquement, cela signifie que dans les cantons \u00e0 landsgemeinde, la grande majorit\u00e9 de la population masculine participait aux d\u00e9cisions importantes, mais seulement une petite minorit\u00e9 de conseillers (conseils) dans les villes."], ["p", "En dehors de la Suisse, il y eut des \u00e9bauches de r\u00e9gimes d\u00e9mocratiques dans les Alpes fran\u00e7aises et autrichiennes, ainsi que dans les Dithmarschen, r\u00e9gion recul\u00e9e sur la mer du Nord pr\u00e8s de l'embouchure de l'Elbe, mais ils finirent par dispara\u00eetre devant les progr\u00e8s de l'Etat monarchique ou princier (seigneurie territoriale). En fait, la gen\u00e8se de la d\u00e9mocratie de type ancien en Europe occidentale est un \u00e9l\u00e9ment d'une \u00e9volution plus vaste, comme l'ont montr\u00e9 Peter Blickle puis Randolph C. Head. Les id\u00e9es et normes politiques, \u00e0 l'origine des institutions d\u00e9mocratiques, s'enracinent dans l'organisation collective et largement autonome de la vie quotidienne et de l'\u00e9conomie des communaut\u00e9s villageoises. Cette organisation s'est d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 la fin du Moyen Age, dans beaucoup de r\u00e9gions d'Europe, \u00e0 partir de la seigneurie fonci\u00e8re f\u00e9odale, aussi bien dans les zones de c\u00e9r\u00e9aliculture que dans les Alpes, tourn\u00e9es vers l'\u00e9levage (village, commune, communaut\u00e9)."], ["p", "En consid\u00e9rant la situation g\u00e9ographique et la gen\u00e8se de ces r\u00e9gimes, on peut conclure que des territoires nettement p\u00e9riph\u00e9riques comme les Alpes et les Pr\u00e9alpes offraient de meilleures conditions pour que les institutions collectives villageoises se d\u00e9veloppent en constitutions d\u00e9mocratiques \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Etat. La culture des c\u00e9r\u00e9ales y \u00e9tait moins facile que sur le Plateau, par cons\u00e9quent on y percevait moins de redevances en grains ais\u00e9es \u00e0 entreposer, ce qui contribua \u00e0 une plus faible emprise de la f\u00e9odalit\u00e9 au Moyen Age et laissa d'autant plus d'espace \u00e0 l'autonomie communale."], ["h3", "Particularit\u00e9s de la d\u00e9mocratie de type ancien"], ["p", "Sous l'Ancien R\u00e9gime, on admettait g\u00e9n\u00e9ralement en Europe que la monarchie et l'aristocratie \u00e9taient les r\u00e9gimes id\u00e9aux. Voyageurs et diplomates \u00e9trangers portent donc fr\u00e9quemment des jugements n\u00e9gatifs sur le gouvernement des cantons campagnards et des Grisons, consid\u00e9r\u00e9s comme livr\u00e9s \u00e0 l'anarchie et \u00e0 la populace. Ce point de vue est li\u00e9 \u00e0 la th\u00e9orie, alors admise, des trois ordres (soci\u00e9t\u00e9 d'ordres), d'apr\u00e8s laquelle l'exercice du pouvoir souverain est strictement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des hommes de noble naissance, tandis que le clerg\u00e9 et le tiers \u00e9tat en sont exclus par d\u00e9finition. Pour cette raison, les d\u00e9mocraties des ligues grisonnes et des cantons \u00e0 landsgemeinde ont \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es comme un \u00abcontre-mod\u00e8le\u00bb, dans une Europe marqu\u00e9e par la f\u00e9odalit\u00e9 (Peter Blickle). Mais ce faisant, on sous-estime les diff\u00e9rences essentielles qui opposent les conceptions ancienne et moderne de la d\u00e9mocratie. Alors que la seconde fonde le droit de participation politique sur le droit naturel et l'attribue par principe \u00e0 tout individu en sa qualit\u00e9 d'\u00eatre humain, la premi\u00e8re consid\u00e8re la d\u00e9mocratie comme un privil\u00e8ge, comme une libert\u00e9 particuli\u00e8re qu'une collectivit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e a acquise par ses propres efforts et qui se transmet par h\u00e9ritage."], ["p", "Aux Grisons et dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, divers r\u00e9cits, analogues par leurs structures, racontaient, expliquaient historiquement et justifiaient l'acquisition de ce privil\u00e8ge. La libert\u00e9 d\u00e9mocratique \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e soit comme le r\u00e9sultat l\u00e9gitime d'une vente ou d'une donation de droits seigneuriaux que des nobles aurait faite dans un pass\u00e9 recul\u00e9, soit comme l'aboutissement d'une action historique de lib\u00e9ration. C'est parce que le pouvoir f\u00e9odal avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en tyrannie \u2014 telle est l'id\u00e9e essentielle des mythes fondateurs de la Conf\u00e9d\u00e9ration comme de leurs pendants grisons \u2013 que les gens du commun avaient pris les armes pour chasser les nobles; leur succ\u00e9dant collectivement, ils s'\u00e9taient d\u00e9sormais gouvern\u00e9s eux-m\u00eames. Cette ancienne conception de la d\u00e9mocratie comme privil\u00e8ge historique permettait d'expliquer certains \u00e9l\u00e9ments qui paraissent contradictoires aux yeux des modernes: le fait que les droits populaires ne soient pas un principe universel, celui que les Grisons et les cantons \u00e0 landsgemeinde puissent avoir des sujets trait\u00e9s et exploit\u00e9s exactement comme ceux d'un prince. La libert\u00e9 vue comme privil\u00e8ge incluait toujours le droit de refuser celui-ci \u00e0 d'autres hommes, au besoin par la force, comme cela s'est produit plusieurs fois au Tessin (soul\u00e8vement de la L\u00e9ventine) et dans la Valteline (r\u00e9voltes paysannes). Dans cette perspective, la d\u00e9mocratie de type ancien ne constitue nullement un contre-mod\u00e8le au syst\u00e8me dominant des trois ordres, avec lequel elle est compatible et apparent\u00e9e. Cela revient \u00e0 dire que la d\u00e9mocratie suisse moderne n'est pas issue naturellement de sa version ancienne, mais qu'elle est le r\u00e9sultat des ruptures profondes apparues dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe\u00a0si\u00e8cle, de la r\u00e9volution et de la guerre civile."], ["h3", "Fonctionnement"], ["p", "A propos du fonctionnement concret de la d\u00e9mocratie aux Grisons et dans les cantons \u00e0 landsgemeinde, il convient de souligner le point suivant: comme dans les d\u00e9mocraties modernes, l'\u00e9galit\u00e9 formelle ne donnait pas \u00e0 tous les m\u00eames possibilit\u00e9s de participation. Les charges importantes et lucratives du gouvernement, de l'administration et des tribunaux revenaient r\u00e9guli\u00e8rement aux membres de quelques familles de magistrats supr\u00eames, les H\u00e4upter, qui se distinguaient nettement des gens du commun, non pas en droit, mais bien sur les plans \u00e9conomique, social et culturel. Mais comme ces charges d\u00e9pendaient du suffrage populaire, les grandes familles tendaient \u00e0 assurer leur position en recourant au client\u00e9lisme, voire \u00e0 la corruption active. Avant les \u00e9lections, les candidats distribuaient g\u00e9n\u00e9reusement des cadeaux aux votants, sous forme d'argent, d'habits, de nourriture et de boisson. Et pour \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 certaines charges, il fallait g\u00e9n\u00e9ralement promettre de verser de fortes sommes dans les caisses publiques, ce qui \u00e9tait une forme de v\u00e9nalit\u00e9 des offices."], ["p", "Plus g\u00e9n\u00e9ralement, il \u00e9tait d'usage au bas Moyen Age et \u00e0 l'\u00e9poque moderne que le processus de d\u00e9cision politique soit accompagn\u00e9 et influenc\u00e9 par un \u00e9change intensif de valeurs mat\u00e9rielles, aux multiples b\u00e9n\u00e9ficiaires. On a interpr\u00e9t\u00e9 la \u00abv\u00e9nalit\u00e9\u00bb des membres de la landsgemeinde comme une \u00abd\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence\u00bb de l'institution et comme un signe de sa perte d'influence. Alors qu'on doit y voir au contraire l'indice du poids politique de l'assembl\u00e9e et du r\u00f4le des citoyens, dont chaque voix compte et qui gardent dans l'Etat, jusqu'\u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle, une position centrale incontest\u00e9e. Car personne, \u00e0 commencer par les familles de magistrats, n'aurait donn\u00e9 de l'argent sans une contrepartie r\u00e9elle, qui dans ce cas prenait la forme d'un soutien politique indispensable."], ["h2", "XIXe et XXe si\u00e8cles"], ["p", "La d\u00e9mocratie est envisag\u00e9e ici sous le double aspect de ses progr\u00e8s et de ses reculs temporaires. L'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration se fondait sur un ordre statique; sa chute lan\u00e7a une dynamique sociale qui eut des r\u00e9percussions sur l'organisation du pouvoir, laquelle \u00e0 son tour agit sur la soci\u00e9t\u00e9. Ce processus s'est nourri des influx r\u00e9ciproques qui lient id\u00e9es politiques et situation socio-\u00e9conomique, suivant des rythmes diff\u00e9rents selon les lieux et les niveaux (local, r\u00e9gional, national); il a souvent concord\u00e9 avec ce qui se passait \u00e0 l'\u00e9tranger, mais parfois est all\u00e9 en sens contraire. On peut le lire globalement comme un perfectionnement progressif du principe de l'autod\u00e9termination collective, mais on constate aussi \u00e0 maintes reprises des rejets et des retours en arri\u00e8re. Ainsi, les instruments de la d\u00e9mocratie directe, qui selon l'opinion courante fondent la sup\u00e9riorit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 de la d\u00e9mocratie suisse, se sont plus d'une fois av\u00e9r\u00e9s un frein \u00e0 l'innovation."], ["h3", "Premi\u00e8re perc\u00e9e et double r\u00e9gression"], ["p", "La d\u00e9mocratisation commen\u00e7a avec la R\u00e9volution helv\u00e9tique, qui supprima les in\u00e9galit\u00e9s du jour au lendemain et transforma les sujets, auparavant soumis dans la plupart des cantons \u00e0 un pouvoir oligarchique (oligarchie), en citoyens \u00e9gaux en droit et appel\u00e9s \u00e0 se gouverner eux-m\u00eames. Le principe d'\u00e9galit\u00e9 avait n\u00e9anmoins une double limite, qui mettra longtemps \u00e0 s'effacer: les femmes et les juifs n'en b\u00e9n\u00e9ficiaient pas. L'\u00e9mergence du r\u00e9gime d\u00e9mocratique sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique est due \u00e0 l'ascension \u00e9conomique et sociale d'une partie de la population campagnarde, \u00e0 l'influence des mod\u00e8les fran\u00e7ais et, dans une moindre mesure, am\u00e9ricain, ainsi qu'\u00e0 la pression militaire du voisin occidental. Celui-ci octroya une d\u00e9mocratie de caract\u00e8re centraliste, o\u00f9 les citoyens n'avaient rien \u00e0 dire sur les plans cantonal et communal, car leur participation se limitait \u00e0 l'\u00e9lection de repr\u00e9sentants au niveau national, mais qui permit pour la premi\u00e8re fois de soumettre une Constitution \u00e0 l'approbation de l'ensemble du peuple suisse (avril 1802). Les libert\u00e9s de presse et d'opinion, indispensables \u00e0 la d\u00e9mocratie, n'\u00e9taient pas garanties, comme le prouvent le bannissement des esprits critiques et les bl\u00e2mes inflig\u00e9s \u00e0 certains journaux (censure)."], ["p", "Avec l'acte de M\u00e9diation (1803), on eut pour la premi\u00e8re fois 19 constitutions cantonales, qui cependant restreignaient la participation d\u00e9mocratique en introduisant ou r\u00e9introduisant le cens \u00e9lectoral, en pr\u00e9voyant des charges \u00e0 vie dans les Petits Conseils et en rel\u00e9guant au second plan, dans les anciens cantons patriciens, les populations campagnardes. Cette \u00abpetite\u00bb restauration pr\u00e9c\u00e9da celle de 1815 (Restauration) qui, en Suisse comme dans toute l'Europe, limita encore davantage tous les droits d\u00e9mocratiques, mais sans r\u00e9tablir les rapports de suj\u00e9tion ant\u00e9rieurs \u00e0 la r\u00e9volution. Dans beaucoup de cantons, le retour du r\u00e9gime corporatif (corporations) limita la libert\u00e9 \u00e9conomique (libert\u00e9 du commerce et de l'industrie), pendant important de la d\u00e9mocratie."], ["h3", "Double perc\u00e9e et mouvement d'opposition"], ["p", "De m\u00eame que les cercles de lecture et les soci\u00e9t\u00e9s d'utilit\u00e9 publique \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle, de nombreuses associations (soci\u00e9t\u00e9s des beaux-arts, d'\u00e9tudiants, de tir, de gymnastique, plus tard de chant) form\u00e8rent dans les premi\u00e8res d\u00e9cennies du XIXe\u00a0si\u00e8cle, de par le fonctionnement de leurs assembl\u00e9es statutaires et de leurs comit\u00e9s, des \u00eelots de d\u00e9mocratie, au sein desquels s'exprimait de plus en plus la critique envers l'autoritarisme du pouvoir. En outre, m\u00eame les conservateurs souhaitaient, par exemple dans les transports, une modernisation qui mettait en question les fondements sociaux du syst\u00e8me qu'ils d\u00e9fendaient. Tous ces facteurs favoris\u00e8rent l'apparition de citoyens-\u00e9lecteurs capables de s'int\u00e9resser de mani\u00e8re non ponctuelle aux probl\u00e8mes politiques."], ["p", "Les tensions croissantes aboutirent aux deux \u00e9lans d\u00e9mocratiques de 1830 et 1848. La r\u00e9volution de Juillet (Paris, 1830), venant peu apr\u00e8s une r\u00e9volution lib\u00e9rale au Tessin (lib\u00e9ralisme), donna un coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur dans la Conf\u00e9d\u00e9ration et plusieurs cantons proclam\u00e8rent l'\u00e9galit\u00e9 entre tous les citoyens de sexe masculin (selon le principe \u00abun homme \u2013 une voix\u00bb), parfois au prix de conflit avec des citadins qui perdaient ainsi leurs privil\u00e8ges (R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration). Un autre acquis important de 1830 est la publicit\u00e9 des d\u00e9bats des parlements cantonaux (opinion publique)."], ["p", "En 1848, la Suisse devan\u00e7a le mouvement lib\u00e9ral qui allait enflammer toute l'Europe. On peut en donner diverses raisons. Une explication peu convaincante renvoie aux vieilles traditions d\u00e9mocratiques du pays. Mais les r\u00e9gimes oligarchiques ou corporatifs fig\u00e9s qui d\u00e9tenaient le pouvoir ne favorisaient pas l'apparition de la d\u00e9mocratie moderne, \u00e9galitaire, unitaire et dynamique; il fallut d'abord les renverser, tout comme les monarchies. Ce fut plut\u00f4t le morcellement f\u00e9d\u00e9raliste de la Suisse qui rendit possibles des r\u00e9formes l\u00e9gales ou des coups d'Etat dans les cantons, d'o\u00f9 \u00e9mergea finalement sur le plan national une faible majorit\u00e9 qui put imposer l'ordre lib\u00e9ral-radical \u00e0 la forte minorit\u00e9 conservatrice vaincue militairement dans la guerre du Sonderbund. Surtout, ces cantons qui jou\u00e8rent un r\u00f4le de pr\u00e9curseurs jouissaient de conditions socio-\u00e9conomiques favorables, c'est-\u00e0-dire qu'ils poss\u00e9daient une classe moyenne-sup\u00e9rieure ambitieuse. Sans faire du degr\u00e9 d'industrialisation un \u00e9l\u00e9ment indispensable, on doit cependant voir dans ce facteur une des causes de la victoire comparativement pr\u00e9coce des forces lib\u00e9rales-radicales. Il ne faut pas sous-estimer non plus le fait que, tout bien consid\u00e9r\u00e9, l'arm\u00e9e ne fut pas, comme dans les monarchies, un instrument de r\u00e9pression aux mains des d\u00e9fenseurs de l'ordre \u00e9tabli, mais plut\u00f4t un instrument des forces r\u00e9formatrices. On peut dire de m\u00eame des Corps francs, d'ailleurs \u00e9quip\u00e9s de mat\u00e9riel de guerre officiel. Le caract\u00e8re populaire de l'arm\u00e9e de milice tourna au profit des radicaux."], ["p", "Apr\u00e8s l'\u00e9lan de 1830, il apparut, par exemple \u00e0 Lucerne et Zurich, des mouvements d'opposition conservateurs, qui regagn\u00e8rent une partie du terrain perdu en se servant d'ailleurs des m\u00e9thodes des lib\u00e9raux (appel \u00e0 la souverainet\u00e9 du peuple, p\u00e9titions, assembl\u00e9es populaires et suffrage universel). Cela montre que la d\u00e9mocratie moderne avait divers visages et que la foi dans le progr\u00e8s in\u00e9luctable des id\u00e9es lib\u00e9rales \u00e9tait une illusion. La d\u00e9mocratisation de la Suisse s'inspirait de mod\u00e8les \u00e9trangers, surtout fran\u00e7ais et am\u00e9ricain, et s'imposa pour une bonne part gr\u00e2ce \u00e0 des immigrants allemands. Sont embl\u00e9matiques de ces influences d'une part un Ignaz Paul Vital Troxler ou un Benjamin Constant, qui avaient appris \u00e0 conna\u00eetre la pens\u00e9e lib\u00e9rale lors de leurs \u00e9tudes \u00e0 I\u00e9na et Vienne pour le Lucernois, Erlangen, Edimbourg et Paris pour le Lausannois, d'autre part l'immigrant allemand Ludwig Snell, auteur d'un manuel de droit constitutionnel suisse. Celui-ci v\u00e9cut en Suisse d\u00e8s 1827 et enseigna aux Universit\u00e9s de Zurich et Berne. La Suisse tira grand profit de la r\u00e9pression des lib\u00e9raux allemands. Elle leur offrit un champ d'activit\u00e9 attrayant dans ses universit\u00e9s et \u00e9coles normales r\u00e9cemment fond\u00e9es et put ainsi facilement revivifier et renforcer ses \u00e9lites intellectuelles. Le lib\u00e9ralisme suisse tirait l'essentiel de son \u00e9nergie politique de la classe moyenne, qui comptait dans ses rangs de jeunes entrepreneurs, mais aussi des m\u00e9decins, des juristes ind\u00e9pendants et des aubergistes dans les anciens cantons-villes, ainsi que les \u00e9lites rurales qui r\u00e9clamaient l'\u00e9galit\u00e9 compl\u00e8te avec le patriciat urbain. Le premier pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Jonas Furrer, fils d'un ma\u00eetre serrurier de Winterthour, est un repr\u00e9sentant typique de cette classe, de m\u00eame que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Josef Munzinger, qui fut d'abord \u00e9picier \u00e0 Olten."], ["p", "Ce sont les pragmatiques mod\u00e9r\u00e9s, et non pas leurs alli\u00e9s radicaux, qui domin\u00e8rent le camp lib\u00e9ral en 1847-1848 et d\u00e9termin\u00e8rent le cours des \u00e9v\u00e9nements. Ils approuv\u00e8rent une petite r\u00e9volution afin d'\u00e9loigner la menace d'une grande et ex\u00e9cut\u00e8rent d'en haut et en bon ordre des changements qui, sans eux, seraient venus d'en bas et dans le d\u00e9sordre. Dans les ann\u00e9es 1840, la mobilisation id\u00e9ologique et la diffamation des adversaires conservateurs catholiques permirent d'abord de cr\u00e9er une communaut\u00e9 d'action lib\u00e9rale-radicale; ensuite on se laissa aller \u00e0 quelques mouvements vifs, mais en pr\u00e9voyant un rapide retour au calme. Apr\u00e8s sa victoire dans la guerre du Sonderbund, le r\u00e9gime radical renon\u00e7a vite \u00e0 une partie de ses poses r\u00e9volutionnaires, du reste peu hardies et ne s'empressa plus de donner asile aux r\u00e9volutionnaires allemands. Si la d\u00e9mocratie progressa en 1848, ce ne fut que par l'extension de principe \u00e0 la Suisse enti\u00e8re des acquis de 1830, lesquels comprenaient d\u00e9j\u00e0 toutes les normes lib\u00e9rales: souverainet\u00e9 du peuple, constitution \u00e9crite, r\u00e9visable et soumise \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum, s\u00e9paration des pouvoirs, \u00e9galit\u00e9 des droits, libert\u00e9 du commerce et de l'industrie, garantie de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. Les p\u00e8res fondateurs de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral restaient dans le cadre de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative d\u00e9finie par les constitutions de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration; ils n'institu\u00e8rent ni le droit de participation directe ni l'Etat national unitaire auquel aspiraient les radicaux (Constitution f\u00e9d\u00e9rale)."], ["h3", "D\u00e9veloppement continu de la d\u00e9mocratie"], ["p", "Apr\u00e8s 1848, le parti radical victorieux exer\u00e7a d'abord le pouvoir sans tenir compte de la minorit\u00e9, parfois selon des m\u00e9thodes discutables, comme dans le canton de Fribourg. La diff\u00e9renciation sociale croissante, l'ind\u00e9pendance nouvelle des classes moyennes et l'apparition du mouvement ouvrier \u00e9largirent l'\u00e9ventail des forces politiques, qui jusque l\u00e0 s'\u00e9taient r\u00e9parties pour l'essentiel entre les \u00e9lites lib\u00e9rales d'une part, les conservateurs catholiques et protestants de l'autre (conservatisme). Il en r\u00e9sulta une situation nouvelle: d\u00e9sormais, les forces d'opposition ne se contentaient plus de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats par des revendications de d\u00e9tail, elles voulaient modifier le syst\u00e8me politique lui-m\u00eame, pour augmenter leurs chances de succ\u00e8s. Le mouvement d\u00e9mocratique a ainsi transform\u00e9 la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative en d\u00e9mocratie directe, en imposant par le biais de r\u00e9visions constitutionnelles, dans les ann\u00e9es 1860, l'\u00e9lection des gouvernements cantonaux par le peuple et diverses formes de r\u00e9f\u00e9rendums et p\u00e9titions (votations), puis sur le plan f\u00e9d\u00e9ral le r\u00e9f\u00e9rendum l\u00e9gislatif (1874, r\u00e9f\u00e9rendum populaire) et le droit d'initiative constitutionnelle (1891, initiative populaire). Contrairement \u00e0 l'opinion courante selon laquelle l'introduction de ces instruments serait due \u00e0 une volont\u00e9 \u00abprogressiste\u00bb, on doit relever que, paradoxalement, les forces conservatrices et r\u00e9actionnaires ont rapidement su s'en servir. Preuve en sont la premi\u00e8re initiative populaire, soumise au peuple en 1893 (interdiction de l'abattage rituel) et les 13 r\u00e9f\u00e9rendums par lesquels les conservateurs catholiques et les f\u00e9d\u00e9ralistes r\u00e9ussirent \u00e0 bloquer, entre 1874 et 1891, la politique de la majorit\u00e9 radicale (Parti radical-d\u00e9mocratique). Le r\u00e9f\u00e9rendum contraignit donc les radicaux \u00e0 accepter des compromis; il fallut tenter de s'entendre avant les d\u00e9bats parlementaires pour \u00e9viter le risque d'un appel \u00e0 l'arbitrage populaire. La politique majoritaire des d\u00e9buts fit place \u00e0 une politique de compromis et la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative lib\u00e9rale \u00e0 une \u00abd\u00e9mocratie des groupes d'int\u00e9r\u00eats\u00bb. Ce mod\u00e8le qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 impos\u00e9 dans plusieurs cantons et se fondait sur un r\u00e9seau serr\u00e9 d'organisations fa\u00eeti\u00e8res, int\u00e9gra (parfois m\u00eame \u00e0 l'\u00e9chelon national) les principales cat\u00e9gories socioprofessionnelles (f\u00e9d\u00e9rations)."], ["p", "Le mouvement ouvrier eut \u00e0 d\u00e9cider s'il voulait, et dans quelle mesure, tenter les chances de la participation d\u00e9mocratique ou d\u00e9fendre ses revendications par le moyen traditionnel de la gr\u00e8ve. On lui doit sur le plan f\u00e9d\u00e9ral le lancement vers 1900 de l'initiative en faveur de la proportionnelle, qui marque une \u00e9tape capitale (syst\u00e8mes \u00e9lectoraux). Accept\u00e9e \u00e0 la troisi\u00e8me tentative, elle provoqua en 1919 une brusque augmentation des mandats socialistes (Parti socialiste, PS) au Conseil national (pass\u00e9s de 20 \u00e0 41), notamment parce que le nouveau proc\u00e9d\u00e9 tenait mieux compte de toutes les voix que le syst\u00e8me majoritaire qu'il rempla\u00e7ait (o\u00f9 tous les si\u00e8ges d'une circonscription vont au premier parti, m\u00eame s'il n'a gu\u00e8re plus que 50% des voix). Huit cantons, \u00e0 commencer par le Tessin en 1890 (r\u00e9volution tessinoise), avaient introduit la proportionnelle avant la Conf\u00e9d\u00e9ration. En g\u00e9n\u00e9ral, le syst\u00e8me majoritaire resta en vigueur pour l'\u00e9lection des conseillers d'Etat et aux Etats et le parti dominant aurait pu revendiquer tous les mandats; n\u00e9anmoins, vers la fin du XIXe\u00a0si\u00e8cle, on admit volontairement une repr\u00e9sentation des diff\u00e9rents groupes selon leur force."], ["p", "Des mesures pratiques ont am\u00e9lior\u00e9 notablement le fonctionnement de la d\u00e9mocratie, encore piteux en 1848; elles ont port\u00e9 par exemple sur la tenue des registres \u00e9lectoraux, le nombre des bureaux de vote et leurs horaires d'ouverture, la d\u00e9limitation des cercles \u00e9lectoraux, la garantie du suffrage secret et la qualit\u00e9 des informations relatives aux textes soumis au vote. Tr\u00e8s r\u00e9cemment sont apparus le vote par correspondance et le recours aux moyens \u00e9lectroniques. Au sein des parlements, le d\u00e9veloppement de la d\u00e9mocratie a d\u00e9pendu de la multiplication des commissions (commissions parlementaires, commissions extraparlementaires) et des droits de contr\u00f4le et d'intervention limitant les pouvoirs des ex\u00e9cutifs. En outre, une partie de la politique \u00e9trang\u00e8re est pass\u00e9e sous le contr\u00f4le d\u00e9mocratique par l'introduction en 1921 du r\u00e9f\u00e9rendum en mati\u00e8re de trait\u00e9s d'Etat (\u00e9largi en 1977, 1998 et 2003), qui devait compenser la perte d'influence des citoyens sur une l\u00e9gislation de plus en plus d\u00e9termin\u00e9e par des accords internationaux. En revanche, il n'existe pas de r\u00e9f\u00e9rendum budg\u00e9taire, bien qu'on en ait souvent parl\u00e9, notamment pour les d\u00e9penses militaires (initiatives repouss\u00e9es en 1993 et 2000). D\u00e9j\u00e0 incluse dans le projet de r\u00e9vision constitutionnelle de 1872, l'initiative l\u00e9gislative est toujours en attente de r\u00e9alisation. Refus\u00e9e en 1961 par plus de 70% des votants, discut\u00e9e sans r\u00e9sultat apr\u00e8s 1998 dans le cadre de la r\u00e9forme des droits populaires, elle recueillit une majorit\u00e9\u00a0en 2003, sous la forme d'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale, qui laissait\u00a0au Parlement le soin de d\u00e9cider si la mesure propos\u00e9e (dont il aurait d\u00fb aussi \u00e9laborer la teneur d\u00e9finitive) devait \u00eatre inscrite dans la Constitution ou faire l'objet d'une loi. Cependant, la l\u00e9gislation d'ex\u00e9cution de ce nouvel instrument s'av\u00e9ra si complexe que les Chambres f\u00e9d\u00e9rales accept\u00e8rent une initiative parlementaire visant \u00e0 l'abroger; en 2009, le peuple et les cantons adopt\u00e8rent l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral portant sur la suppression de l'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale. L'introduction du double oui en 1987 emp\u00eache\u00a0par contre\u00a0la man\u0153uvre peu d\u00e9mocratique qui consistait \u00e0 diviser le camp favorable \u00e0 une initiative en pr\u00e9sentant un contre-projet parlementaire plus mod\u00e9r\u00e9."], ["p", "Par rapport au mod\u00e8le id\u00e9al qui donne des droits d'autod\u00e9termination au plus grand nombre de personnes, la Suisse est rest\u00e9e en retrait, jusqu'au XXe\u00a0si\u00e8cle. En 1848, les juifs obtinrent certes les droits politiques, mais non pas l'\u00e9galit\u00e9, puisqu'ils n'avaient pas une pleine libert\u00e9 d'\u00e9tablissement; celle-ci ne leur fut accord\u00e9e constitutionnellement qu'en 1866, en cons\u00e9quence indirecte d'un trait\u00e9 de commerce conclu avec la France. Les droits politiques n'\u00e9taient aucunement garantis en 1848 aux Heimatlos (personnes sans droit de bourgeoisie), aux personnes \u00e0 la charge de l'assistance publique ni aux condamn\u00e9s. Ils \u00e9taient refus\u00e9s aux femmes et le rest\u00e8rent sur le plan f\u00e9d\u00e9ral jusqu'en 1971; neuf cantons ouvrirent la voie dans ce domaine. Apr\u00e8s des votes n\u00e9gatifs en 1919 et 1921, Vaud introduisit en 1959 le suffrage f\u00e9minin sur le plan cantonal. Le m\u00eame jour, une votation f\u00e9d\u00e9rale sur le m\u00eame objet donnait une fois de plus un r\u00e9sultat n\u00e9gatif. La d\u00e9mocratie directe repoussa longtemps cette r\u00e9forme; comme dans le cas de l'\u00e9galit\u00e9 des droits des juifs, la \u00abplus vieille d\u00e9mocratie du monde\u00bb se trouva \u00e0 la tra\u00eene de l'\u00e9volution dans les pays voisins."], ["p", "Il y eut encore deux extensions du droit de vote \u00e0 la fin du XXe\u00a0si\u00e8cle. En 1991, l'\u00e2ge de la majorit\u00e9 civique fut abaiss\u00e9 de 20 \u00e0 18 ans, r\u00e9forme qui fut pr\u00e9sent\u00e9e comme une compensation au vieillissement d\u00e9mographique et comme cadeau \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l'occasion des 700 ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration. En 1992, on donna aux Suisses de l'\u00e9tranger la possibilit\u00e9 de prendre part aux votations et \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, pour autant qu'ils s'inscrivent selon les formes (comme l'ont fait 18% des quelque 454'000 ayants droit en 2002). Cela s'inscrit dans une tendance g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 rendre l'exercice des droits d\u00e9mocratiques ind\u00e9pendant du lieu de domicile momentan\u00e9. La Conf\u00e9d\u00e9ration interdisait aux \u00e9trangers toute activit\u00e9 politique sur son territoire, jusqu'\u00e0 ce qu'elle autorise le scrutin consulaire, la premi\u00e8re fois pour les \u00e9lections russes de 1990. D\u00e8s lors, elle accorda \u00e0 ses citoyens expatri\u00e9s les m\u00eames facult\u00e9s qu'aux \u00e9trangers r\u00e9sidant en Suisse."], ["p", "L'extension du droit de vote des \u00e9trangers dans les affaires int\u00e9rieures constituerait un pas de plus vers une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 chacun ait qualit\u00e9 de citoyen. Ce droit est garanti dans le canton de Neuch\u00e2tel (au niveau communal d\u00e8s 1849, au niveau cantonal \u00e0 partir de 2002) et dans le canton du Jura (droit de vote communal et cantonal depuis 1979).\u00a0Vaud (2003),\u00a0Gen\u00e8ve (2005)\u00a0et Fribourg (2005) l'ont accord\u00e9 seulement sur le plan communal. Dans les cantons d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures (1996), des Grisons (2004) et de B\u00e2le-Ville (2006), son introduction est laiss\u00e9e \u00e0 l'initiative des communes: jusqu'en 2019, seules les communes des Rhodes-Ext\u00e9rieures de Wald, Speicher, Trogen et Rehetobel, ainsi qu'environ 20% des communes grisonnes l'avaient prise. Relevons que ces r\u00e9formes n'ont pu aboutir qu'incluses dans une r\u00e9vision constitutionnelle compl\u00e8te; les initiatives lanc\u00e9es depuis les ann\u00e9es 1990 sur le vote des \u00e9trangers ont toutes \u00e9t\u00e9 clairement rejet\u00e9es par les votants."], ["p", "Si l'on consid\u00e8re l'extension des droits formels de participation et l'\u00e9largissement du corps \u00e9lectoral, il appara\u00eet que l'histoire constitutionnelle de la Suisse tend g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 un renforcement de la d\u00e9mocratie. Mais il y eut aussi des interruptions, des retours en arri\u00e8re et des mouvements de r\u00e9action."], ["p", "La d\u00e9mocratie connut une p\u00e9riode de crise dans les ann\u00e9es 1930 et 1940. Le droit de r\u00e9f\u00e9rendum fut pratiquement annihil\u00e9 par le recours extraordinairement fr\u00e9quent \u00e0 la clause d'urgence. Une initiative contestant cette pratique fut retir\u00e9e en 1939, en faveur d'un contre-projet qui s'av\u00e9ra inefficace. Il fallut attendre l'initiative \u00abRetour \u00e0 la d\u00e9mocratie directe\u00bb, adopt\u00e9e en 1949 contre l'avis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et du Parlement, pour que l'on r\u00e9vise le droit d'urgence. Une bonne partie des mesures prises par le gouvernement, en vertu des pleins pouvoirs, pour faire face aux difficult\u00e9s dues aux guerres mondiales et \u00e0 la grande crise, n'avait pas de fondement constitutionnel."], ["p", "Comme le suffrage f\u00e9minin doublait l'effectif du corps \u00e9lectoral, on porta le nombre de signatures requises pour faire aboutir un r\u00e9f\u00e9rendum de 30'000 \u00e0 50'000, et de 50'000 \u00e0 100'000 pour une initiative. Cette mesure (adopt\u00e9e par le peuple) ne constituait nullement un d\u00e9mant\u00e8lement de la d\u00e9mocratie, m\u00eame si certains le pr\u00e9tendirent. L'essor d\u00e9mographique et l'am\u00e9lioration des moyens de communication font que le seuil ainsi fix\u00e9 est comparativement bien plus bas \u00e0 la fin du XXe\u00a0si\u00e8cle qu'en 1874: il repr\u00e9sentait (dans le cas du r\u00e9f\u00e9rendum) 5% du corps \u00e9lectoral en 1884 et un peu plus de 1% en 2000. La seule restriction r\u00e9elle, introduite en 1977, fut le d\u00e9lai de 18 mois pour la collecte, aujourd'hui relativement facile, des signatures en faveur d'une initiative."], ["p", "Le taux de participation \u00e9lectorale atteignit ses valeurs les plus basses dans les ann\u00e9es 1960, puis il se stabilisa entre 35 et 45%, pour remonter l\u00e9g\u00e8rement dans les ann\u00e9es 1990. Cet abstentionnisme est parfois interpr\u00e9t\u00e9 comme le signe d'un foss\u00e9 entre la \u00abclasse politique\u00bb et le peuple ou d'une crise de la d\u00e9mocratie. Mais on constate au contraire que les relations entre les autorit\u00e9s et le peuple se sont dans l'ensemble d\u00e9crisp\u00e9es; en effet, alors que le corps \u00e9lectoral refusait quatre propositions officielles sur cinq \u00e0 la fin du XIXe\u00a0si\u00e8cle, il en a accept\u00e9 77% entre 1947 et 1995. En outre, dans les ann\u00e9es 1960 et 1970, apparut dans des occasions sp\u00e9cifiques (refus de l'\u00e9nergie atomique, certains projets de construction, questions d'\u00e9galit\u00e9) un engagement informel dans les \u00abnouveaux mouvements sociaux\u00bb, qui compensa \u00e0 bien des \u00e9gards le d\u00e9clin de la conscience civique traditionnelle, con\u00e7ue comme un devoir, et de la participation automatique qu'elle impliquait."], ["p", "Vu les relations harmonieuses qui r\u00e8gnent entre \u00e9lecteurs et gouvernement, il n'est pas \u00e9tonnant qu'en Suisse la d\u00e9mocratie directe soit consid\u00e9r\u00e9e comme la seule bonne. Aux yeux de la majorit\u00e9 des citoyennes et des citoyens, les \u00e9l\u00e9ments positifs, tels que stabilit\u00e9, continuit\u00e9 et l\u00e9gitimit\u00e9, l'emportent, aujourd'hui comme hier. Chez les historiens et politologues, cette id\u00e9alisation s'exprime dans les notions de d\u00e9mocratie de concordance et de consensus, lesquelles mettent en \u00e9vidence le respect volontaire du syst\u00e8me proportionnel et le fait que les divers groupes capables de faire aboutir un r\u00e9f\u00e9rendum sont associ\u00e9s aux proc\u00e9dures l\u00e9gislatives (proc\u00e9dure de consultation). Mais elles occultent la capacit\u00e9 in\u00e9gale des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 s'organiser et \u00e0 se d\u00e9fendre, ph\u00e9nom\u00e8ne qui conduit \u00e0 prendre davantage en compte, dans les processus de consultation, les int\u00e9r\u00eats particuliers et \u00e0 court terme que l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 long terme. D'autres voix critiques, tant chez les n\u00e9olib\u00e9raux (n\u00e9olib\u00e9ralisme) que chez les tenants des \u00abnouveaux mouvements sociaux\u00bb, soulignent, depuis la fin des ann\u00e9es 1980, le frein \u00e0 l'innovation que repr\u00e9sente un r\u00e9f\u00e9rendum ou m\u00eame la simple menace d'en lancer un. Mais, comme pour la r\u00e8gle de la majorit\u00e9 des Etats qui permet \u00e0 11 cantons et demi d'imposer leur avis m\u00eame s'ils ne repr\u00e9sentent, \u00e0 l'extr\u00eame, que 20 \u00e0 25% des votants (ce qui s'est produit huit fois avant 2000), il pourrait s'av\u00e9rer difficile, du moins dans un avenir pr\u00e9visible, de convaincre le souverain de r\u00e9duire les droits populaires, m\u00eame si ceux-ci constituent une entrave et ne contribuent gu\u00e8re \u00e0 \u00e9laborer des solutions constructives. La crainte de la perte d'autonomie qui pourrait r\u00e9sulter des engagements internationaux de la Suisse ou de son int\u00e9gration \u00e0 une organisation supranationale a bien plut\u00f4t renforc\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1990 la volont\u00e9 de maintenir les formes d\u00e9mocratiques traditionnelles."], ["p", "Le mouvement de 68 (r\u00e9voltes des jeunes) a fait de la d\u00e9mocratie une valeur non plus seulement dans le domaine politique, mais aussi dans les entreprises (participation), les \u00e9coles et les universit\u00e9s (conseils de classe, conseils de parents, assembl\u00e9es d'\u00e9tudiants) et m\u00eame dans l'arm\u00e9e; n\u00e9anmoins, les tentatives de cr\u00e9er des comit\u00e9s de soldats \u00e9chou\u00e8rent au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970. Les Eglises protestantes connaissent depuis la fin du XIXe\u00a0si\u00e8cle certaines formes de participation (conseils de paroisse, synode, conseil synodal), qu'on retrouve dans les structures de droit concordataire de l'Eglise catholique."]], "text_links": [[], [{"start": 32, "end": 44, "mention": "souverainet\u00e9", "href": "/fr/articles/026456/2013-01-08/", "dhsid": "026456", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42008", "itemLabel": "souverainet\u00e9", "dhsid": "026456", "namefr": "Souverainet\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Souverainet%C3%A9", "namede": "Souver\u00e4nit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Souver%C3%A4nit%C3%A4t", "nameit": "Sovranit\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sovranit%C3%A0", "nameen": "Sovereignty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132367-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42008", "wikipedia_page_title": "Souverainet\u00e9"}, {"start": 328, "end": 341, "mention": "landsgemeinde", "href": "/fr/articles/010239/2021-01-18/", "dhsid": "010239", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "wikipedia_page_title": "Landsgemeinde"}, {"start": 343, "end": 355, "mention": "juridictions", "href": "/fr/articles/009819/2014-10-01/", "dhsid": "009819", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 357, "end": 364, "mention": "dizains", "href": "/fr/articles/009820/2015-07-22/", "dhsid": "009820", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "itemLabel": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "dhsid": "009820", "namefr": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_des_Sept-Dizains", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Repubblica delle Sette Degagne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_delle_Sette_Degagne", "nameen": "Republic of the Seven Tithings", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_the_Seven_Tithings", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "wikipedia_page_title": "R\u00e9publique des Sept-Dizains"}, {"start": 366, "end": 390, "mention": "assembl\u00e9e des communiers", "href": "/fr/articles/010240/2005-08-19/", "dhsid": "010240", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "itemLabel": "Assembl\u00e9e communale", "dhsid": "010240", "namefr": "Assembl\u00e9e communale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_communale", "namede": "Gemeindeversammlung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindeversammlung", "nameit": "Town meeting", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "nameen": "Town meeting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "instanceofLabel": "pouvoir l\u00e9gislatif", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "wikipedia_page_title": "Assembl\u00e9e communale"}, {"start": 452, "end": 481, "mention": "service militaire obligatoire", "href": "/fr/articles/008588/2015-05-04/", "dhsid": "008588", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "itemLabel": "conscription", "dhsid": "008588", "namefr": "Conscription", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conscription", "namede": "Wehrpflicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wehrpflicht", "nameit": "Coscrizione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coscrizione", "nameen": "Conscription", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conscription", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1188986", "instanceofLabel": "court terme", "gndid": "4065000-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "itemLabel": "conscription", "dhsid": "008588", "namefr": "Conscription", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conscription", "namede": "Wehrpflicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wehrpflicht", "nameit": "Coscrizione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coscrizione", "nameen": "Conscription", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conscription", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4065000-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "wikipedia_page_title": "Conscription"}, {"start": 630, "end": 650, "mention": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "href": "/fr/articles/017216/2013-09-24/", "dhsid": "017216", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13418847", "instanceofLabel": "\u00e9v\u00e9nement historique", "gndid": "4018183-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "wikipedia_page_title": "R\u00e9volution fran\u00e7aise"}, {"start": 663, "end": 680, "mention": "droits politiques", "href": "/fr/articles/010368/2021-02-17/", "dhsid": "010368", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343981", "itemLabel": "Q1343981", "dhsid": "010368", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Politische Rechte (Recht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Rechte_(Recht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343981", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 689, "end": 706, "mention": "droits de l'homme", "href": "/fr/articles/013979/2021-02-18/", "dhsid": "013979", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687109", "itemLabel": "droits fondamentaux en Suisse", "dhsid": "013979", "namefr": "Droits fondamentaux en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droits_fondamentaux_en_Suisse", "namede": "Grundrechte (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundrechte_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Human rights in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q69358181", "instanceofLabel": "droits de l'homme par pays", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687109", "wikipedia_page_title": "Droits fondamentaux en Suisse"}, {"start": 1047, "end": 1059, "mention": "Etat f\u00e9d\u00e9ral", "href": "/fr/articles/009801/2016-04-13/", "dhsid": "009801", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1307214", "wikipedia_page_id": 53961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 74, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3042284", "wikipedia_page_id": 1700505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3042284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 357, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 452, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q580750", "wikipedia_page_id": 166558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008588", "dhsid": "008588", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "itemLabel": "conscription", "dhsid": "008588", "namefr": "Conscription", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conscription", "namede": "Wehrpflicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wehrpflicht", "nameit": "Coscrizione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coscrizione", "nameen": "Conscription", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conscription", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4065000-5", "wikidata_id": "Q580750"}}, {"start": 593, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192769", "wikipedia_page_id": 32870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192769", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 619, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 630, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 6742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}, {"start": 663, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2270062", "wikipedia_page_id": 536449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2270062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 689, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8458", "wikipedia_page_id": 71168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 927, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 968, "end": 987, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192125", "wikipedia_page_id": 880, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1047, "end": 1059, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1198, "end": 1216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171174", "wikipedia_page_id": 76167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048664", "dhsid": "048664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie directe", "dhsid": "048664", "namefr": "D\u00e9mocratie directe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie_directe", "namede": "Direkte Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Demokratie", "nameit": "Democrazia diretta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia_diretta", "nameen": "Direct democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Direct_democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4134792-4", "wikidata_id": "Q171174"}}], [{"start": 0, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 37, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 127, "end": 140, "mention": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "href": "/fr/articles/026413/2012-02-08/", "dhsid": "026413", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668589", "itemLabel": "Q668589", "dhsid": "026413", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Entstehung und Wachstum der Alten Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Entstehung_und_Wachstum_der_Alten_Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Growth of the Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Growth_of_the_Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1302465", "itemLabel": "Eidgenossenschaft", "dhsid": "026413", "namefr": "Eidgenossenschaft", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "namede": "Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Eidgenossenschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4167410", "instanceofLabel": "page d'homonymie de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "wikipedia_page_title": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse"}, {"start": 148, "end": 159, "mention": "pays alli\u00e9s", "href": "/fr/articles/009815/2014-02-26/", "dhsid": "009815", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q228385", "itemLabel": "Pays alli\u00e9s de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration Suisse", "dhsid": "009815", "namefr": "Pays alli\u00e9s de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_alli%C3%A9s_de_l%27ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Zugewandter Ort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zugewandter_Ort", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q228385", "wikipedia_page_title": "Pays alli\u00e9s de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse"}, {"start": 234, "end": 247, "mention": "constitutions", "href": "/fr/articles/009615/2013-02-25/", "dhsid": "009615", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "itemLabel": "constitution", "dhsid": "009615", "namefr": "Constitution", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution", "namede": "Verfassung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verfassung", "nameit": "Costituzione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione", "nameen": "Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Constitution", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4062787-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "wikipedia_page_title": "Constitution"}, {"start": 267, "end": 286, "mention": "cantons campagnards", "href": "/fr/articles/009918/2008-11-11/", "dhsid": "009918", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 304, "end": 324, "mention": "Johann Jakob Ziegler", "href": "/fr/articles/015846/2012-01-11/", "dhsid": "015846", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 422, "end": 441, "mention": "villes corporatives", "href": "/fr/articles/009917/2015-01-25/", "dhsid": "009917", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "wikipedia_page_title": "Corporation sous le royaume de France"}, {"start": 443, "end": 469, "mention": "cantons \u00e0 r\u00e9gime patricien", "href": "/fr/articles/026422/2010-09-27/", "dhsid": "026422", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 874, "end": 882, "mention": "noblesse", "href": "/fr/articles/016368/2011-03-01/", "dhsid": "016368", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "wikipedia_page_title": "Noblesse"}, {"start": 915, "end": 924, "mention": "patriciat", "href": "/fr/articles/016374/2010-09-27/", "dhsid": "016374", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1234, "end": 1243, "mention": "votations", "href": "/fr/articles/010378/2016-07-28/", "dhsid": "010378", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1367, "end": 1375, "mention": "\u00e9lection", "href": "/fr/articles/010377/2016-04-13/", "dhsid": "010377", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1501, "end": 1505, "mention": "lois", "href": "/fr/articles/030903/2011-02-10/", "dhsid": "030903", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1563, "end": 1569, "mention": "imp\u00f4ts", "href": "/fr/articles/013763/2013-01-24/", "dhsid": "013763", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 72, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190944", "wikipedia_page_id": 27830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/018707", "dhsid": "018707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q190944", "itemLabel": "Jean Bodin", "dhsid": "018707", "namefr": "Jean Bodin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Bodin", "namede": "Jean Bodin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Bodin", "nameit": "Jean Bodin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Bodin", "nameen": "Jean Bodin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Bodin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118512307", "wikidata_id": "Q190944"}}, {"start": 190, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 2344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 252, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 289, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 304, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9009", "wikipedia_page_id": 79997, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001281", "dhsid": "001281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9009", "itemLabel": "Schaffhouse", "dhsid": "001281", "namefr": "Schaffhouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schaffhouse", "namede": "Schaffhausen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schaffhausen", "nameit": "Sciaffusa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciaffusa", "nameen": "Schaffhausen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schaffhausen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051993-4", "wikidata_id": "Q9009"}}, {"start": 460, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 712, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 915, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1021, "end": 1025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1176, "end": 1189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}], [], [{"start": 159, "end": 166, "mention": "Grisons", "href": "/fr/articles/007391/2018-01-11/", "dhsid": "007391", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "wikipedia_page_title": "Canton des Grisons"}, {"start": 196, "end": 202, "mention": "Valais", "href": "/fr/articles/007396/2018-01-11/", "dhsid": "007396", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "itemLabel": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "dhsid": "007396", "namefr": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_des_Sept-Dizains", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Repubblica delle Sette Degagne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_delle_Sette_Degagne", "nameen": "Republic of the Seven Tithings", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_the_Seven_Tithings", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "wikipedia_page_title": "R\u00e9publique des Sept-Dizains"}, {"start": 241, "end": 244, "mention": "Uri", "href": "/fr/articles/007384/2021-01-15/", "dhsid": "007384", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "wikipedia_page_title": "Canton d'Uri"}, {"start": 246, "end": 253, "mention": "Schwytz", "href": "/fr/articles/007385/2017-05-11/", "dhsid": "007385", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "wikipedia_page_title": "Canton de Schwytz"}, {"start": 255, "end": 261, "mention": "Obwald", "href": "/fr/articles/007410/2018-02-07/", "dhsid": "007410", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "wikipedia_page_title": "Canton d'Obwald"}, {"start": 263, "end": 270, "mention": "Nidwald", "href": "/fr/articles/007411/2017-05-11/", "dhsid": "007411", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "wikipedia_page_title": "Canton de Nidwald"}, {"start": 272, "end": 278, "mention": "Glaris", "href": "/fr/articles/007374/2017-05-30/", "dhsid": "007374", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "wikipedia_page_title": "Canton de Glaris"}, {"start": 280, "end": 284, "mention": "Zoug", "href": "/fr/articles/007373/2019-04-24/", "dhsid": "007373", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "itemLabel": "canton de Zoug", "dhsid": "007373", "namefr": "Canton de Zoug", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zoug", "namede": "Kanton Zug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Zug", "nameit": "Canton Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zugo", "nameen": "Canton of Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068064-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "wikipedia_page_title": "Canton de Zoug"}, {"start": 286, "end": 314, "mention": "Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "href": "/fr/articles/007476/2019-10-25/", "dhsid": "007476", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "wikipedia_page_title": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures"}, {"start": 318, "end": 346, "mention": "Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "href": "/fr/articles/007475/2019-10-25/", "dhsid": "007475", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "wikipedia_page_title": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures"}, {"start": 452, "end": 465, "mention": "Petit Conseil", "href": "/fr/articles/010236/2010-06-30/", "dhsid": "010236", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "wikipedia_page_title": "Petit Conseil"}, {"start": 472, "end": 485, "mention": "Grand Conseil", "href": "/fr/articles/010237/2006-01-31/", "dhsid": "010237", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1330654", "itemLabel": "Q1330654", "dhsid": "010237", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Grosser Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grosser_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "wikipedia_page_title": "Conseil des Deux-Cents"}, {"start": 693, "end": 701, "mention": "conseils", "href": "/fr/articles/010235/2014-12-09/", "dhsid": "010235", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 17, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 52, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 159, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 177, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 196, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 226, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 241, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 246, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 255, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 263, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 272, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 280, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 286, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 318, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 12248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 452, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 472, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}], [{"start": 302, "end": 325, "mention": "seigneurie territoriale", "href": "/fr/articles/009927/2013-12-17/", "dhsid": "009927", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 938, "end": 945, "mention": "village", "href": "/fr/articles/007947/2015-03-25/", "dhsid": "007947", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "itemLabel": "village", "dhsid": "007947", "namefr": "Village", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Village", "namede": "Dorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dorf", "nameit": "Villaggio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villaggio", "nameen": "Village", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Village", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q98966309", "instanceofLabel": "classification des \u00e9tablissements humains", "gndid": "4012775-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "wikipedia_page_title": "Village"}, {"start": 947, "end": 954, "mention": "commune", "href": "/fr/articles/010261/2013-04-05/", "dhsid": "010261", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "itemLabel": "commune de Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "Commune (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commune_(Suisse)", "namede": "Politische Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Gemeinde", "nameit": "Comuni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comuni_della_Svizzera", "nameen": "Municipalities of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipalities_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15284", "itemLabel": "municipalit\u00e9", "dhsid": "010261", "namefr": "Municipalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Municipalit%C3%A9", "namede": "Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde", "nameit": "Comune", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comune", "nameen": "Municipality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4019956-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500407", "itemLabel": "Q1500407", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindefreiheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindefreiheit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500394", "itemLabel": "Q1500394", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindedualismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindedualismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2101494", "itemLabel": "communes en Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeinde (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "wikipedia_page_title": "Commune (Suisse)"}, {"start": 956, "end": 966, "mention": "communaut\u00e9", "href": "/fr/articles/008970/2015-02-17/", "dhsid": "008970", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4539", "itemLabel": "coop\u00e9rative", "dhsid": "008970", "namefr": "Coop\u00e9rative", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coop%C3%A9rative", "namede": "Genossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genossenschaft", "nameit": "Societ\u00e0 cooperativa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_cooperativa", "nameen": "Cooperative", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cooperative", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12047392", "instanceofLabel": "forme juridique", "gndid": "4020160-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4539", "wikipedia_page_title": "Coop\u00e9rative"}, {"start": 16, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 49, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 80, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1630884", "wikipedia_page_id": 7391873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1630884", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149861", "wikipedia_page_id": 778410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1693", "wikipedia_page_id": 8832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1693", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644", "wikipedia_page_id": 51863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 382, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27496", "wikipedia_page_id": 77215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 752, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 797, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 820, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2748254", "wikipedia_page_id": 1209481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2748254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 878, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12117", "wikipedia_page_id": 33071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12117", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 141, "end": 146, "mention": "Alpes", "href": "/fr/articles/008569/2013-07-17/", "dhsid": "008569", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "itemLabel": "Alpes", "dhsid": "008569", "namefr": "Alpes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes", "namede": "Alpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpen", "nameit": "Alpi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpi", "nameen": "Alps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q46831", "instanceofLabel": "cha\u00eene de montagnes", "gndid": "4001328-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25220", "itemLabel": "Alpes suisses", "dhsid": "008569", "namefr": "Alpes suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes_suisses", "namede": "Schweizer Alpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Alpen", "nameit": "Alpi svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpi_svizzere", "nameen": "Swiss Alps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Alps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q570116", "instanceofLabel": "attraction touristique", "gndid": "4077275-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25220", "itemLabel": "Alpes suisses", "dhsid": "008569", "namefr": "Alpes suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes_suisses", "namede": "Schweizer Alpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Alpen", "nameit": "Alpi svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpi_svizzere", "nameen": "Swiss Alps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Alps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437459", "instanceofLabel": "syst\u00e8me montagneux sans g\u00e9ologie commune", "gndid": "4077275-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "wikipedia_page_title": "Alpes"}, {"start": 154, "end": 162, "mention": "Pr\u00e9alpes", "href": "/fr/articles/008564/2015-04-22/", "dhsid": "008564", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670576", "itemLabel": "Pr\u00e9alpes suisses", "dhsid": "008564", "namefr": "Pr\u00e9alpes suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9alpes_suisses", "namede": "Voralpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Voralpen", "nameit": "Prealpi Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prealpi_Svizzere", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3958626", "instanceofLabel": "Q3958626", "gndid": "4001335-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670576", "wikipedia_page_title": "Pr\u00e9alpes suisses"}, {"start": 374, "end": 381, "mention": "Plateau", "href": "/fr/articles/008566/2009-08-25/", "dhsid": "008566", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q333934", "itemLabel": "Plateau suisse", "dhsid": "008566", "namefr": "Plateau suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_suisse", "namede": "Mittelland (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelland_(Schweiz)", "nameit": "Altipiano svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altipiano_svizzero", "nameen": "Swiss Plateau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Plateau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4053889-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q333934", "itemLabel": "Plateau suisse", "dhsid": "008566", "namefr": "Plateau suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_suisse", "namede": "Mittelland (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelland_(Schweiz)", "nameit": "Altipiano svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altipiano_svizzero", "nameen": "Swiss Plateau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Plateau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q46831", "instanceofLabel": "cha\u00eene de montagnes", "gndid": "4053889-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q333934", "wikipedia_page_title": "Plateau suisse"}, {"start": 513, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37739", "wikipedia_page_id": 2836767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048181", "dhsid": "048181", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "itemLabel": "f\u00e9odalit\u00e9", "dhsid": "048181", "namefr": "F\u00e9odalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9odalit%C3%A9", "namede": "Feudalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feudalismus", "nameit": "Feudalesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feudalesimo", "nameen": "Feudalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feudalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28108", "instanceofLabel": "syst\u00e8me politique", "gndid": "4131524-8", "wikidata_id": "Q37739"}}, {"start": 526, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 388, "end": 404, "mention": "soci\u00e9t\u00e9 d'ordres", "href": "/fr/articles/009928/2013-01-10/", "dhsid": "009928", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 527, "end": 533, "mention": "clerg\u00e9", "href": "/fr/articles/026998/2008-10-21/", "dhsid": "026998", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "itemLabel": "sous-diacre", "dhsid": "026998", "namefr": "Sous-diacre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sous-diacre", "namede": "Subdiakon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Subdiakon", "nameit": "Suddiacono", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suddiacono", "nameen": "Subdeacon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Subdeacon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q63188683", "instanceofLabel": "occupation religieuse chr\u00e9tienne", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "itemLabel": "sous-diacre", "dhsid": "026998", "namefr": "Sous-diacre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sous-diacre", "namede": "Subdiakon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Subdiakon", "nameit": "Suddiacono", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suddiacono", "nameen": "Subdeacon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Subdeacon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "wikipedia_page_title": "Sous-diacre"}, {"start": 972, "end": 985, "mention": "droit naturel", "href": "/fr/articles/008934/2011-09-22/", "dhsid": "008934", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15854170", "itemLabel": "Q15854170", "dhsid": "008934", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Westschweizer Naturrechtsschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Westschweizer_Naturrechtsschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15854170", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1103, "end": 1112, "mention": "privil\u00e8ge", "href": "/fr/articles/013696/2013-12-17/", "dhsid": "013696", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1124, "end": 1131, "mention": "libert\u00e9", "href": "/fr/articles/017468/2008-02-20/", "dhsid": "017468", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2979", "itemLabel": "libert\u00e9", "dhsid": "017468", "namefr": "Libert\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Libert%C3%A9", "namede": "Freiheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiheit", "nameit": "Libert\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Libert%C3%A0", "nameen": "Liberty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q840396", "instanceofLabel": "id\u00e9al", "gndid": "4018326-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2979", "wikipedia_page_title": "Libert\u00e9"}, {"start": 7, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 121, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 291, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31895", "wikipedia_page_id": 270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 374, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q587666", "wikipedia_page_id": 2867696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q587666", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 655, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 725, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 747, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37739", "wikipedia_page_id": 2836767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048181", "dhsid": "048181", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "itemLabel": "f\u00e9odalit\u00e9", "dhsid": "048181", "namefr": "F\u00e9odalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9odalit%C3%A9", "namede": "Feudalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feudalismus", "nameit": "Feudalesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feudalesimo", "nameen": "Feudalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feudalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28108", "instanceofLabel": "syst\u00e8me politique", "gndid": "4131524-8", "wikidata_id": "Q37739"}}, {"start": 758, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 941, "end": 964, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1773152", "wikipedia_page_id": 76161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1773152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 972, "end": 985, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29524", "wikipedia_page_id": 133291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 518, "end": 535, "mention": "mythes fondateurs", "href": "/fr/articles/017474/2009-08-03/", "dhsid": "017474", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "wikipedia_page_title": "Serment du Gr\u00fctli"}, {"start": 1045, "end": 1051, "mention": "sujets", "href": "/fr/articles/016356/2016-08-29/", "dhsid": "016356", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1280, "end": 1307, "mention": "soul\u00e8vement de la L\u00e9ventine", "href": "/fr/articles/017207/2020-06-18/", "dhsid": "017207", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1331, "end": 1349, "mention": "r\u00e9voltes paysannes", "href": "/fr/articles/025759/2011-03-24/", "dhsid": "025759", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 22, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3039834", "wikipedia_page_id": 212698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3039834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 51324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 918, "end": 935, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 987, "end": 994, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 1012, "end": 1025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 1272, "end": 1278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 1320, "end": 1329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 231373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 1469, "end": 1481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1568, "end": 1574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1725, "end": 1736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 3320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 416, "end": 435, "mention": "magistrats supr\u00eames", "href": "/fr/articles/016373/2007-11-29/", "dhsid": "016373", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 704, "end": 716, "mention": "client\u00e9lisme", "href": "/fr/articles/016088/2008-10-21/", "dhsid": "016088", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 758, "end": 767, "mention": "\u00e9lections", "href": "/fr/articles/010377/2016-04-13/", "dhsid": "010377", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1053, "end": 1073, "mention": "v\u00e9nalit\u00e9 des offices", "href": "/fr/articles/010344/2015-06-11/", "dhsid": "010344", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 56, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 86, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 704, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1543464", "wikipedia_page_id": 154393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1543464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 729, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q366", "wikipedia_page_id": 78638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1053, "end": 1073, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q255077", "wikipedia_page_id": 10173479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q255077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 39, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 60, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 82, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16513426", "wikipedia_page_id": 148681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16513426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 544, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 3317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 101, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156595", "wikipedia_page_id": 3382779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 812, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171174", "wikipedia_page_id": 76167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048664", "dhsid": "048664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie directe", "dhsid": "048664", "namefr": "D\u00e9mocratie directe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie_directe", "namede": "Direkte Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Demokratie", "nameit": "Democrazia diretta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia_diretta", "nameen": "Direct democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Direct_democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4134792-4", "wikidata_id": "Q171174"}}, {"start": 917, "end": 923, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [], [{"start": 36, "end": 57, "mention": "R\u00e9volution helv\u00e9tique", "href": "/fr/articles/017217/2011-03-24/", "dhsid": "017217", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 207, "end": 217, "mention": "oligarchie", "href": "/fr/articles/009919/2009-11-02/", "dhsid": "009919", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "itemLabel": "oligarchie", "dhsid": "009919", "namefr": "Oligarchie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "namede": "Oligarchie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "nameit": "Oligarchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oligarchia", "nameen": "Oligarchy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oligarchy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": "4172548-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "itemLabel": "oligarchie", "dhsid": "009919", "namefr": "Oligarchie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "namede": "Oligarchie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "nameit": "Oligarchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oligarchia", "nameen": "Oligarchy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oligarchy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4172548-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "wikipedia_page_title": "Oligarchie"}, {"start": 298, "end": 305, "mention": "\u00e9galit\u00e9", "href": "/fr/articles/010375/2015-03-18/", "dhsid": "010375", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 393, "end": 398, "mention": "juifs", "href": "/fr/articles/011376/2016-02-01/", "dhsid": "011376", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q692021", "itemLabel": "histoire des Juifs en Suisse", "dhsid": "011376", "namefr": "Histoire des Juifs en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_des_Juifs_en_Suisse", "namede": "Judentum in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Judentum_in_der_Schweiz", "nameit": "Ebraismo in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ebraismo_in_Svizzera", "nameen": "History of the Jews in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_the_Jews_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692021", "wikipedia_page_title": "Histoire des Juifs en Suisse"}, {"start": 466, "end": 487, "mention": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "href": "/fr/articles/009797/2011-01-27/", "dhsid": "009797", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "4411191-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "wikipedia_page_title": "R\u00e9publique helv\u00e9tique"}, {"start": 1067, "end": 1073, "mention": "presse", "href": "/fr/articles/010464/2015-04-10/", "dhsid": "010464", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1245, "end": 1252, "mention": "censure", "href": "/fr/articles/024656/2015-01-25/", "dhsid": "024656", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "itemLabel": "censure", "dhsid": "024656", "namefr": "Censure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Censure", "namede": "Zensur (Informationskontrolle)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zensur_(Informationskontrolle)", "nameit": "Censura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Censura", "nameen": "Censorship", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Censorship", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4067601-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "wikipedia_page_title": "Censure"}, {"start": 36, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7886026", "wikipedia_page_id": 3064971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7886026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79751", "wikipedia_page_id": 36365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009919", "dhsid": "009919", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "itemLabel": "oligarchie", "dhsid": "009919", "namefr": "Oligarchie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "namede": "Oligarchie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "nameit": "Oligarchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oligarchia", "nameen": "Oligarchy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oligarchy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4172548-7", "wikidata_id": "Q79751"}}, {"start": 207, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79751", "wikipedia_page_id": 36365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009919", "dhsid": "009919", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "itemLabel": "oligarchie", "dhsid": "009919", "namefr": "Oligarchie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "namede": "Oligarchie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "nameit": "Oligarchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oligarchia", "nameen": "Oligarchy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oligarchy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4172548-7", "wikidata_id": "Q79751"}}, {"start": 393, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2350680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 466, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 601, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 639, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 750, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1757356", "wikipedia_page_id": 110380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1757356", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1030, "end": 1036, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1055, "end": 1073, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22688", "wikipedia_page_id": 3408000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1245, "end": 1252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q543", "wikipedia_page_id": 32649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024656", "dhsid": "024656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "itemLabel": "censure", "dhsid": "024656", "namefr": "Censure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Censure", "namede": "Zensur (Informationskontrolle)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zensur_(Informationskontrolle)", "nameit": "Censura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Censura", "nameen": "Censorship", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Censorship", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4067601-8", "wikidata_id": "Q543"}}], [{"start": 7, "end": 24, "mention": "acte de M\u00e9diation", "href": "/fr/articles/009808/2009-12-08/", "dhsid": "009808", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13142781", "itemLabel": "Q13142781", "dhsid": "009808", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "wikipedia_page_title": "Acte de M\u00e9diation"}, {"start": 65, "end": 89, "mention": "constitutions cantonales", "href": "/fr/articles/010234/2014-11-26/", "dhsid": "010234", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 409, "end": 421, "mention": "Restauration", "href": "/fr/articles/009799/2012-01-12/", "dhsid": "009799", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568452", "itemLabel": "Conf\u00e9d\u00e9ration des XXII cantons", "dhsid": "009799", "namefr": "Conf\u00e9d\u00e9ration des XXII cantons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9d%C3%A9ration_des_XXII_cantons", "namede": "Restauration (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Restauration_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Restoration and Regeneration in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Restoration_and_Regeneration_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568452", "wikipedia_page_title": "Conf\u00e9d\u00e9ration des XXII cantons"}, {"start": 650, "end": 662, "mention": "corporations", "href": "/fr/articles/013729/2015-02-03/", "dhsid": "013729", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 694, "end": 731, "mention": "libert\u00e9 du commerce et de l'industrie", "href": "/fr/articles/047142/2007-11-27/", "dhsid": "047142", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 7, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666909", "wikipedia_page_id": 845900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009808", "dhsid": "009808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666909"}}, {"start": 187, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17175756", "wikipedia_page_id": 179028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17175756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 457, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 674, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q322996", "wikipedia_page_id": 2844272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q322996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 694, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 16, "end": 34, "mention": "cercles de lecture", "href": "/fr/articles/011300/2010-09-23/", "dhsid": "011300", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687920", "itemLabel": "Q687920", "dhsid": "011300", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Lesegesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lesegesellschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035436-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687920", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 42, "end": 69, "mention": "soci\u00e9t\u00e9s d'utilit\u00e9 publique", "href": "/fr/articles/016451/2011-10-27/", "dhsid": "016451", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "dhsid": "016451", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_d%27utilit%C3%A9_publique", "namede": "Schweizerische Gemeinn\u00fctzige Gesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Gemeinn%C3%BCtzige_Gesellschaft", "nameit": "Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_svizzera_di_utilit%C3%A0_pubblica", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q708676", "instanceofLabel": "association caritative", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "wikipedia_page_title": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique"}, {"start": 111, "end": 123, "mention": "associations", "href": "/fr/articles/025745/2014-10-03/", "dhsid": "025745", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 125, "end": 148, "mention": "soci\u00e9t\u00e9s des beaux-arts", "href": "/fr/articles/017019/2014-02-06/", "dhsid": "017019", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 152, "end": 161, "mention": "\u00e9tudiants", "href": "/fr/articles/016424/2013-12-03/", "dhsid": "016424", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256344", "itemLabel": "Q2256344", "dhsid": "016424", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Studentenverbindungen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Studentenverbindungen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256344", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 166, "end": 169, "mention": "tir", "href": "/fr/articles/008701/2015-03-09/", "dhsid": "008701", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15807491", "itemLabel": "Q15807491", "dhsid": "008701", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eidgen\u00f6ssisches Sch\u00fctzenfest", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssisches_Sch%C3%BCtzenfest", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Eidgen\u00f6ssisches Sch\u00fctzenfest", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssisches_Sch%C3%BCtzenfest", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15275719", "instanceofLabel": "\u00e9v\u00e9nement p\u00e9riodique", "gndid": "1097219-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15807491", "itemLabel": "Q15807491", "dhsid": "008701", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eidgen\u00f6ssisches Sch\u00fctzenfest", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssisches_Sch%C3%BCtzenfest", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Eidgen\u00f6ssisches Sch\u00fctzenfest", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssisches_Sch%C3%BCtzenfest", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q304311", "instanceofLabel": "f\u00eate de tir", "gndid": "1097219-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15807491", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 174, "end": 185, "mention": "gymnastique", "href": "/fr/articles/016333/2021-01-15/", "dhsid": "016333", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 200, "end": 205, "mention": "chant", "href": "/fr/articles/011883/2006-12-21/", "dhsid": "011883", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59276206", "itemLabel": "Union Suisse des Chorales", "dhsid": "011883", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizerische Chorvereinigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Chorvereinigung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "1081651-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59276206", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 82, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 3317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219625", "wikipedia_page_id": 1096431, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43450", "wikipedia_page_id": 117508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 249, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 3320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6229", "wikipedia_page_id": 1938231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 166, "end": 172, "mention": "Tessin", "href": "/fr/articles/007394/2017-05-30/", "dhsid": "007394", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "wikipedia_page_title": "Canton du Tessin"}, {"start": 174, "end": 185, "mention": "lib\u00e9ralisme", "href": "/fr/articles/017459/2018-02-14/", "dhsid": "017459", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4035582-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "wikipedia_page_title": "Lib\u00e9ralisme"}, {"start": 450, "end": 462, "mention": "R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration", "href": "/fr/articles/009800/2010-08-23/", "dhsid": "009800", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "itemLabel": "Q1551478", "dhsid": "009800", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Regeneration (Schweizergeschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regeneration_(Schweizergeschichte)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 531, "end": 541, "mention": "parlements", "href": "/fr/articles/010082/2009-12-01/", "dhsid": "010082", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "wikipedia_page_title": "Parlement"}, {"start": 553, "end": 569, "mention": "opinion publique", "href": "/fr/articles/010987/2011-11-02/", "dhsid": "010987", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 85, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214028", "wikipedia_page_id": 65725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 143, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1822923", "wikipedia_page_id": 6693538, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1822923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 166, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 174, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 225, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3410460", "wikipedia_page_id": 3257193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3410460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 553, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17946", "wikipedia_page_id": 356345, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 567, "end": 574, "mention": "cantons", "href": "/fr/articles/026414/2016-04-13/", "dhsid": "026414", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "itemLabel": "canton de la Suisse", "dhsid": "026414", "namefr": "Canton (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_(Suisse)", "namede": "Kanton (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_(Schweiz)", "nameit": "Cantoni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantoni_della_Svizzera", "nameen": "Cantons of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantons_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4139533-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "wikipedia_page_title": "Canton (Suisse)"}, {"start": 755, "end": 765, "mention": "Sonderbund", "href": "/fr/articles/017241/2012-12-20/", "dhsid": "017241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "wikipedia_page_title": "Guerre du Sonderbund"}, {"start": 976, "end": 993, "mention": "industrialisation", "href": "/fr/articles/013824/2015-02-11/", "dhsid": "013824", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18625930", "itemLabel": "Q18625930", "dhsid": "013824", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Industrialisierung der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "wikipedia_page_title": "Industrialisation"}, {"start": 1218, "end": 1223, "mention": "arm\u00e9e", "href": "/fr/articles/008683/2008-06-05/", "dhsid": "008683", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "wikipedia_page_title": "Arm\u00e9e suisse"}, {"start": 1412, "end": 1424, "mention": "Corps francs", "href": "/fr/articles/024629/2010-08-26/", "dhsid": "024629", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "itemLabel": "Corps franc", "dhsid": "024629", "namefr": "Corps franc", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corps_franc", "namede": "Freikorps", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameit": "Freikorps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameen": "Freikorps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4155319-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "wikipedia_page_title": "Corps franc"}, {"start": 1505, "end": 1520, "mention": "arm\u00e9e de milice", "href": "/fr/articles/043694/2009-11-10/", "dhsid": "043694", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476970", "itemLabel": "syst\u00e8me de milice", "dhsid": "043694", "namefr": "Syst\u00e8me de milice", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Syst%C3%A8me_de_milice", "namede": "Milizsystem (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Milizsystem_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476970", "wikipedia_page_title": "Syst\u00e8me de milice"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 30, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 77, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 218, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79751", "wikipedia_page_id": 36365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009919", "dhsid": "009919", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "itemLabel": "oligarchie", "dhsid": "009919", "namefr": "Oligarchie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "namede": "Oligarchie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "nameit": "Oligarchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oligarchia", "nameen": "Oligarchy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oligarchy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4172548-7", "wikidata_id": "Q79751"}}, {"start": 471, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 27195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 545, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45382", "wikipedia_page_id": 4944217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 745, "end": 765, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 916, "end": 930, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}, {"start": 976, "end": 993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 1067882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 1124, "end": 1143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202638", "wikipedia_page_id": 3681665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1412, "end": 1424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156611", "wikipedia_page_id": 3432742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024629", "dhsid": "024629", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "itemLabel": "Corps franc", "dhsid": "024629", "namefr": "Corps franc", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corps_franc", "namede": "Freikorps", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameit": "Freikorps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameen": "Freikorps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4155319-6", "wikidata_id": "Q156611"}}, {"start": 1505, "end": 1520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2862910", "wikipedia_page_id": 60147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2862910", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 241, "end": 250, "mention": "p\u00e9titions", "href": "/fr/articles/010370/2010-09-27/", "dhsid": "010370", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q697279", "itemLabel": "p\u00e9tition", "dhsid": "010370", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Petition", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Petition", "nameit": "Petizione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Petizione", "nameen": "Petition", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Petition", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4137338-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697279", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 277, "end": 285, "mention": "suffrage", "href": "/fr/articles/026453/2021-02-02/", "dhsid": "026453", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "itemLabel": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "dhsid": "026453", "namefr": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suffrage_f%C3%A9minin_en_Suisse", "namede": "Frauenstimmrecht in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenstimmrecht_in_der_Schweiz", "nameit": "Suffragio femminile in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio_femminile_in_Svizzera", "nameen": "Women's suffrage in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Women%27s_suffrage_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "itemLabel": "droit de vote", "dhsid": "026453", "namefr": "Droit de vote", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_vote", "namede": "Wahlrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahlrecht", "nameit": "Suffragio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio", "nameen": "Suffrage", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Suffrage", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "instanceofLabel": "droits civiques", "gndid": "4064302-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "wikipedia_page_title": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse"}, {"start": 653, "end": 677, "mention": "Ignaz Paul Vital Troxler", "href": "/fr/articles/009053/2015-11-18/", "dhsid": "009053", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686050", "itemLabel": "Ignaz Paul Vital Troxler", "dhsid": "009053", "namefr": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "namede": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "nameit": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "nameen": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624148"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686050", "wikipedia_page_title": "Ignaz Paul Vital Troxler"}, {"start": 684, "end": 701, "mention": "Benjamin Constant", "href": "/fr/articles/016052/2005-08-10/", "dhsid": "016052", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123089", "itemLabel": "Benjamin Constant", "dhsid": "016052", "namefr": "Benjamin Constant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "namede": "Benjamin Constant", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "nameit": "Benjamin Constant", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "nameen": "Benjamin Constant", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638475"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123089", "wikipedia_page_title": "Benjamin Constant"}, {"start": 893, "end": 905, "mention": "Ludwig Snell", "href": "/fr/articles/013521/2011-11-22/", "dhsid": "013521", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1875035", "itemLabel": "Ludwig Snell", "dhsid": "013521", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ludwig Snell (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_Snell_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117441759"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1875035", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1009, "end": 1020, "mention": "Universit\u00e9s", "href": "/fr/articles/010418/2013-01-28/", "dhsid": "010418", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "itemLabel": "universit\u00e9", "dhsid": "010418", "namefr": "Universit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9", "namede": "Universit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t", "nameit": "Universit\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0", "nameen": "University", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4061778-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "wikipedia_page_title": "Universit\u00e9"}, {"start": 1181, "end": 1196, "mention": "\u00e9coles normales", "href": "/fr/articles/028711/2012-08-09/", "dhsid": "028711", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1267, "end": 1273, "mention": "\u00e9lites", "href": "/fr/articles/015985/2006-10-23/", "dhsid": "015985", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1447, "end": 1455, "mention": "m\u00e9decins", "href": "/fr/articles/016394/2006-03-13/", "dhsid": "016394", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1461, "end": 1469, "mention": "juristes", "href": "/fr/articles/009639/2014-02-19/", "dhsid": "009639", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1667, "end": 1679, "mention": "Jonas Furrer", "href": "/fr/articles/003637/2009-08-03/", "dhsid": "003637", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380083", "itemLabel": "Jonas Furrer", "dhsid": "003637", "namefr": "Jonas Furrer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "namede": "Jonas Furrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "nameit": "Jonas Furrer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "nameen": "Jonas Furrer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "10313378X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380083", "wikipedia_page_title": "Jonas Furrer"}, {"start": 1803, "end": 1818, "mention": "Josef Munzinger", "href": "/fr/articles/003043/2008-08-15/", "dhsid": "003043", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117017", "itemLabel": "Martin J. Munzinger", "dhsid": "003043", "namefr": "Martin J. Munzinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martin_J._Munzinger", "namede": "Josef Munzinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Munzinger", "nameit": "Josef Munzinger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Josef_Munzinger", "nameen": "Josef Munzinger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Josef_Munzinger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137914482"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117017", "wikipedia_page_title": "Martin J. Munzinger"}, {"start": 48, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 59, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 217, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 252, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1114821", "wikipedia_page_id": 3292263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1114821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319891", "wikipedia_page_id": 43539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 367, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 1282781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 403, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 464, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 513, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 525, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 557, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3079396", "wikipedia_page_id": 5994321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3079396", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 580, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321090", "wikipedia_page_id": 749107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686050", "wikipedia_page_id": 11254072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009053", "dhsid": "009053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686050", "itemLabel": "Ignaz Paul Vital Troxler", "dhsid": "009053", "namefr": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "namede": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "nameit": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "nameen": "Ignaz Paul Vital Troxler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ignaz_Paul_Vital_Troxler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624148", "wikidata_id": "Q686050"}}, {"start": 684, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123089", "wikipedia_page_id": 13081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123089", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016052", "dhsid": "016052", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123089", "itemLabel": "Benjamin Constant", "dhsid": "016052", "namefr": "Benjamin Constant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "namede": "Benjamin Constant", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "nameit": "Benjamin Constant", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "nameen": "Benjamin Constant", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638475", "wikidata_id": "Q123089"}}, {"start": 737, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 776, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3150", "wikipedia_page_id": 142261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006614", "dhsid": "006614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "itemLabel": "I\u00e9na", "dhsid": "006614", "namefr": "I\u00e9na", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/I%C3%A9na", "namede": "Jena", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameit": "Jena", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameen": "Jena", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jena", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4028557-1", "wikidata_id": "Q3150"}}, {"start": 784, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 799, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 810, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23436", "wikipedia_page_id": 27816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 833, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 884, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 893, "end": 905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 929, "end": 950, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11206", "wikipedia_page_id": 126503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 951, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 977, "end": 983, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1009, "end": 1030, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 1034, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1044, "end": 1050, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1181, "end": 1196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627006", "wikipedia_page_id": 221640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1294, "end": 1305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1306, "end": 1312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1363, "end": 1377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}, {"start": 1607, "end": 1616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1636, "end": 1665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}, {"start": 1667, "end": 1679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380083", "wikipedia_page_id": 499501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003637", "dhsid": "003637", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380083", "itemLabel": "Jonas Furrer", "dhsid": "003637", "namefr": "Jonas Furrer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "namede": "Jonas Furrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "nameit": "Jonas Furrer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "nameen": "Jonas Furrer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jonas_Furrer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "10313378X", "wikidata_id": "Q380083"}}, {"start": 1711, "end": 1722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1784, "end": 1802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1803, "end": 1818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1846, "end": 1851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 214515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}], [{"start": 58, "end": 66, "mention": "radicaux", "href": "/fr/articles/017375/2013-01-29/", "dhsid": "017375", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1097, "end": 1120, "mention": "s\u00e9paration des pouvoirs", "href": "/fr/articles/010096/2012-02-23/", "dhsid": "010096", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "wikipedia_page_title": "S\u00e9paration des pouvoirs"}, {"start": 1196, "end": 1205, "mention": "propri\u00e9t\u00e9", "href": "/fr/articles/008971/2012-08-20/", "dhsid": "008971", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1475, "end": 1496, "mention": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/009811/2011-05-03/", "dhsid": "009811", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "wikipedia_page_title": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848"}, {"start": 86, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 358, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38324", "wikipedia_page_id": 7363, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191783", "wikipedia_page_id": 696427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 503, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2151209", "wikipedia_page_id": 490166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2151209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 655, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 815, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170306", "wikipedia_page_id": 419398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 926, "end": 932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1017, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 1085, "end": 1095, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1097, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 1122, "end": 1140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 2768340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1142, "end": 1161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1196, "end": 1212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q555911", "wikipedia_page_id": 552473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q555911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1240, "end": 1252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1283, "end": 1308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188759", "wikipedia_page_id": 1208828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1475, "end": 1496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}], [], [{"start": 164, "end": 172, "mention": "Fribourg", "href": "/fr/articles/007379/2017-05-30/", "dhsid": "007379", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "wikipedia_page_title": "Canton de Fribourg"}, {"start": 241, "end": 257, "mention": "classes moyennes", "href": "/fr/articles/013791/2009-08-25/", "dhsid": "013791", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "wikipedia_page_title": "Classe moyenne"}, {"start": 277, "end": 294, "mention": "mouvement ouvrier", "href": "/fr/articles/016479/2014-02-24/", "dhsid": "016479", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 487, "end": 500, "mention": "conservatisme", "href": "/fr/articles/017458/2010-10-28/", "dhsid": "017458", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "wikipedia_page_title": "Conservatisme"}, {"start": 760, "end": 782, "mention": "mouvement d\u00e9mocratique", "href": "/fr/articles/017382/2020-01-06/", "dhsid": "017382", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1186148", "itemLabel": "Demokratische Bewegung", "dhsid": "017382", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Demokratische Bewegung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratische_Bewegung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1186148", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 949, "end": 972, "mention": "gouvernements cantonaux", "href": "/fr/articles/010243/2015-12-18/", "dhsid": "010243", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "wikipedia_page_title": "Gouvernement cantonal"}, {"start": 1035, "end": 1044, "mention": "votations", "href": "/fr/articles/010378/2016-07-28/", "dhsid": "010378", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1104, "end": 1124, "mention": "r\u00e9f\u00e9rendum populaire", "href": "/fr/articles/010387/2011-12-23/", "dhsid": "010387", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "wikipedia_page_title": "R\u00e9f\u00e9rendum"}, {"start": 1176, "end": 1196, "mention": "initiative populaire", "href": "/fr/articles/010386/2016-07-18/", "dhsid": "010386", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q335918", "itemLabel": "initiative populaire", "dhsid": "010386", "namefr": "Initiative populaire en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Initiative_populaire_en_Suisse", "namede": "Volksinitiative (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Volksinitiative_(Schweiz)", "nameit": "Legge di iniziativa popolare (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Legge_di_iniziativa_popolare_(Svizzera)", "nameen": "Popular initiative (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Popular_initiative_(Switzerland)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q335918", "wikipedia_page_title": "Initiative populaire en Suisse"}, {"start": 1530, "end": 1545, "mention": "abattage rituel", "href": "/fr/articles/011380/2012-01-11/", "dhsid": "011380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1302571", "itemLabel": "Initiative populaire \u00ab Interdiction d'abattre le b\u00e9tail de boucherie sans l'avoir pr\u00e9alablement \u00e9tourdi \u00bb", "dhsid": "011380", "namefr": "Initiative populaire \u00ab Interdiction d'abattre le b\u00e9tail de boucherie sans l'avoir pr\u00e9alablement \u00e9tourdi \u00bb", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Initiative_populaire_%C2%AB_Interdiction_d%27abattre_le_b%C3%A9tail_de_boucherie_sans_l%27avoir_pr%C3%A9alablement_%C3%A9tourdi_%C2%BB", "namede": "Eidgen\u00f6ssische Volksinitiative \u00abf\u00fcr ein Verbot des Schlachtens ohne vorherige Bet\u00e4ubung\u00bb", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssische_Volksinitiative_%C2%ABf%C3%BCr_ein_Verbot_des_Schlachtens_ohne_vorherige_Bet%C3%A4ubung%C2%BB", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1893 Swiss animal protection referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1893_Swiss_animal_protection_referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "instanceofLabel": "initiative populaire f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q861258", "itemLabel": "Shehita", "dhsid": "011380", "namefr": "Shehita", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Shehita", "namede": "Sch\u00e4chten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%A4chten", "nameit": "Shechitah", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Shechitah", "nameen": "Shechita", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Shechita", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4571110-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1302571", "wikipedia_page_title": "Initiative populaire \u00ab Interdiction d'abattre le b\u00e9tail de boucherie sans l'avoir pr\u00e9alablement \u00e9tourdi \u00bb"}, {"start": 1586, "end": 1611, "mention": "conservateurs catholiques", "href": "/fr/articles/017376/2014-11-26/", "dhsid": "017376", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1712, "end": 1738, "mention": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "href": "/fr/articles/017378/2017-03-20/", "dhsid": "017378", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Parti radical-d\u00e9mocratique"}, {"start": 2070, "end": 2088, "mention": "groupes d'int\u00e9r\u00eats", "href": "/fr/articles/017364/2008-01-23/", "dhsid": "017364", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2303, "end": 2314, "mention": "f\u00e9d\u00e9rations", "href": "/fr/articles/016417/2016-03-23/", "dhsid": "016417", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 15, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1542710", "wikipedia_page_id": 351198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 12253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 241, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}, {"start": 277, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 463, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 487, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 73517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 689, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28108", "wikipedia_page_id": 126067, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 805, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188759", "wikipedia_page_id": 1208828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 834, "end": 852, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171174", "wikipedia_page_id": 76167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048664", "dhsid": "048664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie directe", "dhsid": "048664", "namefr": "D\u00e9mocratie directe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie_directe", "namede": "Direkte Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Demokratie", "nameit": "Democrazia diretta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia_diretta", "nameen": "Direct democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Direct_democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4134792-4", "wikidata_id": "Q171174"}}, {"start": 882, "end": 910, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2379161", "wikipedia_page_id": 44063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2379161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 921, "end": 932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39844", "wikipedia_page_id": 7361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 949, "end": 972, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 244416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 1059, "end": 1071, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005903", "wikipedia_page_id": 1642166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005903", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1075, "end": 1085, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1104, "end": 1114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1132, "end": 1150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559518", "wikipedia_page_id": 3164201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1176, "end": 1196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1463, "end": 1483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1530, "end": 1545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q861258", "wikipedia_page_id": 1655906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q861258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011380", "dhsid": "011380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q861258", "itemLabel": "Shehita", "dhsid": "011380", "namefr": "Shehita", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Shehita", "namede": "Sch\u00e4chten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%A4chten", "nameit": "Shechitah", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Shechitah", "nameen": "Shechita", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Shechita", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4571110-0", "wikidata_id": "Q861258"}}, {"start": 1586, "end": 1611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 1712, "end": 1738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 1744, "end": 1754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 2013, "end": 2038, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188759", "wikipedia_page_id": 1208828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2070, "end": 2088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1666019", "wikipedia_page_id": 4009456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1666019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2269, "end": 2301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3406860", "wikipedia_page_id": 1639569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3406860", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 187, "end": 192, "mention": "gr\u00e8ve", "href": "/fr/articles/016528/2013-12-03/", "dhsid": "016528", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve"}, {"start": 329, "end": 348, "mention": "syst\u00e8mes \u00e9lectoraux", "href": "/fr/articles/026454/2014-12-27/", "dhsid": "026454", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "itemLabel": "scrutin proportionnel", "dhsid": "026454", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verh\u00e4ltniswahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verh%C3%A4ltniswahl", "nameit": "Sistema proporzionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sistema_proporzionale", "nameen": "Proportional representation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Proportional_representation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4187753-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3151307", "itemLabel": "Initiative populaire \u00ab \u00c9lection proportionnelle du Conseil national \u00bb", "dhsid": "026454", "namefr": "Initiative populaire \u00ab \u00c9lection proportionnelle du Conseil national \u00bb de 1918", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Initiative_populaire_%C2%AB_%C3%89lection_proportionnelle_du_Conseil_national_%C2%BB_de_1918", "namede": "Eidgen\u00f6ssische Volksinitiative \u00abf\u00fcr die Proporzwahl des Nationalrates\u00bb", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssische_Volksinitiative_%C2%ABf%C3%BCr_die_Proporzwahl_des_Nationalrates%C2%BB", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "instanceofLabel": "initiative populaire f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18411087", "itemLabel": "Q18411087", "dhsid": "026454", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste der Schweizer Nationalratswahlkreise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Schweizer_Nationalratswahlkreise", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3151307", "wikipedia_page_title": "Initiative populaire \u00ab \u00c9lection proportionnelle du Conseil national \u00bb de 1918"}, {"start": 458, "end": 474, "mention": "Parti socialiste", "href": "/fr/articles/017393/2017-03-10/", "dhsid": "017393", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Parti socialiste suisse"}, {"start": 801, "end": 822, "mention": "r\u00e9volution tessinoise", "href": "/fr/articles/043029/2012-02-10/", "dhsid": "043029", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61611451", "itemLabel": "Curzio Curti", "dhsid": "043029", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Curzio Curti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Curzio_Curti", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052173861"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61611451", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005903", "wikipedia_page_id": 1642166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005903", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182985", "wikipedia_page_id": 2768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 476, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 483, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182985", "wikipedia_page_id": 2768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 785, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 812, "end": 822, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 871, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 901, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182985", "wikipedia_page_id": 2768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 958, "end": 976, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1077, "end": 1088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 3320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 574, "end": 600, "mention": "commissions parlementaires", "href": "/fr/articles/010089/2010-09-27/", "dhsid": "010089", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986794", "itemLabel": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse", "dhsid": "010089", "namefr": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commissions_de_l%27Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986794", "wikipedia_page_title": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse"}, {"start": 602, "end": 633, "mention": "commissions extraparlementaires", "href": "/fr/articles/010393/2002-01-17/", "dhsid": "010393", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 743, "end": 762, "mention": "politique \u00e9trang\u00e8re", "href": "/fr/articles/026455/2012-05-24/", "dhsid": "026455", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q678462", "itemLabel": "Q678462", "dhsid": "026455", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aussenpolitik der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aussenpolitik_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Foreign relations of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_relations_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q181648", "instanceofLabel": "politique \u00e9trang\u00e8re", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q678462", "itemLabel": "Q678462", "dhsid": "026455", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aussenpolitik der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aussenpolitik_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Foreign relations of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_relations_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q610018", "instanceofLabel": "politique \u00e9trang\u00e8re", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678462", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 187, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q335778", "wikipedia_page_id": 3899178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q335778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192611", "wikipedia_page_id": 1058410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q337987", "wikipedia_page_id": 1453205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q337987", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189760", "wikipedia_page_id": 103595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986700", "wikipedia_page_id": 2814550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986700", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 743, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181648", "wikipedia_page_id": 1850178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 834, "end": 844, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1072, "end": 1082, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1278, "end": 1300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559518", "wikipedia_page_id": 3164201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1452, "end": 1469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1525, "end": 1545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1839, "end": 1857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 1966, "end": 1980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005845", "wikipedia_page_id": 3445979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2013, "end": 2033, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 277, "end": 300, "mention": "libert\u00e9 d'\u00e9tablissement", "href": "/fr/articles/010369/2009-05-28/", "dhsid": "010369", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1344824", "itemLabel": "libert\u00e9 de circulation", "dhsid": "010369", "namefr": "Libert\u00e9 de circulation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Libert%C3%A9_de_circulation", "namede": "Personenfreiz\u00fcgigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Personenfreiz%C3%BCgigkeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Freedom of movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freedom_of_movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3237872", "instanceofLabel": "libert\u00e9s fondamentales", "gndid": "4126282-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1344824", "wikipedia_page_title": "Libert\u00e9 de circulation"}, {"start": 502, "end": 511, "mention": "Heimatlos", "href": "/fr/articles/016093/2007-12-05/", "dhsid": "016093", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18411042", "itemLabel": "Q18411042", "dhsid": "016093", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Carl Durheims Fahndungsfotografien von Heimatlosen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carl_Durheims_Fahndungsfotografien_von_Heimatlosen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18411042", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 820, "end": 836, "mention": "suffrage f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/010380/2021-01-26/", "dhsid": "010380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin"}, {"start": 51, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156595", "wikipedia_page_id": 3382779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 146, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 3314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2350680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2270062", "wikipedia_page_id": 536449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2270062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 430, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 442, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2270062", "wikipedia_page_id": 536449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2270062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223050", "wikipedia_page_id": 495056, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005903", "wikipedia_page_id": 1642166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005903", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 792, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 820, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 962, "end": 980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171174", "wikipedia_page_id": 76167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048664", "dhsid": "048664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie directe", "dhsid": "048664", "namefr": "D\u00e9mocratie directe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie_directe", "namede": "Direkte Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Demokratie", "nameit": "Democrazia diretta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia_diretta", "nameen": "Direct democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Direct_democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4134792-4", "wikidata_id": "Q171174"}}, {"start": 1038, "end": 1056, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 2768340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1061, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2350680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 319, "end": 340, "mention": "Suisses de l'\u00e9tranger", "href": "/fr/articles/007990/2014-02-12/", "dhsid": "007990", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863068", "itemLabel": "Q1863068", "dhsid": "007990", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Amerikaschweizern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Amerikaschweizern", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "List of Swiss Americans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Swiss_Americans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972943", "itemLabel": "Cinqui\u00e8me Suisse", "dhsid": "007990", "namefr": "Cinqui\u00e8me Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cinqui%C3%A8me_Suisse", "namede": "Auslandschweizer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auslandschweizer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss abroad", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_abroad", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133004", "instanceofLabel": "diaspora", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972943", "itemLabel": "Cinqui\u00e8me Suisse", "dhsid": "007990", "namefr": "Cinqui\u00e8me Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cinqui%C3%A8me_Suisse", "namede": "Auslandschweizer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auslandschweizer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss abroad", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_abroad", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q851990", "instanceofLabel": "groupe de population", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972943", "wikipedia_page_title": "Cinqui\u00e8me Suisse"}, {"start": 919, "end": 928, "mention": "\u00e9trangers", "href": "/fr/articles/010384/2015-07-09/", "dhsid": "010384", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 35, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185387", "wikipedia_page_id": 402505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "itemLabel": "droit de vote", "dhsid": "026453", "namefr": "Droit de vote", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_vote", "namede": "Wahlrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahlrecht", "nameit": "Suffragio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio", "nameen": "Suffrage", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Suffrage", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "instanceofLabel": "droits civiques", "gndid": "4064302-5", "wikidata_id": "Q185387"}}, {"start": 61, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 3314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 94, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18000", "wikipedia_page_id": 43032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18000", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2972943", "wikipedia_page_id": 697588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007990", "dhsid": "007990", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972943", "itemLabel": "Cinqui\u00e8me Suisse", "dhsid": "007990", "namefr": "Cinqui\u00e8me Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cinqui%C3%A8me_Suisse", "namede": "Auslandschweizer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auslandschweizer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss abroad", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_abroad", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q851990", "instanceofLabel": "groupe de population", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2972943"}}, {"start": 657, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 941, "end": 947, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 15, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q474839", "wikipedia_page_id": 400807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q474839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 12259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 280, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12755", "wikipedia_page_id": 1371987, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007399", "dhsid": "007399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "itemLabel": "canton du Jura", "dhsid": "007399", "namefr": "Canton du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Jura", "namede": "Kanton Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Jura", "nameit": "Canton Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Giura", "nameen": "Canton of Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4029043-8", "wikidata_id": "Q12755"}}, {"start": 296, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185387", "wikipedia_page_id": 402505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "itemLabel": "droit de vote", "dhsid": "026453", "namefr": "Droit de vote", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_vote", "namede": "Wahlrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahlrecht", "nameit": "Suffragio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio", "nameen": "Suffrage", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Suffrage", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "instanceofLabel": "droits civiques", "gndid": "4064302-5", "wikidata_id": "Q185387"}}, {"start": 345, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 358, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 375, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 456, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 497, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 518, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 12250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 634, "end": 652, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 656, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 672, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 181546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 682, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67182", "wikipedia_page_id": 181534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001308", "dhsid": "001308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67182", "itemLabel": "Rehetobel", "dhsid": "001308", "namefr": "Rehetobel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "namede": "Rehetobel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameit": "Rehetobel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "nameen": "Rehetobel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rehetobel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4602834-1", "wikidata_id": "Q67182"}}, {"start": 727, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 890, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 7103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 88, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5290079", "wikipedia_page_id": 979002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5290079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 169, "end": 185, "mention": "clause d'urgence", "href": "/fr/articles/010092/2005-07-15/", "dhsid": "010092", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "itemLabel": "Clause d'urgence", "dhsid": "010092", "namefr": "Clause d'urgence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Clause_d%27urgence", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "wikipedia_page_title": "Clause d'urgence"}, {"start": 545, "end": 560, "mention": "pleins pouvoirs", "href": "/fr/articles/010094/2020-10-06/", "dhsid": "010094", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 51, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 7354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 84, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 169, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2978596", "wikipedia_page_id": 4313320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010092", "dhsid": "010092", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "itemLabel": "Clause d'urgence", "dhsid": "010092", "namefr": "Clause d'urgence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Clause_d%27urgence", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2978596"}}, {"start": 335, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q874209", "wikipedia_page_id": 495076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q874209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 401, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 603, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103495", "wikipedia_page_id": 48490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5290079", "wikipedia_page_id": 979002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5290079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 479, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 3314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 552, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5290079", "wikipedia_page_id": 979002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5290079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 185, "end": 200, "mention": "abstentionnisme", "href": "/fr/articles/017366/2017-03-28/", "dhsid": "017366", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1339847", "itemLabel": "participation \u00e9lectorale", "dhsid": "017366", "namefr": "Participation \u00e9lectorale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Participation_%C3%A9lectorale", "namede": "Wahlbeteiligung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahlbeteiligung", "nameit": "Partecipazione al voto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partecipazione_al_voto", "nameen": "Voter turnout", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Voter_turnout", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1339847", "wikipedia_page_title": "Participation \u00e9lectorale"}, {"start": 801, "end": 819, "mention": "mouvements sociaux", "href": "/fr/articles/043688/2012-11-07/", "dhsid": "043688", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 83, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 7103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q345321", "wikipedia_page_id": 86139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q345321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5290079", "wikipedia_page_id": 979002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5290079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 3320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 614, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 792, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1979837", "wikipedia_page_id": 926256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 846, "end": 852, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3580154", "wikipedia_page_id": 428179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3580154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 418, "end": 443, "mention": "d\u00e9mocratie de concordance", "href": "/fr/articles/010095/2016-04-13/", "dhsid": "010095", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "itemLabel": "consociationalisme", "dhsid": "010095", "namefr": "Consociationalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Consociationalisme", "namede": "Konkordanzdemokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konkordanzdemokratie", "nameit": "Consociativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consociativismo", "nameen": "Consociationalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Consociationalism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4165003-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "wikipedia_page_title": "Consociationalisme"}, {"start": 656, "end": 681, "mention": "proc\u00e9dure de consultation", "href": "/fr/articles/010098/2013-02-27/", "dhsid": "010098", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1591788", "itemLabel": "Q1591788", "dhsid": "010098", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Vernehmlassung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vernehmlassung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1591788", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1018, "end": 1032, "mention": "n\u00e9olib\u00e9ralisme", "href": "/fr/articles/017462/2010-04-20/", "dhsid": "017462", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 103, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 113, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171174", "wikipedia_page_id": 76167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048664", "dhsid": "048664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie directe", "dhsid": "048664", "namefr": "D\u00e9mocratie directe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie_directe", "namede": "Direkte Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Demokratie", "nameit": "Democrazia diretta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia_diretta", "nameen": "Direct democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Direct_democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4134792-4", "wikidata_id": "Q171174"}}, {"start": 418, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7885863", "wikipedia_page_id": 3996877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7885863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13365595", "wikipedia_page_id": 112091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026454", "dhsid": "026454", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "itemLabel": "scrutin proportionnel", "dhsid": "026454", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verh\u00e4ltniswahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verh%C3%A4ltniswahl", "nameit": "Sistema proporzionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sistema_proporzionale", "nameen": "Proportional representation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Proportional_representation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4187753-6", "wikidata_id": "Q13365595"}}, {"start": 602, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 933, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29627", "wikipedia_page_id": 3066274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1005, "end": 1016, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162719", "wikipedia_page_id": 1337661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1018, "end": 1032, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162719", "wikipedia_page_id": 1337661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1060, "end": 1087, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1979837", "wikipedia_page_id": 926256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1120, "end": 1131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1175, "end": 1185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1551, "end": 1568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1768, "end": 1774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1803, "end": 1830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2410139", "wikipedia_page_id": 4723324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2410139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1865, "end": 1876, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 7103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1905, "end": 1925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}], [{"start": 20, "end": 39, "mention": "r\u00e9voltes des jeunes", "href": "/fr/articles/017349/2011-03-24/", "dhsid": "017349", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "itemLabel": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "dhsid": "017349", "namefr": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89meutes_de_l%27op%C3%A9ra", "namede": "Jugendunruhen in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jugendunruhen_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Opernhauskrawalle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Opernhauskrawalle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "wikipedia_page_title": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra"}, {"start": 155, "end": 168, "mention": "participation", "href": "/fr/articles/016538/2010-05-21/", "dhsid": "016538", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 388, "end": 408, "mention": "Eglises protestantes", "href": "/fr/articles/011430/2006-10-16/", "dhsid": "011430", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q338309", "itemLabel": "\u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique r\u00e9form\u00e9e de Suisse", "dhsid": "011430", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Evangelisch-reformierte Kirchen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Evangelisch-reformierte_Kirchen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Reformed Church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Reformed_Church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q338309", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 507, "end": 513, "mention": "synode", "href": "/fr/articles/011746/2014-02-18/", "dhsid": "011746", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 596, "end": 613, "mention": "Eglise catholique", "href": "/fr/articles/011429/2014-11-26/", "dhsid": "011429", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 371, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 3320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1115575", "wikipedia_page_id": 842264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1115575", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111161", "wikipedia_page_id": 124611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1428015", "wikipedia_page_id": 183425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1428015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eglise catholique", "confidence_score": 0.9716, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": "4011413-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1227560", "itemLabel": "Q1227560", "dhsid": "009926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Direkte Demokratie in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Demokratie_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "wikipedia_page_title": "D\u00e9mocratie", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009926/2021-02-17"}