{"search_result_name": "S\u00e9paration des pouvoirs", "language": "fr", "id": "010096", "version": "2012-02-23", "_text": "S\u00e9paration des pouvoirs\n\nLe concept de s\u00e9paration des pouvoirs, au sens large, d\u00e9signe depuis l'Antiquit\u00e9 la division des fonctions \u00e9tatiques selon le principe de constitution mixte, qui demande de r\u00e9partir le pouvoir entre diff\u00e9rents organes ou personnes. Au sens \u00e9troit, il signifie la s\u00e9paration des missions de l'Etat en trois pouvoirs, le l\u00e9gislatif, l'ex\u00e9cutif et le judiciaire.\n\nHistoire du concept\n\nSous l'absolutisme des temps modernes, qui attribuait au monarque toute la puissance et en particulier la facult\u00e9 l\u00e9gislative sans partage, les pouvoirs n'\u00e9taient pas s\u00e9par\u00e9s. Face \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9, Locke et Montesquieu plaid\u00e8rent pour une constitution mixte qui respecterait la r\u00e9partition de la souverainet\u00e9 entre plusieurs entit\u00e9s politiques (roi, noblesse, repr\u00e9sentation populaire). Par contre, selon la conception de la souverainet\u00e9 populaire repr\u00e9sent\u00e9e par Rousseau, le peuple devait d\u00e9tenir seul toute la puissance l\u00e9gislative. Si Rousseau rejetait la s\u00e9paration des pouvoirs, comprise comme une division de la souverainet\u00e9, il n'en exigeait pas moins une r\u00e9partition des fonctions; l'application des lois ne devait pas \u00eatre du ressort du peuple, mais du gouvernement.\n\nDes \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9gime mixte sont visibles dans les Constitutions am\u00e9ricaine de 1787 et fran\u00e7aise de 1791. Aux Etats-Unis, o\u00f9 l'on trouve un m\u00e9lange d'\u00e9l\u00e9ments monarchique (le pr\u00e9sident), aristocratique (le S\u00e9nat) et d\u00e9mocratique (la Chambre des repr\u00e9sentants), le pouvoir l\u00e9gislatif revient au Congr\u00e8s et le pouvoir ex\u00e9cutif, au pr\u00e9sident. Leurs comp\u00e9tences respectives sont toutefois limit\u00e9es par des checks and balances (poids et contrepoids). Dans la premi\u00e8re phase de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, la souverainet\u00e9 fut d'abord d\u00e9tenue conjointement par l'Assembl\u00e9e nationale et par le roi. Apr\u00e8s la destitution de ce dernier, le peuple devint, par la Constitution de 1793, l'unique souverain et l\u00e9gislateur et le gouvernement fut strictement subordonn\u00e9 aux lois. Cette structure fut maintenue dans la Constitution de 1795, mais une s\u00e9paration organisationnelle nette entre le l\u00e9gislatif et le Directoire fut introduite, afin d'\u00e9viter que ce dernier puisse usurper le pouvoir l\u00e9gislatif.\n\nSous l'influence de Kant, la th\u00e9orie du droit et de l'Etat du XIXe\u00a0s. s'appropria la tripartition des fonctions \u00e9tatiques entre la l\u00e9gislation (l\u00e9gislatif), l'application du droit (ex\u00e9cutif) et la justice (judiciaire). En droit public positif cependant, les trois pouvoirs n'\u00e9taient g\u00e9n\u00e9ralement pas r\u00e9partis entre trois organes s\u00e9par\u00e9s. La s\u00e9paration des pouvoirs \u00e9tait la plupart du temps comprise comme une division de la souverainet\u00e9, dans le sens d'un r\u00e9gime mixte. C'est ainsi que, dans les monarchies constitutionnelles, le pouvoir l\u00e9gislatif \u00e9tait assur\u00e9 en commun par le Parlement et le monarque, qui apparaissait en m\u00eame temps comme le chef de l'ex\u00e9cutif. Cette conception s'effondra au XXe\u00a0s., avec la victoire des id\u00e9es d\u00e9mocratiques. La s\u00e9paration des pouvoirs fut d\u00e9sormais con\u00e7ue comme la r\u00e9partition des trois fonctions entre trois organes (peuple/Parlement, gouvernement, tribunaux). Le principe de la l\u00e9galit\u00e9 (soumission de l'administration et des tribunaux \u00e0 la loi) devait garantir \u00e0 la fois la s\u00e9paration des fonctions et la priorit\u00e9 du l\u00e9gislateur d\u00e9mocratique (Etat de droit). Il n'en r\u00e9sulte pas pour autant une s\u00e9paration entre le l\u00e9gislatif et l'ex\u00e9cutif au niveau des personnes dans la mesure o\u00f9, dans les syst\u00e8mes parlementaires, le gouvernement est souvent compos\u00e9 de membres du Parlement. En revanche, depuis le XIXe\u00a0s., l'ex\u00e9cutif et la justice sont s\u00e9par\u00e9s tant sur le plan de l'organisation que sur celui du personnel.\n\nDe l'Ancien R\u00e9gime \u00e0 1848\n\nL'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration ne connaissait aucune distinction entre les fonctions \u00e9tatiques, mais plut\u00f4t diff\u00e9rentes formes de r\u00e9partition de la puissance publique. Dans les cantons campagnards, la landsgemeinde exer\u00e7ait le pouvoir supr\u00eame et fonctionnait \u00e9galement comme instance judiciaire sup\u00e9rieure, le Conseil ou Landrat \u00e9tait l'organe destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer et mettre en \u0153uvre les d\u00e9cisions de la landsgemeinde; on lui laissait en outre la conduite des affaires moins importantes. Dans les cantons patriciens, la puissance supr\u00eame \u00e9tait d\u00e9tenue par le Grand Conseil. Le Petit Conseil (ou le Conseil secret) \u00e9tait un comit\u00e9 du Grand Conseil qui r\u00e9glait les affaires courantes et pr\u00e9parait les d\u00e9lib\u00e9rations du Grand Conseil. D'autres comit\u00e9s du Grand Conseil contr\u00f4laient le Petit Conseil. Les Conseils officiaient \u00e9galement comme tribunaux supr\u00eames. Dans les pays sujets, tant les t\u00e2ches administratives que la justice incombaient aux baillis. La basse justice et l'administration locale \u00e9taient exerc\u00e9es en g\u00e9n\u00e9ral par des tribunaux et des comit\u00e9s locaux.\n\nLa Constitution helv\u00e9tique de 1798, imit\u00e9e de la Constitution fran\u00e7aise de 1795, se fonda sur l'id\u00e9e de la souverainet\u00e9 populaire. Celle-ci \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9e par le l\u00e9gislatif, qui \u00e9lisait en son sein le Directoire, pouvoir ex\u00e9cutif. Une d\u00e9l\u00e9gation de comp\u00e9tences du l\u00e9gislatif \u00e0 l'ex\u00e9cutif \u00e9tait express\u00e9ment interdite. Les Conseils l\u00e9gislatifs n'avaient pas non plus le droit d'exercer le pouvoir ex\u00e9cutif ou judiciaire.\n\nDans les ann\u00e9es 1830 et 1840, les constitutions cantonales des cantons r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s reprirent les id\u00e9es de la Constitution helv\u00e9tique. Le Parlement, repr\u00e9sentant du peuple souverain, d\u00e9tenait le pouvoir supr\u00eame, en particulier la puissance l\u00e9gislative. Il \u00e9lisait et surveillait l'ex\u00e9cutif (Petit Conseil). Sur le plan des fonctions et des personnes, il n'existait aucune s\u00e9paration entre les fonctions \u00e9tatiques; des actes administratifs importants relevaient du Parlement et, inversement, la l\u00e9gislation \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9e par le Petit Conseil. Par s\u00e9paration des pouvoirs, on entendait alors la s\u00e9paration, de plus en plus effective, tant d'un point de vue organisationnel que personnel, entre l'administration et les tribunaux.\n\nEtat f\u00e9d\u00e9ral\n\nLa Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848 reposait sur la s\u00e9paration des pouvoirs. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, compos\u00e9e du Conseil national et du Conseil des Etats, d\u00e9tenait le pouvoir l\u00e9gislatif. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait con\u00e7u comme organe de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution de l'Assembl\u00e9e et \u00e9tait soumis \u00e0 la surveillance de celle-ci. Les rapports entre la justice et les autres pouvoirs ne furent gu\u00e8re discut\u00e9s en 1848, dans la mesure o\u00f9 les comp\u00e9tences du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e9taient encore tr\u00e8s limit\u00e9es.\n\nLa Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874 ne modifia pas fondamentalement cette structure. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral devint permanent et fut dot\u00e9 de comp\u00e9tences \u00e9largies. Des propositions, emprunt\u00e9es au mod\u00e8le am\u00e9ricain et qui auraient amen\u00e9 \u00e0 consid\u00e9rer le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale comme des pouvoirs \u00e9quivalents, furent \u00e9cart\u00e9es au cours des discussions. Apr\u00e8s 1874 cependant, dans la pratique, la position du Conseil f\u00e9d\u00e9ral se renfor\u00e7a, tandis que les comp\u00e9tences de l'Assembl\u00e9e furent en grande partie limit\u00e9es aux actes l\u00e9gislatifs. L'Assembl\u00e9e et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral demeur\u00e8rent pourtant fonctionnellement intriqu\u00e9s, puisque le second pr\u00e9parait les lois et \u00e9dictait de plus en plus des ordonnances (pouvoir r\u00e9glementaire).\n\nGr\u00e2ce aux pleins pouvoirs en vigueur pendant les deux guerres mondiales et sous l'effet de l'esprit autoritaire des ann\u00e9es 1930, l'influence du Conseil f\u00e9d\u00e9ral augmenta sensiblement et celle de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale diminua. En r\u00e9action, apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la doctrine du droit public, et de plus en plus la pratique, li\u00e8rent fondamentalement l'activit\u00e9 r\u00e9glementaire du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et de l'administration f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 l'exigence d'une base l\u00e9gale. Apr\u00e8s l'affaire des Mirage, en 1964, se d\u00e9veloppa une controverse, qui n'a pas cess\u00e9, entre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale sur la port\u00e9e de la surveillance parlementaire, et qui est aliment\u00e9e par le fait que les deux parties se r\u00e9f\u00e8rent \u00e0 des conceptions diff\u00e9rentes de la s\u00e9paration des pouvoirs. L'ind\u00e9pendance de la juridiction civile et p\u00e9nale est, quant \u00e0 elle, la plus compl\u00e8tement garantie. L'extension de la juridiction administrative est de plus en plus consid\u00e9r\u00e9e comme un effet du principe de la s\u00e9paration des pouvoirs, alors qu'\u00e0 l'origine le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lui d\u00e9niait cette qualit\u00e9.\n\nLa doctrine reconna\u00eet largement l'ambigu\u00eft\u00e9 des th\u00e9ories de la s\u00e9paration des pouvoirs et la dimension insatisfaisante d'une conception centr\u00e9e sur les trois fonctions \"classiques\", alors m\u00eame que la plupart des nouvelles constitutions reprennent pleinement cette conception. Il en r\u00e9sulte une certaine tension entre un droit constitutionnel attach\u00e9 \u00e0 une construction th\u00e9orique \u00e9loign\u00e9e de la pratique et la r\u00e9alit\u00e9 qui, d'un c\u00f4t\u00e9, relativise cette construction et, de l'autre, conna\u00eet quantit\u00e9 de nouvelles formes de concentration de pouvoirs, mais aussi de frein \u00e0 ces m\u00eames pouvoirs. Ces derniers \u00e9l\u00e9ments sont toutefois moins th\u00e9matis\u00e9s sur le plan du droit constitutionnel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Communes / Constitutions et principes constitutionnels", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.018800.019000."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Constitutions et principes constitutionnels", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.022800."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Droit / Concepts", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.028900.029100."}, {"tag": "Epoques / Epoque des r\u00e9volutions (1750-1850) / Concepts", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.106900."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (jusque vers 1900) / Etat et Constitution", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108000."}], "title": "S\u00e9paration des pouvoirs", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHansj\u00f6rg Seiler\nTraduction:\nOlivier Meuwly", "Auteure/Auteur:\nHansj\u00f6rg Seiler", "Auteure/Auteur:\nHansj\u00f6rg Seiler", "Auteure/Auteur:\nHansj\u00f6rg Seiler"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L. Boissier, Le principe de la s\u00e9paration des pouvoirs dans l'\u00e9tablissement de la d\u00e9mocratie en Suisse, 1919", "author": ["L. Boissier"], "tpub": ["Le principe de la s\u00e9paration des pouvoirs dans l'\u00e9tablissement de la d\u00e9mocratie en Suisse"]}, {"text": "O.W. K\u00e4gi, Zur Entstehung, Wandlung und Problematik des Gewaltenteilungsprinzipes, 1937", "author": ["O.W. K\u00e4gi"], "tpub": ["Zur Entstehung, Wandlung und Problematik des Gewaltenteilungsprinzipes"]}, {"text": "S.A. Hamed, Das Prinzip der Gewaltenteilung und die Beaufsichtigung der Regierung durch das Parlament, 1957", "author": ["S.A. Hamed"], "tpub": ["Das Prinzip der Gewaltenteilung und die Beaufsichtigung der Regierung durch das Parlament"]}, {"text": "W. Beeler, Personelle Gewaltentrennung und Unvereinbarkeit in Bund und Kantonen, 1983", "author": ["W. Beeler"], "tpub": ["Personelle Gewaltentrennung und Unvereinbarkeit in Bund und Kantonen"]}, {"text": "H. Seiler, Gewaltenteilung, 1994, 13-65, 409-610", "author": ["H. Seiler"], "tpub": ["Gewaltenteilung"]}, {"text": "A. K\u00f6lz, Hist. constitutionnelle de la Suisse moderne, 2006 (all. 1992)", "author": ["A. K\u00f6lz"], "tpub": ["Hist. constitutionnelle de la Suisse moderne"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Contexte", "text": "Division des pouvoirs"}], "text_blocks": [["h1", "S\u00e9paration des pouvoirs"], ["p", "Le concept de s\u00e9paration des pouvoirs, au sens large, d\u00e9signe depuis l'Antiquit\u00e9 la division des fonctions \u00e9tatiques selon le principe de constitution mixte, qui demande de r\u00e9partir le pouvoir entre diff\u00e9rents organes ou personnes. Au sens \u00e9troit, il signifie la s\u00e9paration des missions de l'Etat en trois pouvoirs, le l\u00e9gislatif, l'ex\u00e9cutif et le judiciaire."], ["h2", "Histoire du concept"], ["p", "Sous l'absolutisme des temps modernes, qui attribuait au monarque toute la puissance et en particulier la facult\u00e9 l\u00e9gislative sans partage, les pouvoirs n'\u00e9taient pas s\u00e9par\u00e9s. Face \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9, Locke et Montesquieu plaid\u00e8rent pour une constitution mixte qui respecterait la r\u00e9partition de la souverainet\u00e9 entre plusieurs entit\u00e9s politiques (roi, noblesse, repr\u00e9sentation populaire). Par contre, selon la conception de la souverainet\u00e9 populaire repr\u00e9sent\u00e9e par Rousseau, le peuple devait d\u00e9tenir seul toute la puissance l\u00e9gislative. Si Rousseau rejetait la s\u00e9paration des pouvoirs, comprise comme une division de la souverainet\u00e9, il n'en exigeait pas moins une r\u00e9partition des fonctions; l'application des lois ne devait pas \u00eatre du ressort du peuple, mais du gouvernement."], ["p", "Des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9gime mixte sont visibles dans les Constitutions am\u00e9ricaine de 1787 et fran\u00e7aise de 1791. Aux Etats-Unis, o\u00f9 l'on trouve un m\u00e9lange d'\u00e9l\u00e9ments monarchique (le pr\u00e9sident), aristocratique (le S\u00e9nat) et d\u00e9mocratique (la Chambre des repr\u00e9sentants), le pouvoir l\u00e9gislatif revient au Congr\u00e8s et le pouvoir ex\u00e9cutif, au pr\u00e9sident. Leurs comp\u00e9tences respectives sont toutefois limit\u00e9es par des checks and balances (poids et contrepoids). Dans la premi\u00e8re phase de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, la souverainet\u00e9 fut d'abord d\u00e9tenue conjointement par l'Assembl\u00e9e nationale et par le roi. Apr\u00e8s la destitution de ce dernier, le peuple devint, par la Constitution de 1793, l'unique souverain et l\u00e9gislateur et le gouvernement fut strictement subordonn\u00e9 aux lois. Cette structure fut maintenue dans la Constitution de 1795, mais une s\u00e9paration organisationnelle nette entre le l\u00e9gislatif et le Directoire fut introduite, afin d'\u00e9viter que ce dernier puisse usurper le pouvoir l\u00e9gislatif."], ["p", "Sous l'influence de Kant, la th\u00e9orie du droit et de l'Etat du XIXe\u00a0s. s'appropria la tripartition des fonctions \u00e9tatiques entre la l\u00e9gislation (l\u00e9gislatif), l'application du droit (ex\u00e9cutif) et la justice (judiciaire). En droit public positif cependant, les trois pouvoirs n'\u00e9taient g\u00e9n\u00e9ralement pas r\u00e9partis entre trois organes s\u00e9par\u00e9s. La s\u00e9paration des pouvoirs \u00e9tait la plupart du temps comprise comme une division de la souverainet\u00e9, dans le sens d'un r\u00e9gime mixte. C'est ainsi que, dans les monarchies constitutionnelles, le pouvoir l\u00e9gislatif \u00e9tait assur\u00e9 en commun par le Parlement et le monarque, qui apparaissait en m\u00eame temps comme le chef de l'ex\u00e9cutif. Cette conception s'effondra au XXe\u00a0s., avec la victoire des id\u00e9es d\u00e9mocratiques. La s\u00e9paration des pouvoirs fut d\u00e9sormais con\u00e7ue comme la r\u00e9partition des trois fonctions entre trois organes (peuple/Parlement, gouvernement, tribunaux). Le principe de la l\u00e9galit\u00e9 (soumission de l'administration et des tribunaux \u00e0 la loi) devait garantir \u00e0 la fois la s\u00e9paration des fonctions et la priorit\u00e9 du l\u00e9gislateur d\u00e9mocratique (Etat de droit). Il n'en r\u00e9sulte pas pour autant une s\u00e9paration entre le l\u00e9gislatif et l'ex\u00e9cutif au niveau des personnes dans la mesure o\u00f9, dans les syst\u00e8mes parlementaires, le gouvernement est souvent compos\u00e9 de membres du Parlement. En revanche, depuis le XIXe\u00a0s., l'ex\u00e9cutif et la justice sont s\u00e9par\u00e9s tant sur le plan de l'organisation que sur celui du personnel."], ["h2", "De l'Ancien R\u00e9gime \u00e0 1848"], ["p", "L'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration ne connaissait aucune distinction entre les fonctions \u00e9tatiques, mais plut\u00f4t diff\u00e9rentes formes de r\u00e9partition de la puissance publique. Dans les cantons campagnards, la landsgemeinde exer\u00e7ait le pouvoir supr\u00eame et fonctionnait \u00e9galement comme instance judiciaire sup\u00e9rieure, le Conseil ou Landrat \u00e9tait l'organe destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer et mettre en \u0153uvre les d\u00e9cisions de la landsgemeinde; on lui laissait en outre la conduite des affaires moins importantes. Dans les cantons patriciens, la puissance supr\u00eame \u00e9tait d\u00e9tenue par le Grand Conseil. Le Petit Conseil (ou le Conseil secret) \u00e9tait un comit\u00e9 du Grand Conseil qui r\u00e9glait les affaires courantes et pr\u00e9parait les d\u00e9lib\u00e9rations du Grand Conseil. D'autres comit\u00e9s du Grand Conseil contr\u00f4laient le Petit Conseil. Les Conseils officiaient \u00e9galement comme tribunaux supr\u00eames. Dans les pays sujets, tant les t\u00e2ches administratives que la justice incombaient aux baillis. La basse justice et l'administration locale \u00e9taient exerc\u00e9es en g\u00e9n\u00e9ral par des tribunaux et des comit\u00e9s locaux."], ["p", "La Constitution helv\u00e9tique de 1798, imit\u00e9e de la Constitution fran\u00e7aise de 1795, se fonda sur l'id\u00e9e de la souverainet\u00e9 populaire. Celle-ci \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9e par le l\u00e9gislatif, qui \u00e9lisait en son sein le Directoire, pouvoir ex\u00e9cutif. Une d\u00e9l\u00e9gation de comp\u00e9tences du l\u00e9gislatif \u00e0 l'ex\u00e9cutif \u00e9tait express\u00e9ment interdite. Les Conseils l\u00e9gislatifs n'avaient pas non plus le droit d'exercer le pouvoir ex\u00e9cutif ou judiciaire."], ["p", "Dans les ann\u00e9es 1830 et 1840, les constitutions cantonales des cantons r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s reprirent les id\u00e9es de la Constitution helv\u00e9tique. Le Parlement, repr\u00e9sentant du peuple souverain, d\u00e9tenait le pouvoir supr\u00eame, en particulier la puissance l\u00e9gislative. Il \u00e9lisait et surveillait l'ex\u00e9cutif (Petit Conseil). Sur le plan des fonctions et des personnes, il n'existait aucune s\u00e9paration entre les fonctions \u00e9tatiques; des actes administratifs importants relevaient du Parlement et, inversement, la l\u00e9gislation \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9e par le Petit Conseil. Par s\u00e9paration des pouvoirs, on entendait alors la s\u00e9paration, de plus en plus effective, tant d'un point de vue organisationnel que personnel, entre l'administration et les tribunaux."], ["h2", "Etat f\u00e9d\u00e9ral"], ["p", "La Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848 reposait sur la s\u00e9paration des pouvoirs. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, compos\u00e9e du Conseil national et du Conseil des Etats, d\u00e9tenait le pouvoir l\u00e9gislatif. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait con\u00e7u comme organe de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution de l'Assembl\u00e9e et \u00e9tait soumis \u00e0 la surveillance de celle-ci. Les rapports entre la justice et les autres pouvoirs ne furent gu\u00e8re discut\u00e9s en 1848, dans la mesure o\u00f9 les comp\u00e9tences du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e9taient encore tr\u00e8s limit\u00e9es."], ["p", "La Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874 ne modifia pas fondamentalement cette structure. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral devint permanent et fut dot\u00e9 de comp\u00e9tences \u00e9largies. Des propositions, emprunt\u00e9es au mod\u00e8le am\u00e9ricain et qui auraient amen\u00e9 \u00e0 consid\u00e9rer le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale comme des pouvoirs \u00e9quivalents, furent \u00e9cart\u00e9es au cours des discussions. Apr\u00e8s 1874 cependant, dans la pratique, la position du Conseil f\u00e9d\u00e9ral se renfor\u00e7a, tandis que les comp\u00e9tences de l'Assembl\u00e9e furent en grande partie limit\u00e9es aux actes l\u00e9gislatifs. L'Assembl\u00e9e et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral demeur\u00e8rent pourtant fonctionnellement intriqu\u00e9s, puisque le second pr\u00e9parait les lois et \u00e9dictait de plus en plus des ordonnances (pouvoir r\u00e9glementaire)."], ["p", "Gr\u00e2ce aux pleins pouvoirs en vigueur pendant les deux guerres mondiales et sous l'effet de l'esprit autoritaire des ann\u00e9es 1930, l'influence du Conseil f\u00e9d\u00e9ral augmenta sensiblement et celle de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale diminua. En r\u00e9action, apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la doctrine du droit public, et de plus en plus la pratique, li\u00e8rent fondamentalement l'activit\u00e9 r\u00e9glementaire du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et de l'administration f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 l'exigence d'une base l\u00e9gale. Apr\u00e8s l'affaire des Mirage, en 1964, se d\u00e9veloppa une controverse, qui n'a pas cess\u00e9, entre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale sur la port\u00e9e de la surveillance parlementaire, et qui est aliment\u00e9e par le fait que les deux parties se r\u00e9f\u00e8rent \u00e0 des conceptions diff\u00e9rentes de la s\u00e9paration des pouvoirs. L'ind\u00e9pendance de la juridiction civile et p\u00e9nale est, quant \u00e0 elle, la plus compl\u00e8tement garantie. L'extension de la juridiction administrative est de plus en plus consid\u00e9r\u00e9e comme un effet du principe de la s\u00e9paration des pouvoirs, alors qu'\u00e0 l'origine le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lui d\u00e9niait cette qualit\u00e9."], ["p", "La doctrine reconna\u00eet largement l'ambigu\u00eft\u00e9 des th\u00e9ories de la s\u00e9paration des pouvoirs et la dimension insatisfaisante d'une conception centr\u00e9e sur les trois fonctions \"classiques\", alors m\u00eame que la plupart des nouvelles constitutions reprennent pleinement cette conception. Il en r\u00e9sulte une certaine tension entre un droit constitutionnel attach\u00e9 \u00e0 une construction th\u00e9orique \u00e9loign\u00e9e de la pratique et la r\u00e9alit\u00e9 qui, d'un c\u00f4t\u00e9, relativise cette construction et, de l'autre, conna\u00eet quantit\u00e9 de nouvelles formes de concentration de pouvoirs, mais aussi de frein \u00e0 ces m\u00eames pouvoirs. Ces derniers \u00e9l\u00e9ments sont toutefois moins th\u00e9matis\u00e9s sur le plan du droit constitutionnel."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}], [{"start": 14, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 71, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41493", "wikipedia_page_id": 123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2576746", "wikipedia_page_id": 3217702, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2576746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 7, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7184037", "wikipedia_page_id": 94888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009924", "dhsid": "009924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "itemLabel": "absolutisme", "dhsid": "009924", "namefr": "Absolutisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Absolutisme", "namede": "Absolutismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Absolutismus", "nameit": "Stato assoluto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stato_assoluto", "nameen": "Absolutism (European history)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Absolutism_(European_history)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4000243-3", "wikidata_id": "Q7184037"}}, {"start": 23, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9353", "wikipedia_page_id": 41762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15975", "wikipedia_page_id": 34746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 239, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2576746", "wikipedia_page_id": 3217702, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2576746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285950", "wikipedia_page_id": 1210028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6527", "wikipedia_page_id": 1607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009547", "dhsid": "009547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "itemLabel": "Jean-Jacques Rousseau", "dhsid": "009547", "namefr": "Jean-Jacques Rousseau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "namede": "Jean-Jacques Rousseau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameit": "Jean-Jacques Rousseau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameen": "Jean-Jacques Rousseau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118603426", "wikidata_id": "Q6527"}}, {"start": 536, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}], [{"start": 476, "end": 496, "mention": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "href": "/fr/articles/017216/2013-09-24/", "dhsid": "017216", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13418847", "instanceofLabel": "\u00e9v\u00e9nement historique", "gndid": "4018183-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "wikipedia_page_title": "R\u00e9volution fran\u00e7aise"}, {"start": 66, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 88, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 111, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 207, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11204", "wikipedia_page_id": 28397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 92810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 476, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 6742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}, {"start": 554, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193582", "wikipedia_page_id": 118444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193582", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q598887", "wikipedia_page_id": 286573, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q598887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 800, "end": 820, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664271", "wikipedia_page_id": 286558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 892, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 49614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 966, "end": 984, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11204", "wikipedia_page_id": 28397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1085, "end": 1098, "mention": "Etat de droit", "href": "/fr/articles/010376/2015-02-23/", "dhsid": "010376", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 20, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 33706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 29, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4932206", "wikipedia_page_id": 3369539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4932206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 222, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 497, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41614", "wikipedia_page_id": 36815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11204", "wikipedia_page_id": 28397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 750, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 1085, "end": 1098, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7378937", "wikipedia_page_id": 166531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7378937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1234, "end": 1257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166747", "wikipedia_page_id": 100443, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 5, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 195, "end": 208, "mention": "landsgemeinde", "href": "/fr/articles/010239/2021-01-18/", "dhsid": "010239", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "wikipedia_page_title": "Landsgemeinde"}, {"start": 551, "end": 564, "mention": "Grand Conseil", "href": "/fr/articles/010237/2006-01-31/", "dhsid": "010237", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1330654", "itemLabel": "Q1330654", "dhsid": "010237", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Grosser Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grosser_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "wikipedia_page_title": "Conseil des Deux-Cents"}, {"start": 569, "end": 582, "mention": "Petit Conseil", "href": "/fr/articles/010236/2010-06-30/", "dhsid": "010236", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "wikipedia_page_title": "Petit Conseil"}, {"start": 590, "end": 604, "mention": "Conseil secret", "href": "/fr/articles/010238/2014-12-05/", "dhsid": "010238", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 934, "end": 941, "mention": "baillis", "href": "/fr/articles/026435/2008-11-13/", "dhsid": "026435", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12737077", "instanceofLabel": "m\u00e9tier", "gndid": "4188496-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99529015", "itemLabel": "Q99529015", "dhsid": "026435", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "wikipedia_page_title": "Vogt"}, {"start": 2, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3410649", "wikipedia_page_id": 365078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3410649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 396, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 548, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11165895", "wikipedia_page_id": 6367931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11165895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 655, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65130072", "wikipedia_page_id": 12581916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65130072", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 708, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 743, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 773, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 946, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10512540", "wikipedia_page_id": 3098082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10512540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 49, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664271", "wikipedia_page_id": 286558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285950", "wikipedia_page_id": 1210028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 49614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 92810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 92810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 34, "end": 58, "mention": "constitutions cantonales", "href": "/fr/articles/010234/2014-11-26/", "dhsid": "010234", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39484", "wikipedia_page_id": 7364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39484", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1988026", "wikipedia_page_id": 820420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1988026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 415, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1058236", "wikipedia_page_id": 672045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1058236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 544, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}], [{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 24, "mention": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/009811/2011-05-03/", "dhsid": "009811", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "wikipedia_page_title": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848"}, {"start": 76, "end": 94, "mention": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/010081/2015-12-02/", "dhsid": "010081", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "wikipedia_page_title": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)"}, {"start": 185, "end": 200, "mention": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "href": "/fr/articles/010085/2015-07-09/", "dhsid": "010085", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006644", "instanceofLabel": "gouvernement f\u00e9d\u00e9ral", "gndid": "37888-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "wikipedia_page_title": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)"}, {"start": 442, "end": 458, "mention": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "href": "/fr/articles/009631/2016-03-31/", "dhsid": "009631", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "itemLabel": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "009631", "namefr": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribunal_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesgericht (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesgericht_(Schweiz)", "nameit": "Tribunale federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tribunale_federale_svizzero", "nameen": "Federal Supreme Court of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Supreme_Court_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q190752", "instanceofLabel": "cour supr\u00eame", "gndid": "37886-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "wikipedia_page_title": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)"}, {"start": 3, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}, {"start": 49, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 76, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 108, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11204", "wikipedia_page_id": 28397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 442, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676553", "wikipedia_page_id": 654488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009631", "dhsid": "009631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "itemLabel": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "009631", "namefr": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribunal_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesgericht (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesgericht_(Schweiz)", "nameit": "Tribunale federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tribunale_federale_svizzero", "nameen": "Federal Supreme Court of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Supreme_Court_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q190752", "instanceofLabel": "cour supr\u00eame", "gndid": "37886-0", "wikidata_id": "Q676553"}}], [{"start": 3, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 85, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676553", "wikipedia_page_id": 654488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009631", "dhsid": "009631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "itemLabel": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "009631", "namefr": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribunal_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesgericht (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesgericht_(Schweiz)", "nameit": "Tribunale federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tribunale_federale_svizzero", "nameen": "Federal Supreme Court of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Supreme_Court_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q190752", "instanceofLabel": "cour supr\u00eame", "gndid": "37886-0", "wikidata_id": "Q676553"}}, {"start": 134, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3258573", "wikipedia_page_id": 1699778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3258573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 243, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 264, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 412, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 557, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 705, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2571972", "wikipedia_page_id": 133281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2571972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 25, "mention": "pleins pouvoirs", "href": "/fr/articles/010094/2020-10-06/", "dhsid": "010094", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 410, "end": 433, "mention": "administration f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/010343/2012-05-24/", "dhsid": "010343", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q675794", "itemLabel": "administration f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010343", "namefr": "Administration f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Administration_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesverwaltung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverwaltung_(Schweiz)", "nameit": "Amministrazione federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amministrazione_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal administration of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_administration_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1009216", "instanceofLabel": "administration f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675794", "wikipedia_page_title": "Administration f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)"}, {"start": 54, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103495", "wikipedia_page_id": 48490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 7354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 196, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 246, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 275, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2371351", "wikipedia_page_id": 758122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2371351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 561, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 582, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 751, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 894, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3355496", "wikipedia_page_id": 26434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 970, "end": 1008, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 1034, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}], [{"start": 63, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 320, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11206", "wikipedia_page_id": 126503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 657, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11206", "wikipedia_page_id": 126503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit constitutionnel", "confidence_score": 0.9807, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "wikipedia_page_title": "S\u00e9paration des pouvoirs", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010096/2012-02-23"}