{"search_result_name": "Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "language": "fr", "id": "010087", "version": "2005-02-09", "_text": "Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration\n\nLa Constitution de 1848 a confi\u00e9 au \"chancelier f\u00e9d\u00e9ral\" la direction de la Chancellerie du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et des deux chambres du Parlement. Comme les conseillers f\u00e9d\u00e9raux, il est \u00e9lu par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale pour une p\u00e9riode de quatre ans, \u00e0 la diff\u00e9rence du (ou des) vice-chancelier(s) qui sont nomm\u00e9s par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Jusqu'en 1926, le chancelier tenait les proc\u00e8s-verbaux des s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Il \u00e9ditait le Recueil officiel des lois et ordonnances de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse et la Feuille f\u00e9d\u00e9rale (textes de lois et d\u00e9cisions des autorit\u00e9s). Actuellement, il assiste le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la pr\u00e9paration et le d\u00e9roulement des s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et pr\u00e9side la conf\u00e9rence des secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux. Alors qu'entre 1848 et 1918 la charge avait un poids politique r\u00e9el, elle r\u00e9compensa plut\u00f4t, entre 1918 et 1967, des carri\u00e8res administratives de plus en plus circonscrites \u00e0 des t\u00e2ches de chancellerie. Ce n'est qu'\u00e0 la suite de l'affaire des Mirage que le chancelier redevint, en 1967, le v\u00e9ritable chef d'\u00e9tat-major du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, habilit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ses propositions et dot\u00e9 d'une voix consultative dans les s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral; de l\u00e0 vient la formule, d'ailleurs erron\u00e9e, de \"huiti\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral\". En raison de l'importance reconnue \u00e0 la fonction, le chancelier est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9lu lors d'un scrutin disput\u00e9. En 1909 et en 1925, exceptionnellement, un seul candidat se pr\u00e9senta \u00e0 l'\u00e9lection. L'ann\u00e9e 1919 marqua la premi\u00e8re candidature d'un conservateur catholique, 1943 celle d'un socialiste. Mais jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection d'un conservateur catholique, en 1943, le poste resta en mains radicales. Quant au premier chancelier socialiste, il fut \u00e9lu en 1981. La premi\u00e8re femme entra en fonction en 2000. De 1848 \u00e0 1934, la charge fut toujours occup\u00e9e par des Al\u00e9maniques. La plupart des chanceliers \u00e9taient des juristes. En 1851, un vice-chancelier succ\u00e9da \u00e0 l'ancien \"secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral\". Rempla\u00e7ant le chancelier lors des absences de ce dernier, il \u00e9tait responsable des proc\u00e8s-verbaux du Conseil des Etats et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. De 1895 \u00e0 1951, on nomma un second vice-chancelier de langue fran\u00e7aise lorsque le chancelier \u00e9tait germanophone. Depuis 1967, il y a officiellement deux vice-chanceliers, charg\u00e9s, outre leurs t\u00e2ches de direction interne, des protocoles du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et de l'information au public.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Niveau f\u00e9d\u00e9ral (apr\u00e8s 1848)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.023200."}], "title": "Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHans-Urs Wili\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "NZZ, 25.6.1981; 21.10.1999", "tpub": ["NZZ"]}, {"text": "M. Klaus, \u00e9d., Quelle chance pour nos institutions?, 1995, 197-203", "author": ["M. Klaus"], "tpub": ["Quelle chance pour nos institutions?"]}, {"text": "R. Aebischer et al., M\u00e9langes: chancellerie d'Etat : \u00e9tat-major au centre de processus de d\u00e9cision, 2000", "author": ["R. Aebischer et al."], "tpub": ["M\u00e9langes: chancellerie d'Etat : \u00e9tat-major au centre de processus de d\u00e9cision"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], ["p", "La Constitution de 1848 a confi\u00e9 au \"chancelier f\u00e9d\u00e9ral\" la direction de la Chancellerie du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et des deux chambres du Parlement. Comme les conseillers f\u00e9d\u00e9raux, il est \u00e9lu par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale pour une p\u00e9riode de quatre ans, \u00e0 la diff\u00e9rence du (ou des) vice-chancelier(s) qui sont nomm\u00e9s par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Jusqu'en 1926, le chancelier tenait les proc\u00e8s-verbaux des s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Il \u00e9ditait le Recueil officiel des lois et ordonnances de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse et la Feuille f\u00e9d\u00e9rale (textes de lois et d\u00e9cisions des autorit\u00e9s). Actuellement, il assiste le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la pr\u00e9paration et le d\u00e9roulement des s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et pr\u00e9side la conf\u00e9rence des secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux. Alors qu'entre 1848 et 1918 la charge avait un poids politique r\u00e9el, elle r\u00e9compensa plut\u00f4t, entre 1918 et 1967, des carri\u00e8res administratives de plus en plus circonscrites \u00e0 des t\u00e2ches de chancellerie. Ce n'est qu'\u00e0 la suite de l'affaire des Mirage que le chancelier redevint, en 1967, le v\u00e9ritable chef d'\u00e9tat-major du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, habilit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ses propositions et dot\u00e9 d'une voix consultative dans les s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral; de l\u00e0 vient la formule, d'ailleurs erron\u00e9e, de \"huiti\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral\". En raison de l'importance reconnue \u00e0 la fonction, le chancelier est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9lu lors d'un scrutin disput\u00e9. En 1909 et en 1925, exceptionnellement, un seul candidat se pr\u00e9senta \u00e0 l'\u00e9lection. L'ann\u00e9e 1919 marqua la premi\u00e8re candidature d'un conservateur catholique, 1943 celle d'un socialiste. Mais jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection d'un conservateur catholique, en 1943, le poste resta en mains radicales. Quant au premier chancelier socialiste, il fut \u00e9lu en 1981. La premi\u00e8re femme entra en fonction en 2000. De 1848 \u00e0 1934, la charge fut toujours occup\u00e9e par des Al\u00e9maniques. La plupart des chanceliers \u00e9taient des juristes. En 1851, un vice-chancelier succ\u00e9da \u00e0 l'ancien \"secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral\". Rempla\u00e7ant le chancelier lors des absences de ce dernier, il \u00e9tait responsable des proc\u00e8s-verbaux du Conseil des Etats et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. De 1895 \u00e0 1951, on nomma un second vice-chancelier de langue fran\u00e7aise lorsque le chancelier \u00e9tait germanophone. Depuis 1967, il y a officiellement deux vice-chanceliers, charg\u00e9s, outre leurs t\u00e2ches de direction interne, des protocoles du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et de l'information au public."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687810", "wikipedia_page_id": 2187793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010087", "dhsid": "010087", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687810", "itemLabel": "chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "dhsid": "010087", "namefr": "Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chancelier_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration", "namede": "Bundeskanzler (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzler_(Schweiz)", "nameit": "Cancelliere federale della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cancelliere_federale_della_Svizzera", "nameen": "Chancellor of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687810"}}], [{"start": 76, "end": 88, "mention": "Chancellerie", "href": "/fr/articles/009641/2014-11-26/", "dhsid": "009641", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 37, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4970706", "wikipedia_page_id": 835688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4970706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 76, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 192, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 271, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504272", "wikipedia_page_id": 838452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 400, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 424, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 505, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 532, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005854", "wikipedia_page_id": 4325521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005854", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 622, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}, {"start": 705, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1079, "end": 1089, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1093, "end": 1108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1200, "end": 1215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1274, "end": 1292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1492, "end": 1502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2157", "wikipedia_page_id": 3520, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1924, "end": 1939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504272", "wikipedia_page_id": 838452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2082, "end": 2099, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2106, "end": 2121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 2158, "end": 2173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504272", "wikipedia_page_id": 838452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2177, "end": 2193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150", "wikipedia_page_id": 1753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011195", "dhsid": "011195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "itemLabel": "fran\u00e7ais", "dhsid": "011195", "namefr": "Fran\u00e7ais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ais", "namede": "Franz\u00f6sische Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Sprache", "nameit": "Lingua francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_francese", "nameen": "French language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33742", "instanceofLabel": "langue naturelle", "gndid": "4113615-9", "wikidata_id": "Q150"}}, {"start": 2222, "end": 2234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q872260", "wikipedia_page_id": 1247773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q872260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2276, "end": 2292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504272", "wikipedia_page_id": 838452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2362, "end": 2377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687810", "itemLabel": "chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "dhsid": "010087", "namefr": "Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chancelier_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration", "namede": "Bundeskanzler (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzler_(Schweiz)", "nameit": "Cancelliere federale della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cancelliere_federale_della_Svizzera", "nameen": "Chancellor of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687810", "wikipedia_page_title": "Chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010087/2005-02-09"}