{"search_result_name": "Fractions", "language": "fr", "id": "010091", "version": "2006-04-18", "_text": "Groupes parlementaires\n\nLe groupe parlementaire correspond au terme de \"fraction\", germanisme tr\u00e8s fr\u00e9quent en Suisse romande et au Tessin (frazione). Il rassemble les membres d'un, \u00e9ventuellement de plusieurs partis, si\u00e9geant dans un l\u00e9gislatif (Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale). Un nombre minimal de mandats (cinq sur le plan f\u00e9d\u00e9ral et dans la plupart des cantons) est exig\u00e9 pour constituer un groupe, aux s\u00e9ances duquel prennent part aussi les membres de l'ex\u00e9cutif (si le parti y est repr\u00e9sent\u00e9).\n\nL'institution n'existait pas au d\u00e9but de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, cr\u00e9\u00e9 en 1848. Elle est cependant pr\u00e9figur\u00e9e par les r\u00e9unions pr\u00e9paratoires de parlementaires aux opinions proches, qui donn\u00e8rent naissance \u00e0 des organismes informels, souvent nomm\u00e9s d'apr\u00e8s le restaurant de Berne o\u00f9 avaient lieu les rencontres (par exemple la soci\u00e9t\u00e9 du More pour les radicaux). Le groupe radical apparut en 1878, celui des conservateurs catholiques en 1882, celui des socialistes en 1911.\n\nLe syst\u00e8me politique suisse (D\u00e9mocratie de concordance) n'impose gu\u00e8re la discipline de groupe, c'est-\u00e0-dire l'obligation pour chacun des membres de se conformer au point de vue commun. Les radicaux en particulier s'y sont toujours oppos\u00e9s. On observe couramment des prises de position dissidentes, qui n'ont g\u00e9n\u00e9ralement pas de cons\u00e9quences f\u00e2cheuses pour leurs auteurs.\n\nLes groupes remplissent \u00e0 l'\u00e9chelle du Parlement le m\u00eame r\u00f4le que les partis dans la vie publique g\u00e9n\u00e9rale: ils sont indispensables \u00e0 la formation de l'opinion avant les votes et \u00e9lections. Assembl\u00e9es relativement nombreuses, les l\u00e9gislatifs ne fonctionnent convenablement que gr\u00e2ce au travail pr\u00e9paratoire d'organes restreints. Les groupes proposent des candidats lorsque le Parlement doit proc\u00e9der \u00e0 une \u00e9lection. Ils \u00e9tudient \u00e0 l'avance les dossiers et structurent ainsi les d\u00e9bats des s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res, lors desquelles ils s'expriment par leurs porte-parole avant les orateurs individuels, en b\u00e9n\u00e9ficiant normalement de certains privil\u00e8ges quant \u00e0 la dur\u00e9e et au moment de leur intervention.\n\nDepuis que le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 de limiter le droit de parole des d\u00e9put\u00e9s (1990), les repr\u00e9sentants des groupes sont, dans de nombreuses affaires, les seuls \u00e0 pouvoir prendre la parole. Pour que les commissions parlementaires soient repr\u00e9sentatives de l'assembl\u00e9e, les si\u00e8ges y sont r\u00e9partis proportionnellement \u00e0 leur force arithm\u00e9tique. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, tous les groupes sont repr\u00e9sent\u00e9s par leur pr\u00e9sidence dans l'organe qui g\u00e8re les travaux du Parlement (bureau du Conseil ou conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents).\n\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration subventionne les groupes de son parlement depuis 1972 (en 2005, chacun re\u00e7oit un montant de base de 92\u00a0000 francs et 17\u00a0000 francs par membre). La majorit\u00e9 des grands cantons et des grandes communes l'ont imit\u00e9e dans les ann\u00e9es suivantes. Un tel financement est justifi\u00e9 par le fait que le travail de ces organes l\u00e9galement reconnus est indispensable \u00e0 l'accomplissement des fonctions l\u00e9gislatives conform\u00e9ment \u00e0 la Constitution.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Niveau f\u00e9d\u00e9ral (apr\u00e8s 1848)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.023200."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Partis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025500."}], "title": "Groupes parlementaires", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Graf\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Gruner, Die Parteien in der Schweiz, 21977", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Parteien in der Schweiz"]}, {"text": "P. M\u00fcnch, \u00abWesen und Bedeutung der Parlamentsfraktion aus schweizerischer Sicht\u00bb, in Archiv des \u00f6ffentlichen Rechts, 1995, 382-416", "author": ["P. M\u00fcnch"], "tpub": ["Wesen und Bedeutung der Parlamentsfraktion aus schweizerischer Sicht", "Archiv des \u00f6ffentlichen Rechts"]}, {"text": "N. Schmitt, \u00abLe soutien \u00e9tatique aux groupes parlementaires\u00bb, in Bull. de l\u00e9gislation, 4, 2000, 13-19", "author": ["N. Schmitt"], "tpub": ["Le soutien \u00e9tatique aux groupes parlementaires", "Bull. de l\u00e9gislation"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Groupes parlementaires"], ["p", "Le groupe parlementaire correspond au terme de \"fraction\", germanisme tr\u00e8s fr\u00e9quent en Suisse romande et au Tessin (frazione). Il rassemble les membres d'un, \u00e9ventuellement de plusieurs partis, si\u00e9geant dans un l\u00e9gislatif (Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale). Un nombre minimal de mandats (cinq sur le plan f\u00e9d\u00e9ral et dans la plupart des cantons) est exig\u00e9 pour constituer un groupe, aux s\u00e9ances duquel prennent part aussi les membres de l'ex\u00e9cutif (si le parti y est repr\u00e9sent\u00e9)."], ["p", "L'institution n'existait pas au d\u00e9but de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, cr\u00e9\u00e9 en 1848. Elle est cependant pr\u00e9figur\u00e9e par les r\u00e9unions pr\u00e9paratoires de parlementaires aux opinions proches, qui donn\u00e8rent naissance \u00e0 des organismes informels, souvent nomm\u00e9s d'apr\u00e8s le restaurant de Berne o\u00f9 avaient lieu les rencontres (par exemple la soci\u00e9t\u00e9 du More pour les radicaux). Le groupe radical apparut en 1878, celui des conservateurs catholiques en 1882, celui des socialistes en 1911."], ["p", "Le syst\u00e8me politique suisse (D\u00e9mocratie de concordance) n'impose gu\u00e8re la discipline de groupe, c'est-\u00e0-dire l'obligation pour chacun des membres de se conformer au point de vue commun. Les radicaux en particulier s'y sont toujours oppos\u00e9s. On observe couramment des prises de position dissidentes, qui n'ont g\u00e9n\u00e9ralement pas de cons\u00e9quences f\u00e2cheuses pour leurs auteurs."], ["p", "Les groupes remplissent \u00e0 l'\u00e9chelle du Parlement le m\u00eame r\u00f4le que les partis dans la vie publique g\u00e9n\u00e9rale: ils sont indispensables \u00e0 la formation de l'opinion avant les votes et \u00e9lections. Assembl\u00e9es relativement nombreuses, les l\u00e9gislatifs ne fonctionnent convenablement que gr\u00e2ce au travail pr\u00e9paratoire d'organes restreints. Les groupes proposent des candidats lorsque le Parlement doit proc\u00e9der \u00e0 une \u00e9lection. Ils \u00e9tudient \u00e0 l'avance les dossiers et structurent ainsi les d\u00e9bats des s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res, lors desquelles ils s'expriment par leurs porte-parole avant les orateurs individuels, en b\u00e9n\u00e9ficiant normalement de certains privil\u00e8ges quant \u00e0 la dur\u00e9e et au moment de leur intervention."], ["p", "Depuis que le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 de limiter le droit de parole des d\u00e9put\u00e9s (1990), les repr\u00e9sentants des groupes sont, dans de nombreuses affaires, les seuls \u00e0 pouvoir prendre la parole. Pour que les commissions parlementaires soient repr\u00e9sentatives de l'assembl\u00e9e, les si\u00e8ges y sont r\u00e9partis proportionnellement \u00e0 leur force arithm\u00e9tique. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, tous les groupes sont repr\u00e9sent\u00e9s par leur pr\u00e9sidence dans l'organe qui g\u00e8re les travaux du Parlement (bureau du Conseil ou conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents)."], ["p", "La Conf\u00e9d\u00e9ration subventionne les groupes de son parlement depuis 1972 (en 2005, chacun re\u00e7oit un montant de base de 92\u00a0000 francs et 17\u00a0000 francs par membre). La majorit\u00e9 des grands cantons et des grandes communes l'ont imit\u00e9e dans les ann\u00e9es suivantes. Un tel financement est justifi\u00e9 par le fait que le travail de ces organes l\u00e9galement reconnus est indispensable \u00e0 l'accomplissement des fonctions l\u00e9gislatives conform\u00e9ment \u00e0 la Constitution."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 244226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}], [{"start": 186, "end": 192, "mention": "partis", "href": "/fr/articles/017363/2016-03-24/", "dhsid": "017363", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "itemLabel": "Partis politiques suisses", "dhsid": "017363", "namefr": "Partis politiques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Partis_politiques_suisses", "namede": "Politische Parteien in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Parteien_in_der_Schweiz", "nameit": "Partiti politici in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partiti_politici_in_Svizzera", "nameen": "List of political parties in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_political_parties_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "wikipedia_page_title": "Partis politiques suisses"}, {"start": 223, "end": 241, "mention": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/010081/2015-12-02/", "dhsid": "010081", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "wikipedia_page_title": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)"}, {"start": 3, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 244226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 87, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 108, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 223, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}], [{"start": 43, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 398, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}], [{"start": 29, "end": 54, "mention": "D\u00e9mocratie de concordance", "href": "/fr/articles/010095/2016-04-13/", "dhsid": "010095", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "itemLabel": "consociationalisme", "dhsid": "010095", "namefr": "Consociationalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Consociationalisme", "namede": "Konkordanzdemokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konkordanzdemokratie", "nameit": "Consociativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consociativismo", "nameen": "Consociationalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Consociationalism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4165003-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "wikipedia_page_title": "Consociationalisme"}, {"start": 3, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688192", "wikipedia_page_id": 125422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 29, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7885863", "wikipedia_page_id": 3996877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7885863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 207, "end": 233, "mention": "commissions parlementaires", "href": "/fr/articles/010089/2010-09-27/", "dhsid": "010089", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986794", "itemLabel": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse", "dhsid": "010089", "namefr": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commissions_de_l%27Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986794", "wikipedia_page_title": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse"}, {"start": 14, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986700", "wikipedia_page_id": 2814550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986700", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11205", "wikipedia_page_id": 2057625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Mathematics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1393724", "itemLabel": "tendance politique", "dhsid": "010091", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Faktion", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Faktion", "nameit": "Corrente politica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrente_politica", "nameen": "Political faction", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Political_faction", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "wikipedia_page_title": "Groupe parlementaire", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010091/2006-04-18"}