{"search_result_name": "M\u00fcller, Iso", "language": "fr", "id": "010175", "version": "2006-03-17", "_text": "Iso M\u00fcller\n\n13.12.1901, 11.1.1987 \u00e0 Altdorf (UR), cath., d'Altdorf. Fils d'Alban, juriste, et d'Elisabeth Arnold. Gymnase \u00e0 Feldkirch et Einsiedeln. Entr\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Disentis en 1922, prof\u00e8s en 1923. Etudes de th\u00e9ologie \u00e0 Bregenz et Einsiedeln, ordination en 1927, \u00e9tudes d'histoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg, doctorat en 1931. Ma\u00eetre d'histoire \u00e0 l'\u00e9cole abbatiale de Disentis et archiviste de l'abbaye (1931-1980). Auteur \u00e9clectique de quelque 350 publications (livres et articles), portant notamment sur l'histoire politique, \u00e9conomique (trafic des cols) et d\u00e9mographique (migrations des Walser) des Alpes centrales, sur les abbayes de Disentis et de M\u00fcstair, sur la christianisation de la Suisse et sur la culture rh\u00e9tique aux \u00e9poques m\u00e9di\u00e9vale et baroque. Doctorat honoris causa de l'universit\u00e9 de Lucerne (1986).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Iso M\u00fcller", "given_name": "Iso", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nUrban Affentranger\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "U. Brunold, L. Deplazes, \u00e9d., Geschichte und Kultur Churr\u00e4tiens, 1986 (avec liste des \u0153uvres)", "author": ["U. Brunold, L. Deplazes"], "tpub": ["Geschichte und Kultur Churr\u00e4tiens"]}]}, "metagrid_id": "10175", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,124298338&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1726"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/124298338"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59211173"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Adalbert M\u00fcller (nome de naissance)"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "M\u00fcller (UR)", "link": ["/articles/023409/2009-11-19/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 13.12.1901\n   \u271d\ufe0e 11.1.1987\n1901-12-131987-01-11", "birth_date": "1901-12-13", "death_date": "1987-01-11"}], "birth_date": "1901-12-13", "death_date": "1987-01-11", "text_blocks": [["h1", "Iso M\u00fcller"], ["p", "13.12.1901, 11.1.1987 \u00e0 Altdorf (UR), cath., d'Altdorf. Fils d'Alban, juriste, et d'Elisabeth Arnold. Gymnase \u00e0 Feldkirch et Einsiedeln. Entr\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Disentis en 1922, prof\u00e8s en 1923. Etudes de th\u00e9ologie \u00e0 Bregenz et Einsiedeln, ordination en 1927, \u00e9tudes d'histoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg, doctorat en 1931. Ma\u00eetre d'histoire \u00e0 l'\u00e9cole abbatiale de Disentis et archiviste de l'abbaye (1931-1980). Auteur \u00e9clectique de quelque 350 publications (livres et articles), portant notamment sur l'histoire politique, \u00e9conomique (trafic des cols) et d\u00e9mographique (migrations des Walser) des Alpes centrales, sur les abbayes de Disentis et de M\u00fcstair, sur la christianisation de la Suisse et sur la culture rh\u00e9tique aux \u00e9poques m\u00e9di\u00e9vale et baroque. Doctorat honoris causa de l'universit\u00e9 de Lucerne (1986)."]], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185351", "wikipedia_page_id": 758503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 84, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 1428840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 125, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 147, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q630414", "wikipedia_page_id": 4084927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q630414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011490", "dhsid": "011490", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q630414", "itemLabel": "abbaye de Disentis", "dhsid": "011490", "namefr": "Abbaye de Disentis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Disentis", "namede": "Kloster Disentis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Disentis", "nameit": "Abbazia di Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Disentis", "nameen": "Disentis Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "1095228-7", "wikidata_id": "Q630414"}}, {"start": 175, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1108374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 213, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 200797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 224, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 236, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36188", "wikipedia_page_id": 118414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010973", "dhsid": "010973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Fribourg", "dhsid": "010973", "namefr": "Universit\u00e9 de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Fribourg", "namede": "Universit\u00e4t Freiburg (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Freiburg_(Schweiz)", "nameit": "Universit\u00e0 di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Friburgo", "nameen": "University of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "2024211-6", "wikidata_id": "Q36188"}}, {"start": 302, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 256344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 373, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q635734", "wikipedia_page_id": 1893135, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q635734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147507", "wikipedia_page_id": 8037651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q616803", "wikipedia_page_id": 504567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007950", "dhsid": "007950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "itemLabel": "Walser", "dhsid": "007950", "namefr": "Walser (peuple)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walser_(peuple)", "namede": "Walser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameit": "Walser", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameen": "Walser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41710", "instanceofLabel": "ethnie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q616803"}}, {"start": 595, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25220", "wikipedia_page_id": 2984636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008569", "dhsid": "008569", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25220", "itemLabel": "Alpes suisses", "dhsid": "008569", "namefr": "Alpes suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes_suisses", "namede": "Schweizer Alpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Alpen", "nameit": "Alpi svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpi_svizzere", "nameen": "Swiss Alps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Alps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437459", "instanceofLabel": "syst\u00e8me montagneux sans g\u00e9ologie commune", "gndid": "4077275-5", "wikidata_id": "Q25220"}}, {"start": 631, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 256344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 646, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1959393", "wikipedia_page_id": 506746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1959393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001567", "dhsid": "001567", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1959393", "itemLabel": "M\u00fcstair", "dhsid": "001567", "namefr": "M\u00fcstair", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "namede": "M\u00fcstair", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "nameit": "M\u00fcstair", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "nameen": "M\u00fcstair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4101727-4", "wikidata_id": "Q1959393"}}, {"start": 662, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59532", "wikipedia_page_id": 141990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011507", "dhsid": "011507", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59532", "itemLabel": "Christianisation", "dhsid": "011507", "namefr": "Christianisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisation", "namede": "Christianisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christianisierung", "nameit": "Cristianizzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianizzazione", "nameen": "Christianization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianization", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4121091-8", "wikidata_id": "Q59532"}}, {"start": 685, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 723, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2978948", "wikipedia_page_id": 5988151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 53653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 753, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11415564", "wikipedia_page_id": 262562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11415564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 781, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673308", "wikipedia_page_id": 1642870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9469, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048997", "dhsid": "048997", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Lucerne", "dhsid": "048997", "namefr": "Universit\u00e9 de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lucerne", "namede": "Universit\u00e4t Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Luzern", "nameit": "Universit\u00e0 di Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Lucerna", "nameen": "University of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "10007661-0", "wikidata_id": "Q673308"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15820471", "itemLabel": "Iso M\u00fcller", "dhsid": "010175", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Iso M\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Iso_M%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124298338"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15820471", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010175/2006-03-17"}