{"search_result_name": "Di\u00e8te (VS)", "language": "fr", "id": "010259", "version": "2008-11-13", "_text": "Di\u00e8teV S\n\nAssembl\u00e9e (consilium generale, Landrat en all.) attest\u00e9e depuis 1301 au moins, r\u00e9unissant l'\u00e9v\u00eaque et le chapitre de Sion, des officiers \u00e9piscopaux et des repr\u00e9sentants, nobles \u00e0 l'origine, des communes et paroisses du Valais non savoyard. Ce conseil \u00e9piscopal devint permanent aux XIVe et XVe\u00a0s. et fut d\u00e8s lors l'institution o\u00f9 se faisait la politique du pays. La Di\u00e8te avait deux sessions ordinaires annuelles, en mai et en d\u00e9cembre, et au besoin des sessions extraordinaires, les \"di\u00e9tines\". Elle proc\u00e9dait aux \u00e9lections et traitait les affaires importantes ou urgentes. On votait par \u00e9tat, les d\u00e9put\u00e9s des dizains en suivant leurs instructions. Les dizains rogn\u00e8rent de plus en plus les comp\u00e9tences de l'\u00e9v\u00eaque, r\u00e9duites au XVIIe\u00a0s. \u00e0 la pr\u00e9sidence des sessions. La Constitution de 1815 donna quatre voix \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque et quatre \u00e0 chaque dizain. En 1848, la Di\u00e8te fit place au Grand Conseil.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (jusque vers 1800) / Pays alli\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.019700.020500."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Niveau cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.023300."}], "title": "Di\u00e8te VS", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPhilipp Kalbermatter\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "WLA", "tpub": ["WLA"]}], "Bibliographie": [{"text": "G. Ghika, La fin de l'\u00e9tat corporatif en Valais et l'\u00e9tablissement de la souverainet\u00e9 des dizains au XVIIIe\u00a0s., 1947", "author": ["G. Ghika"], "tpub": ["La fin de l'\u00e9tat corporatif en Valais et l'\u00e9tablissement de la souverainet\u00e9 des dizains au XVIIIe\u00a0s."]}, {"text": "H.A. von Roten, \u00abDie Landr\u00e4te des Wallis bis 1450\u00bb, in Vallesia, 21, 1966, 35-71", "author": ["H.A. von Roten"], "tpub": ["Die Landr\u00e4te des Wallis bis 1450", "Vallesia"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Di\u00e8teV S"], ["p", "Assembl\u00e9e (consilium generale, Landrat en all.) attest\u00e9e depuis 1301 au moins, r\u00e9unissant l'\u00e9v\u00eaque et le chapitre de Sion, des officiers \u00e9piscopaux et des repr\u00e9sentants, nobles \u00e0 l'origine, des communes et paroisses du Valais non savoyard. Ce conseil \u00e9piscopal devint permanent aux XIVe et XVe\u00a0s. et fut d\u00e8s lors l'institution o\u00f9 se faisait la politique du pays. La Di\u00e8te avait deux sessions ordinaires annuelles, en mai et en d\u00e9cembre, et au besoin des sessions extraordinaires, les \"di\u00e9tines\". Elle proc\u00e9dait aux \u00e9lections et traitait les affaires importantes ou urgentes. On votait par \u00e9tat, les d\u00e9put\u00e9s des dizains en suivant leurs instructions. Les dizains rogn\u00e8rent de plus en plus les comp\u00e9tences de l'\u00e9v\u00eaque, r\u00e9duites au XVIIe\u00a0s. \u00e0 la pr\u00e9sidence des sessions. La Constitution de 1815 donna quatre voix \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque et quatre \u00e0 chaque dizain. En 1848, la Di\u00e8te fit place au Grand Conseil."]], "text_links": [[], [{"start": 611, "end": 618, "mention": "dizains", "href": "/fr/articles/009820/2015-07-22/", "dhsid": "009820", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "itemLabel": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "dhsid": "009820", "namefr": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_des_Sept-Dizains", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Repubblica delle Sette Degagne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_delle_Sette_Degagne", "nameen": "Republic of the Seven Tithings", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_the_Seven_Tithings", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "wikipedia_page_title": "R\u00e9publique des Sept-Dizains"}, {"start": 31, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil", "confidence_score": 0.503, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil", "confidence_score": 0.503, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil", "confidence_score": 0.503, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 243, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994357", "wikipedia_page_id": 1627657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994357", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil", "confidence_score": 0.503, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628728", "wikipedia_page_id": 3193659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628728", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil", "confidence_score": 0.503, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil", "confidence_score": 0.503, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 879, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil", "confidence_score": 0.503, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20988142", "itemLabel": "Di\u00e8te (Valais)", "dhsid": "010259", "namefr": "Di\u00e8te (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_(Valais)", "namede": "Landrat des Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landrat_des_Wallis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20988142", "wikipedia_page_title": "Di\u00e8te (Valais)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010259/2008-11-13"}