{"search_result_name": "Gall (saint)", "language": "fr", "id": "010216", "version": "2006-11-20", "_text": "Gallsaint\n\nvers 550 en Ulster (Irlande du Nord), un 16.10, vers 650 \u00e0 Arbon. Les liens longtemps suppos\u00e9s de G. avec saint Colomban et le mouvement monachique irlandais des VIe-VIIe\u00a0s. ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s par Walter Berschin, qui a r\u00e9ussi \u00e0 dater une version fragmentaire de la plus ancienne (vetustissima) Vita connue du personnage de 680 environ, Vita retravaill\u00e9e par Wetti vers 816-824 et par Walahfrid Strabo vers 833-834. Une g\u00e9n\u00e9alogie irlandaise du IXe\u00a0s. mentionne un certain Callech qui aurait \u00e9t\u00e9 d'extraction royale et parent de sainte Brigitte. La ma\u00eetrise que G. avait de la langue al\u00e9manique a fait supposer \u00e0 Gerold Hilty qu'il \u00e9tait originaire des Vosges. D'apr\u00e8s la Vita, G. \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 disciple de saint Colomban au monast\u00e8re de Bangor en Irlande du Nord; \u00e0 partir de 591, il aurait \u00e9t\u00e9 son compagnon sur le continent et, apr\u00e8s qu'ils eurent \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s de Luxeuil (610-612), l'aurait suivi dans sa mission chez les Alamans. Les pr\u00eaches de G. \u00e0 Tuggen et \u00e0 Bregenz furent suivis de la destruction d'idoles pa\u00efennes, ce qui fit \u00e9chouer la mission. En 612, Colomban quitta Bregenz avec ses moines. Rest\u00e9 en arri\u00e8re pour cause de fi\u00e8vre, G. fut puni par Colomban qui lui interdit de lire la messe. Il gu\u00e9rit \u00e0 Arbon gr\u00e2ce aux soins du pr\u00eatre Willimar. Le diacre Hiltibod le chassa dans la for\u00eat d'Arbon, et c'est l\u00e0 que, pr\u00e8s de la cascade de la Steinach, G. construisit sa cellule (vers 612). L'endroit devint un ermitage puis, sous l'abb\u00e9 Otmar, on y \u00e9rigea l'abbaye de Saint-Gall. Une vision apprit \u00e0 G. la mort de Colomban (23 novembre 615); il re\u00e7ut sa crosse en signe de lev\u00e9e de son interdiction de messe. En 615, G. proposa pour le dioc\u00e8se de Constance la candidature du diacre rh\u00e9tique Johannes, qu'il avait fait venir de Grabs, en lieu et place de la sienne. En 629, il renon\u00e7a \u00e9galement \u00e0 devenir abb\u00e9 de Luxeuil. G. mourut \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans et fut enterr\u00e9 dans l'oratoire de sa cellule. Les quelque 250 \u00e9glises qui lui sont consacr\u00e9es t\u00e9moignent de son rayonnement.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Mission", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140400."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Culte des saints", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140500."}, {"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}, {"tag": "Sciences de l'histoire, formation de l'identit\u00e9 / Nation, identit\u00e9, mythes / Culte des saints", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112600."}], "title": "Gall saint", "family_name": "Gall", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJohannes Duft\nTraduction:\nV\u00e9ronique Wezranowska-Jacot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "G. Hilty, \u00abGallus in Tuggen\u00bb, in Vox Romanica, 44, 1985, 125-155", "author": ["G. Hilty"], "tpub": ["Gallus in Tuggen", "Vox Romanica"]}, {"text": "G. Hilty, \u00abGallus am Bodensee\u00bb, in Vox Romanica, 45, 1986, 83-115", "author": ["G. Hilty"], "tpub": ["Gallus am Bodensee", "Vox Romanica"]}, {"text": "LexMA, 4, 1098", "tpub": ["LexMA"]}, {"text": "W. Berschin, Biographie und Epochenstil im lateinischen Mittelalter, 3, 1991, 282-303", "author": ["W. Berschin"], "tpub": ["Biographie und Epochenstil im lateinischen Mittelalter"]}, {"text": "J. Duft, \u00abDie Quellen zum Gallus-Leben\u00bb, in Die Abtei St. Gallen, 2, 1991, 11-27", "author": ["J. Duft"], "tpub": ["Die Quellen zum Gallus-Leben", "Die Abtei St. Gallen"]}]}, "metagrid_id": "10216", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118537350&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118537350"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307375"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 550\n   \u271d\ufe0e un 16.10, vers 650", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Gallsaint"], ["p", "vers 550 en Ulster (Irlande du Nord), un 16.10, vers 650 \u00e0 Arbon. Les liens longtemps suppos\u00e9s de G. avec saint Colomban et le mouvement monachique irlandais des VIe-VIIe\u00a0s. ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s par Walter Berschin, qui a r\u00e9ussi \u00e0 dater une version fragmentaire de la plus ancienne (vetustissima) Vita connue du personnage de 680 environ, Vita retravaill\u00e9e par Wetti vers 816-824 et par Walahfrid Strabo vers 833-834. Une g\u00e9n\u00e9alogie irlandaise du IXe\u00a0s. mentionne un certain Callech qui aurait \u00e9t\u00e9 d'extraction royale et parent de sainte Brigitte. La ma\u00eetrise que G. avait de la langue al\u00e9manique a fait supposer \u00e0 Gerold Hilty qu'il \u00e9tait originaire des Vosges. D'apr\u00e8s la Vita, G. \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 disciple de saint Colomban au monast\u00e8re de Bangor en Irlande du Nord; \u00e0 partir de 591, il aurait \u00e9t\u00e9 son compagnon sur le continent et, apr\u00e8s qu'ils eurent \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s de Luxeuil (610-612), l'aurait suivi dans sa mission chez les Alamans. Les pr\u00eaches de G. \u00e0 Tuggen et \u00e0 Bregenz furent suivis de la destruction d'idoles pa\u00efennes, ce qui fit \u00e9chouer la mission. En 612, Colomban quitta Bregenz avec ses moines. Rest\u00e9 en arri\u00e8re pour cause de fi\u00e8vre, G. fut puni par Colomban qui lui interdit de lire la messe. Il gu\u00e9rit \u00e0 Arbon gr\u00e2ce aux soins du pr\u00eatre Willimar. Le diacre Hiltibod le chassa dans la for\u00eat d'Arbon, et c'est l\u00e0 que, pr\u00e8s de la cascade de la Steinach, G. construisit sa cellule (vers 612). L'endroit devint un ermitage puis, sous l'abb\u00e9 Otmar, on y \u00e9rigea l'abbaye de Saint-Gall. Une vision apprit \u00e0 G. la mort de Colomban (23 novembre 615); il re\u00e7ut sa crosse en signe de lev\u00e9e de son interdiction de messe. En 615, G. proposa pour le dioc\u00e8se de Constance la candidature du diacre rh\u00e9tique Johannes, qu'il avait fait venir de Grabs, en lieu et place de la sienne. En 629, il renon\u00e7a \u00e9galement \u00e0 devenir abb\u00e9 de Luxeuil. G. mourut \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans et fut enterr\u00e9 dans l'oratoire de sa cellule. Les quelque 250 \u00e9glises qui lui sont consacr\u00e9es t\u00e9moignent de son rayonnement."]], "text_links": [[], [{"start": 112, "end": 120, "mention": "Colomban", "href": "/fr/articles/010215/2007-08-23/", "dhsid": "010215", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "itemLabel": "Colomban de Luxeuil", "dhsid": "010215", "namefr": "Colomban de Luxeuil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colomban_de_Luxeuil", "namede": "Columban von Luxeuil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Columban_von_Luxeuil", "nameit": "Colombano di Bobbio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colombano_di_Bobbio", "nameen": "Columbanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Columbanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638459"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "wikipedia_page_title": "Colomban de Luxeuil"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q93195", "wikipedia_page_id": 74282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q93195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 20, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26", "wikipedia_page_id": 1490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 59, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64156", "wikipedia_page_id": 255911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001852", "dhsid": "001852", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64156", "itemLabel": "Arbon", "dhsid": "001852", "namefr": "Arbon (Thurgovie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arbon_(Thurgovie)", "namede": "Arbon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbon", "nameit": "Arbon (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arbon_(Svizzera)", "nameen": "Arbon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arbon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4781895-5", "wikidata_id": "Q64156"}}, {"start": 106, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319653", "wikipedia_page_id": 79816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010215", "dhsid": "010215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "itemLabel": "Colomban de Luxeuil", "dhsid": "010215", "namefr": "Colomban de Luxeuil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colomban_de_Luxeuil", "namede": "Columban von Luxeuil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Columban_von_Luxeuil", "nameit": "Colombano di Bobbio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colombano_di_Bobbio", "nameen": "Columbanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Columbanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638459", "wikidata_id": "Q319653"}}, {"start": 137, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2349947", "wikipedia_page_id": 3608452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2349947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7990181", "wikipedia_page_id": 10776921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7990181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456569", "wikipedia_page_id": 617176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013081", "dhsid": "013081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456569", "itemLabel": "Walafrid Strabon", "dhsid": "013081", "namefr": "Walafrid Strabon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walafrid_Strabon", "namede": "Walahfrid Strabo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walahfrid_Strabo", "nameit": "Valafrido Strabone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valafrido_Strabone", "nameen": "Walafrid Strabo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walafrid_Strabo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118628550", "wikidata_id": "Q456569"}}, {"start": 430, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27", "wikipedia_page_id": 14241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003357", "dhsid": "003357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27", "itemLabel": "Irlande", "dhsid": "003357", "namefr": "Irlande (pays)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Irlande_(pays)", "namede": "Irland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Irland", "nameit": "Irlanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Irlanda", "nameen": "Republic of Ireland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_Ireland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "", "wikidata_id": "Q27"}}, {"start": 528, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80979", "wikipedia_page_id": 32822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 576, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8786", "wikipedia_page_id": 22556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 612, "end": 624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3105", "wikipedia_page_id": 3124, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 703, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319653", "wikipedia_page_id": 79816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010215", "dhsid": "010215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "itemLabel": "Colomban de Luxeuil", "dhsid": "010215", "namefr": "Colomban de Luxeuil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colomban_de_Luxeuil", "namede": "Columban von Luxeuil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Columban_von_Luxeuil", "nameit": "Colombano di Bobbio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colombano_di_Bobbio", "nameen": "Columbanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Columbanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638459", "wikidata_id": "Q319653"}}, {"start": 721, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q591192", "wikipedia_page_id": 6598922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q591192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26", "wikipedia_page_id": 1490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 863, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q634124", "wikipedia_page_id": 54346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q634124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015459", "dhsid": "015459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q634124", "itemLabel": "Luxeuil-les-Bains", "dhsid": "015459", "namefr": "Luxeuil-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Luxeuil-les-Bains", "namede": "Luxeuil-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luxeuil-les-Bains", "nameit": "Luxeuil-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luxeuil-les-Bains", "nameen": "Luxeuil-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Luxeuil-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4244108-0", "wikidata_id": "Q634124"}}, {"start": 922, "end": 929, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132990", "wikipedia_page_id": 27546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008027", "dhsid": "008027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "itemLabel": "Alamans", "dhsid": "008027", "namefr": "Alamans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alamans", "namede": "Alamannen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alamannen", "nameit": "Alemanni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "nameen": "Alemanni", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "4001111-2", "wikidata_id": "Q132990"}}, {"start": 951, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65620", "wikipedia_page_id": 219249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000722", "dhsid": "000722", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65620", "itemLabel": "Tuggen", "dhsid": "000722", "namefr": "Tuggen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tuggen", "namede": "Tuggen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tuggen", "nameit": "Tuggen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tuggen", "nameen": "Tuggen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tuggen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65620"}}, {"start": 963, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 200797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 1061, "end": 1069, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319653", "wikipedia_page_id": 79816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010215", "dhsid": "010215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "itemLabel": "Colomban de Luxeuil", "dhsid": "010215", "namefr": "Colomban de Luxeuil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colomban_de_Luxeuil", "namede": "Columban von Luxeuil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Columban_von_Luxeuil", "nameit": "Colombano di Bobbio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colombano_di_Bobbio", "nameen": "Columbanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Columbanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638459", "wikidata_id": "Q319653"}}, {"start": 1077, "end": 1084, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 200797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 1157, "end": 1165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319653", "wikipedia_page_id": 79816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010215", "dhsid": "010215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "itemLabel": "Colomban de Luxeuil", "dhsid": "010215", "namefr": "Colomban de Luxeuil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colomban_de_Luxeuil", "namede": "Columban von Luxeuil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Columban_von_Luxeuil", "nameit": "Colombano di Bobbio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colombano_di_Bobbio", "nameen": "Columbanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Columbanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638459", "wikidata_id": "Q319653"}}, {"start": 1194, "end": 1199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132612", "wikipedia_page_id": 67115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1213, "end": 1218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64156", "wikipedia_page_id": 255911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001852", "dhsid": "001852", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64156", "itemLabel": "Arbon", "dhsid": "001852", "namefr": "Arbon (Thurgovie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arbon_(Thurgovie)", "namede": "Arbon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbon", "nameit": "Arbon (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arbon_(Svizzera)", "nameen": "Arbon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arbon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4781895-5", "wikidata_id": "Q64156"}}, {"start": 1238, "end": 1244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250867", "wikipedia_page_id": 25470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250867", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1245, "end": 1273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1300, "end": 1305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64156", "wikipedia_page_id": 255911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001852", "dhsid": "001852", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64156", "itemLabel": "Arbon", "dhsid": "001852", "namefr": "Arbon (Thurgovie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arbon_(Thurgovie)", "namede": "Arbon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbon", "nameit": "Arbon (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arbon_(Svizzera)", "nameen": "Arbon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arbon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4781895-5", "wikidata_id": "Q64156"}}, {"start": 1349, "end": 1357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1417, "end": 1425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189829", "wikipedia_page_id": 1936326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1465, "end": 1485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 1521, "end": 1529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319653", "wikipedia_page_id": 79816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010215", "dhsid": "010215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "itemLabel": "Colomban de Luxeuil", "dhsid": "010215", "namefr": "Colomban de Luxeuil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colomban_de_Luxeuil", "namede": "Columban von Luxeuil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Columban_von_Luxeuil", "nameit": "Colombano di Bobbio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colombano_di_Bobbio", "nameen": "Columbanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Columbanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638459", "wikidata_id": "Q319653"}}, {"start": 1531, "end": 1542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3021", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1609, "end": 1614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132612", "wikipedia_page_id": 67115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1643, "end": 1663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 1682, "end": 1688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161944", "wikipedia_page_id": 28584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1734, "end": 1739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67048", "wikipedia_page_id": 285690, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001348", "dhsid": "001348", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67048", "itemLabel": "Grabs", "dhsid": "001348", "namefr": "Grabs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grabs", "namede": "Grabs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grabs", "nameit": "Grabs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grabs", "nameen": "Grabs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grabs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4086774-2", "wikidata_id": "Q67048"}}, {"start": 1811, "end": 1826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1232116", "wikipedia_page_id": 3485652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1232116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Luxeuil", "confidence_score": 0.9344, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q180936", "itemLabel": "Gall de Suisse", "dhsid": "010216", "namefr": "Gall de Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gall_de_Suisse", "namede": "Gallus (Heiliger)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gallus_(Heiliger)", "nameit": "San Gallo (monaco)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo_(monaco)", "nameen": "Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118537350"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q180936", "wikipedia_page_title": "Gall de Suisse", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010216/2006-11-20"}