{"search_result_name": "Cures", "language": "fr", "id": "011000", "version": "2010-03-04", "_text": "Cures\n\nDemeures des eccl\u00e9siastiques, catholiques ou protestants, charg\u00e9s de la conduite d'une paroisse, les cures (ou presbyt\u00e8res) ont connu une histoire diverse selon les r\u00e9gimes religieux en vigueur et forment par cons\u00e9quent des ensembles architecturaux variant en fonction des \u00e9poques et des r\u00e9gions. Au Moyen Age, lors de la cr\u00e9ation d'une paroisse, diverses donations (g\u00e9n\u00e9ralement un domaine avec b\u00e2timents d'habitation et d'exploitation rurale, et de nombreux droits fonciers) devaient assurer au cur\u00e9 des moyens suffisants pour vivre. Il administrait lui-m\u00eame ses b\u00e9n\u00e9fices et se chargeait de l'entretien r\u00e9gulier des \u00e9difices. Si une construction neuve s'imposait, elle donnait lieu \u00e0 des n\u00e9gociations complexes avec les paroissiens et le d\u00e9tenteur du droit de patronage. A l'origine souvent construites en contigu\u00eft\u00e9 avec le sanctuaire, les cures m\u00e9di\u00e9vales s'en d\u00e9tach\u00e8rent pour se placer en bordure du cimeti\u00e8re. Apr\u00e8s la R\u00e9forme, les cantons catholiques et les r\u00e9gions paritaires conserv\u00e8rent la m\u00eame organisation. Comme l'ont montr\u00e9 des exemples valaisans, les difficult\u00e9s dans la r\u00e9partition des frais ont d\u00e9courag\u00e9 les nouvelles constructions. La diversit\u00e9 des ressources et des fonctions assum\u00e9es par les cur\u00e9s (enseignement, administration, accueil), et la relative ind\u00e9pendance des paroisses ont donn\u00e9 naissance \u00e0 un corpus de b\u00e2timents tr\u00e8s vari\u00e9, allant de la maison de bois \u00e0 la r\u00e9sidence patricienne. En revanche, le regroupement pr\u00e8s de l'\u00e9glise de tous les \u00e9difices \u00e0 fonction religieuse a perdur\u00e9 et t\u00e9moigne de l'importance sociale de la cure, symbole de l'identit\u00e9 de la communaut\u00e9 paroissiale.\n\nLa situation para\u00eet plus homog\u00e8ne dans les Etats-villes ayant impos\u00e9 la R\u00e9forme sur l'ensemble de leur territoire et o\u00f9 le gouvernement exer\u00e7ait un contr\u00f4le tr\u00e8s \u00e9troit de la vie eccl\u00e9siastique. La raret\u00e9 des \u00e9tudes synth\u00e9tiques ne permet toutefois pas de donner beaucoup plus que quelques \u00e9clairages. A Zurich, m\u00eame si les pasteurs avaient conserv\u00e9 une autonomie certaine dans la gestion de leur b\u00e9n\u00e9fice, la ville eut l'occasion, d\u00e8s le XVIe\u00a0s., gr\u00e2ce surtout au droit de patronat qu'elle poss\u00e9dait sur plusieurs cures, de faire construire des b\u00e2timents qui introduisirent dans les campagnes des innovations d'origine urbaine. A B\u00e2le, o\u00f9 les cures paraissent avoir \u00e9t\u00e9 aussi un vecteur de modernit\u00e9, on voit, au XVIIIe\u00a0s. en tout cas, quelques b\u00e2timents s'inspirant d'un m\u00eame mod\u00e8le. Berne, qui avait mis sur pied d\u00e8s le XVIe\u00a0s. une administration tr\u00e8s efficace en mati\u00e8re de construction, marqua d'une forte empreinte son vaste territoire. C'est surtout dans le Pays de Vaud que le gouvernement bernois eut tout loisir de r\u00e9aliser ses vues, n'\u00e9tant pas tenu comme ailleurs de respecter le donn\u00e9 historique. Ayant saisi les biens eccl\u00e9siastiques en 1536, il remodela les circonscriptions paroissiales. Les pasteurs se virent attribuer des revenus fixes en argent et en nature, ainsi qu'un domaine avec ses b\u00e2timents, soit le plus souvent une partie des possessions des cures m\u00e9di\u00e9vales (S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9). Les constructions, nombreuses surtout au XVIIIe\u00a0s., suivirent une politique clairement d\u00e9finie: architecture \u00e0 la fois \u00e9l\u00e9gante et fonctionnelle, int\u00e9rieurs spacieux soign\u00e9s mais sans luxe; elles forment aujourd'hui encore un ensemble d'une grande richesse de plus d'une centaine de b\u00e2timents. Elles illustrent la volont\u00e9 des Etats r\u00e9form\u00e9s de voir la religion s'incarner dans tous les aspects de la vie quotidienne et individuelle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie / Construction / Types de construction", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.067000.067400."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Architecture / Types d'\u00e9difices", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.085900.086100."}], "title": "Cures", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMonique Fontannaz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "MAH", "tpub": ["MAH"]}, {"text": "G. Cassina, \u00abT\u00e9moignages sur la construction de la cure d'Orsi\u00e8res (1779-1787)\u00bb, in Ann. val., 1979, 113-148", "author": ["G. Cassina"], "tpub": ["T\u00e9moignages sur la construction de la cure d'Orsi\u00e8res (1779-1787)", "Ann. val."]}, {"text": "G. Cassina, \u00abAnciennes cures du Chablais valaisan\u00bb, in Monthey illustr\u00e9, 1982, nos 66 et 69; 1983, no 80", "author": ["G. Cassina"], "tpub": ["Anciennes cures du Chablais valaisan", "Monthey illustr\u00e9"]}, {"text": "M. Fontannaz, Les cures vaudoises, 1986", "author": ["M. Fontannaz"], "tpub": ["Les cures vaudoises"]}, {"text": "R. Scheurer, \u00abL'entretien des cures paroissiales dans le comt\u00e9 de Neuch\u00e2tel et la seigneurie de Valangin aux XVIe et XVIIe\u00a0s.\u00bb, in MN, 1987, 175-189", "author": ["R. Scheurer"], "tpub": ["L'entretien des cures paroissiales dans le comt\u00e9 de Neuch\u00e2tel et la seigneurie de Valangin aux XVIe et XVIIe\u00a0s.", "MN"]}, {"text": "D. Gugerli, Zwischen Pfrund und Predigt, 1988", "author": ["D. Gugerli"], "tpub": ["Zwischen Pfrund und Predigt"]}, {"text": "AH, 4, 146-150", "tpub": ["AH"]}, {"text": "\"W\u00e4hrschafft, nuzlich und sch\u00f6n\", cat. expo. Berne, 1994, 11-15, 333-367", "tpub": ["\"W\u00e4hrschafft, nuzlich und sch\u00f6n\""]}, {"text": "C. Weber, Pfarrh\u00e4user im Kanton Bern im 18. Jahrhundert, m\u00e9m. lic. Berne, 1994", "author": ["C. Weber"], "tpub": ["Pfarrh\u00e4user im Kanton Bern im 18. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Cures"], ["p", "Demeures des eccl\u00e9siastiques, catholiques ou protestants, charg\u00e9s de la conduite d'une paroisse, les cures (ou presbyt\u00e8res) ont connu une histoire diverse selon les r\u00e9gimes religieux en vigueur et forment par cons\u00e9quent des ensembles architecturaux variant en fonction des \u00e9poques et des r\u00e9gions. Au Moyen Age, lors de la cr\u00e9ation d'une paroisse, diverses donations (g\u00e9n\u00e9ralement un domaine avec b\u00e2timents d'habitation et d'exploitation rurale, et de nombreux droits fonciers) devaient assurer au cur\u00e9 des moyens suffisants pour vivre. Il administrait lui-m\u00eame ses b\u00e9n\u00e9fices et se chargeait de l'entretien r\u00e9gulier des \u00e9difices. Si une construction neuve s'imposait, elle donnait lieu \u00e0 des n\u00e9gociations complexes avec les paroissiens et le d\u00e9tenteur du droit de patronage. A l'origine souvent construites en contigu\u00eft\u00e9 avec le sanctuaire, les cures m\u00e9di\u00e9vales s'en d\u00e9tach\u00e8rent pour se placer en bordure du cimeti\u00e8re. Apr\u00e8s la R\u00e9forme, les cantons catholiques et les r\u00e9gions paritaires conserv\u00e8rent la m\u00eame organisation. Comme l'ont montr\u00e9 des exemples valaisans, les difficult\u00e9s dans la r\u00e9partition des frais ont d\u00e9courag\u00e9 les nouvelles constructions. La diversit\u00e9 des ressources et des fonctions assum\u00e9es par les cur\u00e9s (enseignement, administration, accueil), et la relative ind\u00e9pendance des paroisses ont donn\u00e9 naissance \u00e0 un corpus de b\u00e2timents tr\u00e8s vari\u00e9, allant de la maison de bois \u00e0 la r\u00e9sidence patricienne. En revanche, le regroupement pr\u00e8s de l'\u00e9glise de tous les \u00e9difices \u00e0 fonction religieuse a perdur\u00e9 et t\u00e9moigne de l'importance sociale de la cure, symbole de l'identit\u00e9 de la communaut\u00e9 paroissiale."], ["p", "La situation para\u00eet plus homog\u00e8ne dans les Etats-villes ayant impos\u00e9 la R\u00e9forme sur l'ensemble de leur territoire et o\u00f9 le gouvernement exer\u00e7ait un contr\u00f4le tr\u00e8s \u00e9troit de la vie eccl\u00e9siastique. La raret\u00e9 des \u00e9tudes synth\u00e9tiques ne permet toutefois pas de donner beaucoup plus que quelques \u00e9clairages. A Zurich, m\u00eame si les pasteurs avaient conserv\u00e9 une autonomie certaine dans la gestion de leur b\u00e9n\u00e9fice, la ville eut l'occasion, d\u00e8s le XVIe\u00a0s., gr\u00e2ce surtout au droit de patronat qu'elle poss\u00e9dait sur plusieurs cures, de faire construire des b\u00e2timents qui introduisirent dans les campagnes des innovations d'origine urbaine. A B\u00e2le, o\u00f9 les cures paraissent avoir \u00e9t\u00e9 aussi un vecteur de modernit\u00e9, on voit, au XVIIIe\u00a0s. en tout cas, quelques b\u00e2timents s'inspirant d'un m\u00eame mod\u00e8le. Berne, qui avait mis sur pied d\u00e8s le XVIe\u00a0s. une administration tr\u00e8s efficace en mati\u00e8re de construction, marqua d'une forte empreinte son vaste territoire. C'est surtout dans le Pays de Vaud que le gouvernement bernois eut tout loisir de r\u00e9aliser ses vues, n'\u00e9tant pas tenu comme ailleurs de respecter le donn\u00e9 historique. Ayant saisi les biens eccl\u00e9siastiques en 1536, il remodela les circonscriptions paroissiales. Les pasteurs se virent attribuer des revenus fixes en argent et en nature, ainsi qu'un domaine avec ses b\u00e2timents, soit le plus souvent une partie des possessions des cures m\u00e9di\u00e9vales (S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9). Les constructions, nombreuses surtout au XVIIIe\u00a0s., suivirent une politique clairement d\u00e9finie: architecture \u00e0 la fois \u00e9l\u00e9gante et fonctionnelle, int\u00e9rieurs spacieux soign\u00e9s mais sans luxe; elles forment aujourd'hui encore un ensemble d'une grande richesse de plus d'une centaine de b\u00e2timents. Elles illustrent la volont\u00e9 des Etats r\u00e9form\u00e9s de voir la religion s'incarner dans tous les aspects de la vie quotidienne et individuelle."]], "text_links": [[], [{"start": 763, "end": 772, "mention": "patronage", "href": "/fr/articles/009623/2009-11-24/", "dhsid": "009623", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q520032", "itemLabel": "Q520032", "dhsid": "009623", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kirchenpatronat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kirchenpatronat", "nameit": "Giuspatronato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giuspatronato", "nameen": "Jus patronatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jus_patronatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748", "instanceofLabel": "droit", "gndid": "4173557-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q520032", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 30, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 45, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 87, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 300, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 948, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}], [{"start": 1389, "end": 1423, "mention": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "href": "/fr/articles/013102/2012-06-20/", "dhsid": "013102", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4413401", "itemLabel": "Q4413401", "dhsid": "013102", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "S\u00e4kularisation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%A4kularisation", "nameit": "Secolarizzazione dei beni ecclesiastici", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Secolarizzazione_dei_beni_ecclesiastici", "nameen": "Secularization (church property)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Secularization_(church_property)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4076950-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4413401", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 304, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 631, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 786, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 965, "end": 977, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1389, "end": 1423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3042943", "wikipedia_page_id": 430463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3042943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S\u00e9cularisation des biens du clerg\u00e9", "confidence_score": 0.5763, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q607241", "itemLabel": "presbyt\u00e8re", "dhsid": "011000", "namefr": "Presbyt\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Presbyt%C3%A8re", "namede": "Pfarrhaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrhaus", "nameit": "Canonica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canonica", "nameen": "Clergy house", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Clergy_house", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4174003-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q607241", "wikipedia_page_title": "Presbyt\u00e8re", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011000/2010-03-04"}