{"search_result_name": "Dardagny (ch\u00e2teau)", "language": "fr", "id": "011147", "version": "2005-08-22", "_text": "Dardagnych\u00e2teau\n\nComm. de D. GE. Le ch\u00e2teau de D., domine le village du m\u00eame nom. Avec Bru\u00ebl, La Corbi\u00e8re et Malval, il forme au XIIIe\u00a0s. une ceinture de ch\u00e2teaux gardant la fronti\u00e8re ouest des terres de l'\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve. A l'origine (1298), il y a deux maisons fortes s\u00e9par\u00e9es par une ruelle, correspondant aux deux seigneuries de D. Au XIVe\u00a0s., la maison sud a plus de deux niveaux et poss\u00e8de une tour. Les Favre h\u00e9ritent en 1646 des deux parts du fief et Daniel relie en 1655 les manoirs par une galerie, ajoute trois tours d'angle et sur\u00e9l\u00e8ve le tout. D. passe en 1721 \u00e0 Jean Vasserot qui ferme la cour int\u00e9rieure et en fait une salle des f\u00eates, d\u00e9cor\u00e9e de peintures \u00e0 l'italienne. En 1740, la tourelle centrale fait place \u00e0 un escalier int\u00e9rieur: le ch\u00e2teau a pris son aspect actuel. Rachet\u00e9 par la commune en 1904, il est restaur\u00e9 de 1926 \u00e0 1932, apr\u00e8s qu'on eut song\u00e9 \u00e0 le d\u00e9molir. Monument class\u00e9, il abrite depuis la mairie et l'\u00e9cole.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Patrimoine / Ch\u00e2teau fort, tour, si\u00e8ge baillival", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012600."}], "title": "Dardagny ch\u00e2teau", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJacques Davier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "B. Crettaz et al., La commune de Dardagny, 1991", "author": ["B. Crettaz et al."], "tpub": ["La commune de Dardagny"]}, {"text": "P. Baertschi, A. Jiranek, Dimensions cach\u00e9es de Dardagny, 1994", "author": ["P. Baertschi, A. Jiranek"], "tpub": ["Dimensions cach\u00e9es de Dardagny"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Dardagnych\u00e2teau"], ["p", "Comm. de D. GE. Le ch\u00e2teau de D., domine le village du m\u00eame nom. Avec Bru\u00ebl, La Corbi\u00e8re et Malval, il forme au XIIIe\u00a0s. une ceinture de ch\u00e2teaux gardant la fronti\u00e8re ouest des terres de l'\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve. A l'origine (1298), il y a deux maisons fortes s\u00e9par\u00e9es par une ruelle, correspondant aux deux seigneuries de D. Au XIVe\u00a0s., la maison sud a plus de deux niveaux et poss\u00e8de une tour. Les Favre h\u00e9ritent en 1646 des deux parts du fief et Daniel relie en 1655 les manoirs par une galerie, ajoute trois tours d'angle et sur\u00e9l\u00e8ve le tout. D. passe en 1721 \u00e0 Jean Vasserot qui ferme la cour int\u00e9rieure et en fait une salle des f\u00eates, d\u00e9cor\u00e9e de peintures \u00e0 l'italienne. En 1740, la tourelle centrale fait place \u00e0 un escalier int\u00e9rieur: le ch\u00e2teau a pris son aspect actuel. Rachet\u00e9 par la commune en 1904, il est restaur\u00e9 de 1926 \u00e0 1932, apr\u00e8s qu'on eut song\u00e9 \u00e0 le d\u00e9molir. Monument class\u00e9, il abrite depuis la mairie et l'\u00e9cole."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 77, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 92, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q203629", "wikipedia_page_id": 391459, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q203629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 495833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 199, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 239, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1408475", "wikipedia_page_id": 664019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1408475", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 435, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 80757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 874, "end": 889, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q358", "wikipedia_page_id": 1231921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Monument class\u00e9", "confidence_score": 0.5636, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2969116", "itemLabel": "Ch\u00e2teau de Dardagny", "dhsid": "011147", "namefr": "Ch\u00e2teau de Dardagny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Dardagny", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Dardagny Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dardagny_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q751876", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2969116", "wikipedia_page_title": "Ch\u00e2teau de Dardagny", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011147/2005-08-22"}