{"search_result_name": "Baldenstein", "language": "fr", "id": "011369", "version": "2001-12-27", "_text": "Baldenstein\n\nCh\u00e2teau pr\u00e8s de Sils im Domleschg GR, sur une falaise au sud-est du confluent de l'Albula et du Rhin post\u00e9rieur. Le ravin de l'Albula le d\u00e9fend au nord, des foss\u00e9s secs sur les autres c\u00f4t\u00e9s. Les parcs et terrassements modernes ont fortement alt\u00e9r\u00e9 la topographie m\u00e9di\u00e9vale. Le donjon carr\u00e9 date de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIIIe\u00a0s., les parties basses de l'aile r\u00e9sidentielle qui lui est accol\u00e9e \u00e0 l'ouest remontent peut-\u00eatre au bas Moyen Age; le reste date des XVIe-XVIIe\u00a0s., avec d'importantes r\u00e9fections cons\u00e9cutives \u00e0 l'incendie de 1877, des \u00e9l\u00e9ments n\u00e9ogothiques et une riche d\u00e9coration int\u00e9rieure. Un Ebo von B. est mentionn\u00e9 en 1246 et en 1252. En 1289, B. est aux mains des seigneurs de L\u00f6wenstein. Propri\u00e9t\u00e9 des vom Stein et des Rinck von B. entre autres, il appartient \u00e0 la famille Conrad von B. depuis 1782, aujourd'hui sous forme de fondation familiale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Patrimoine / Ch\u00e2teau fort, tour, si\u00e8ge baillival", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012600."}], "title": "Baldenstein", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMaria-Letizia Boscardin \nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "O.P. Clavadetscher, W. Meyer, Das Burgenbuch von Graub\u00fcnden, 1984, 132-134", "author": ["O.P. Clavadetscher, W. Meyer"], "tpub": ["Das Burgenbuch von Graub\u00fcnden"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=125"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1064776469"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Baldenstein"], ["p", "Ch\u00e2teau pr\u00e8s de Sils im Domleschg GR, sur une falaise au sud-est du confluent de l'Albula et du Rhin post\u00e9rieur. Le ravin de l'Albula le d\u00e9fend au nord, des foss\u00e9s secs sur les autres c\u00f4t\u00e9s. Les parcs et terrassements modernes ont fortement alt\u00e9r\u00e9 la topographie m\u00e9di\u00e9vale. Le donjon carr\u00e9 date de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIIIe\u00a0s., les parties basses de l'aile r\u00e9sidentielle qui lui est accol\u00e9e \u00e0 l'ouest remontent peut-\u00eatre au bas Moyen Age; le reste date des XVIe-XVIIe\u00a0s., avec d'importantes r\u00e9fections cons\u00e9cutives \u00e0 l'incendie de 1877, des \u00e9l\u00e9ments n\u00e9ogothiques et une riche d\u00e9coration int\u00e9rieure. Un Ebo von B. est mentionn\u00e9 en 1246 et en 1252. En 1289, B. est aux mains des seigneurs de L\u00f6wenstein. Propri\u00e9t\u00e9 des vom Stein et des Rinck von B. entre autres, il appartient \u00e0 la famille Conrad von B. depuis 1782, aujourd'hui sous forme de fondation familiale."]], "text_links": [[], [{"start": 16, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65069", "wikipedia_page_id": 506550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001480", "dhsid": "001480", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65069", "itemLabel": "Sils im Domleschg", "dhsid": "001480", "namefr": "Sils im Domleschg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "namede": "Sils im Domleschg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "nameit": "Sils im Domleschg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "nameen": "Sils im Domleschg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4499040-6", "wikidata_id": "Q65069"}}, {"start": 83, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668852", "wikipedia_page_id": 1321106, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134435", "wikipedia_page_id": 138463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q91165", "wikipedia_page_id": 907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q91165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186363", "wikipedia_page_id": 239411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 658, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 692, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 789, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad von Baldenstein", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2240157", "itemLabel": "Q2240157", "dhsid": "011369", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schloss Baldenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Baldenstein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Baldenstein Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baldenstein_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q751876", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2240157", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011369/2001-12-27"}