{"search_result_name": "Ultramontanisme", "language": "fr", "id": "011426", "version": "2011-06-06", "_text": "Ultramontanisme\n\nDans son acception g\u00e9ographique d'origine, un \"ultramontain\" est une personne vivant de l'autre c\u00f4t\u00e9 des montagnes. D\u00e8s le XVIIIe\u00a0s., le terme qualifia les juristes qui conf\u00e9raient une valeur absolue aux d\u00e9cisions de la curie romaine. Dans la dispute entre canonistes proches de Rome et canonistes gallicans ou jos\u00e9phinistes, il se teinta d'une connotation p\u00e9jorative (\u00e9quivalent d'obscurantiste, supp\u00f4t de Rome, papiste). A l'\u00e9poque des mouvements nationaux du XIXe\u00a0s., l'ultramontanisme en vint \u00e0 d\u00e9signer, dans le champ pol\u00e9mique, l'essence m\u00eame du catholicisme romain. Dans l'espace germanophone, cet usage convenu disparut peu \u00e0 peu d\u00e8s la fin de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, malgr\u00e9 un bref regain de faveur en Suisse dans certains milieux protestants extr\u00e9mistes (jusque vers 1950).\n\nPour les historiens r\u00e9cents, l'ultramontanisme est l'enseigne sous laquelle on peut placer toute une \u00e9poque du catholicisme romain, qui va du d\u00e9but du XIXe\u00a0s. au milieu du XXe\u00a0s. Apr\u00e8s une premi\u00e8re p\u00e9riode transitoire qui dura jusque vers 1850, cette \u00e9poque (et donc l'ultramontanisme) fut marqu\u00e9e par les d\u00e9cisions du concile Vatican\u00a0I en 1870. Les Eglises nationales et r\u00e9gionales se tourn\u00e8rent vers Rome et rejet\u00e8rent le lib\u00e9ralisme. La masse des fid\u00e8les suivit cette tendance; le catholicisme lib\u00e9ral, dont les partisans issus des \u00e9lites aristocratiques et bourgeoises pr\u00f4naient la r\u00e9conciliation de l'Eglise et de la d\u00e9mocratie, n'arriva pas \u00e0 s'imposer. Le magist\u00e8re pontifical prit plus d'importance \u00e0 l'\u00e9poque bourgeoise que sous l'Ancien R\u00e9gime et devint un symbole identitaire des catholicismes nationaux (Saint-Si\u00e8ge). Alors que l'historiographie soulignait autrefois le r\u00f4le moteur du pape, des nonces (Nonciature) et d'ordres organis\u00e9s selon un mod\u00e8le centralis\u00e9, essentiellement les j\u00e9suites, les nouveaux courants insistent sur la dimension populaire et d\u00e9mocratique du mouvement catholique de l'\u00e9poque, sur son ind\u00e9pendance par rapport au programme pontifical. Cela vaut en particulier pour la Suisse, o\u00f9 certains aspects s'exprim\u00e8rent plus franchement qu'ailleurs: vision d\u00e9mocratique, r\u00e9f\u00e9rence directe \u00e0 la religion et \u00e0 la foi, engagement des la\u00efques, position en retrait des \u00e9v\u00eaques et caract\u00e8re spontan\u00e9 de la solidarisation avec Rome, surtout quant \u00e0 la question des Etats pontificaux. A Lucerne, les soci\u00e9t\u00e9s de pri\u00e8re fond\u00e9es par Niklaus Wolf et qui reposaient sur des principes conservateurs, furent cantonn\u00e9es \u00e0 la sph\u00e8re religieuse et eccl\u00e9siale jusqu'\u00e0 ce que Josef Leu prenne l'initiative de les porter sur la sc\u00e8ne politique en 1840. En 1832, on fonda en Argovie une Union pour la d\u00e9fense du catholicisme, \u00e0 Soleure une Soci\u00e9t\u00e9 catholique, dans le Jura bernois une Soci\u00e9t\u00e9 des catholiques du Jura pour le maintien des droits de l'Eglise. La d\u00e9faite des cantons catholiques conservateurs lors de la guerre du Sonderbund (1847), les pr\u00e9mices du Kulturkampf et la politique eccl\u00e9siastique plus offensive instaur\u00e9e par Pie IX apr\u00e8s 1860 renforc\u00e8rent l'attachement \u00e0 Rome des fid\u00e8les catholiques. L'association Pie IX, fond\u00e9e en 1859, acquit une importance nationale. Au sein du clerg\u00e9, les tenants d'un catholicisme lib\u00e9ral disparurent apr\u00e8s 1860. Le Soleurois Theodor Scherer-Boccard fut en Suisse al\u00e9manique l'une des figures de proue de l'ultramontanisme, dont Joseph Schorderet, journaliste fribourgeois, exposa les id\u00e9es sociales de mani\u00e8re exemplaire. Au paroxysme du Kulturkampf, l'appui accord\u00e9 par l'Etat au mouvement catholique-chr\u00e9tien dans plusieurs cantons, les mesures r\u00e9pressives \u00e0 l'encontre de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le Eug\u00e8ne Lachat et de l'\u00e9v\u00eaque auxiliaire Gaspard Mermillod, ainsi que les articles d'exception de la Constitution de 1874 conduisirent au durcissement du milieu catholique et de l'ultramontanisme, lequel domina la vie de l'Eglise catholique jusqu'au concile Vatican\u00a0II (1962-1965), avec des r\u00e9percussions jusqu'au XXIe\u00a0s.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Id\u00e9ologies et mentalit\u00e9s / Courants historiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.091900."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Christianisme / Catholicisme", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.093500.093700."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (jusque vers 1900) / Eglise et Etat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108900."}], "title": "Ultramontanisme", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVictor Conzemius\nTraduction:\nGabrielle Rivier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L. Snell, Die Jesuiten und der Ultramontanismus in der Schweiz von 1798 bis 1845, 1846", "author": ["L. Snell"], "tpub": ["Die Jesuiten und der Ultramontanismus in der Schweiz von 1798 bis 1845"]}, {"text": "J. Lang, \u00ab\"Die Firma der zeitverst\u00e4ndigen Geistlichen stirbt aus\": Die Ultramontanisierung des Schweizer Klerus im langen Kulturkampf von 1830-1880\u00bb, in Traverse, 2000, n\u00b0 3, 78-89", "author": ["J. Lang"], "tpub": ["\"Die Firma der zeitverst\u00e4ndigen Geistlichen stirbt aus\": Die Ultramontanisierung des Schweizer Klerus im langen Kulturkampf von 1830-1880", "Traverse"]}, {"text": "TRE, 34, 253-263", "tpub": ["TRE"]}, {"text": "V. Conzemius, \u00abSchweizer Ultramontanismus im internationalen Kontext\u00bb, in Mit der Geschichte leben, \u00e9d. O. Sigg, 2003, 89-107", "author": ["V. Conzemius"], "tpub": ["Schweizer Ultramontanismus im internationalen Kontext", "Mit der Geschichte leben"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Ultramontanisme"], ["p", "Dans son acception g\u00e9ographique d'origine, un \"ultramontain\" est une personne vivant de l'autre c\u00f4t\u00e9 des montagnes. D\u00e8s le XVIIIe\u00a0s., le terme qualifia les juristes qui conf\u00e9raient une valeur absolue aux d\u00e9cisions de la curie romaine. Dans la dispute entre canonistes proches de Rome et canonistes gallicans ou jos\u00e9phinistes, il se teinta d'une connotation p\u00e9jorative (\u00e9quivalent d'obscurantiste, supp\u00f4t de Rome, papiste). A l'\u00e9poque des mouvements nationaux du XIXe\u00a0s., l'ultramontanisme en vint \u00e0 d\u00e9signer, dans le champ pol\u00e9mique, l'essence m\u00eame du catholicisme romain. Dans l'espace germanophone, cet usage convenu disparut peu \u00e0 peu d\u00e8s la fin de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, malgr\u00e9 un bref regain de faveur en Suisse dans certains milieux protestants extr\u00e9mistes (jusque vers 1950)."], ["p", "Pour les historiens r\u00e9cents, l'ultramontanisme est l'enseigne sous laquelle on peut placer toute une \u00e9poque du catholicisme romain, qui va du d\u00e9but du XIXe\u00a0s. au milieu du XXe\u00a0s. Apr\u00e8s une premi\u00e8re p\u00e9riode transitoire qui dura jusque vers 1850, cette \u00e9poque (et donc l'ultramontanisme) fut marqu\u00e9e par les d\u00e9cisions du concile Vatican\u00a0I en 1870. Les Eglises nationales et r\u00e9gionales se tourn\u00e8rent vers Rome et rejet\u00e8rent le lib\u00e9ralisme. La masse des fid\u00e8les suivit cette tendance; le catholicisme lib\u00e9ral, dont les partisans issus des \u00e9lites aristocratiques et bourgeoises pr\u00f4naient la r\u00e9conciliation de l'Eglise et de la d\u00e9mocratie, n'arriva pas \u00e0 s'imposer. Le magist\u00e8re pontifical prit plus d'importance \u00e0 l'\u00e9poque bourgeoise que sous l'Ancien R\u00e9gime et devint un symbole identitaire des catholicismes nationaux (Saint-Si\u00e8ge). Alors que l'historiographie soulignait autrefois le r\u00f4le moteur du pape, des nonces (Nonciature) et d'ordres organis\u00e9s selon un mod\u00e8le centralis\u00e9, essentiellement les j\u00e9suites, les nouveaux courants insistent sur la dimension populaire et d\u00e9mocratique du mouvement catholique de l'\u00e9poque, sur son ind\u00e9pendance par rapport au programme pontifical. Cela vaut en particulier pour la Suisse, o\u00f9 certains aspects s'exprim\u00e8rent plus franchement qu'ailleurs: vision d\u00e9mocratique, r\u00e9f\u00e9rence directe \u00e0 la religion et \u00e0 la foi, engagement des la\u00efques, position en retrait des \u00e9v\u00eaques et caract\u00e8re spontan\u00e9 de la solidarisation avec Rome, surtout quant \u00e0 la question des Etats pontificaux. A Lucerne, les soci\u00e9t\u00e9s de pri\u00e8re fond\u00e9es par Niklaus Wolf et qui reposaient sur des principes conservateurs, furent cantonn\u00e9es \u00e0 la sph\u00e8re religieuse et eccl\u00e9siale jusqu'\u00e0 ce que Josef Leu prenne l'initiative de les porter sur la sc\u00e8ne politique en 1840. En 1832, on fonda en Argovie une Union pour la d\u00e9fense du catholicisme, \u00e0 Soleure une Soci\u00e9t\u00e9 catholique, dans le Jura bernois une Soci\u00e9t\u00e9 des catholiques du Jura pour le maintien des droits de l'Eglise. La d\u00e9faite des cantons catholiques conservateurs lors de la guerre du Sonderbund (1847), les pr\u00e9mices du Kulturkampf et la politique eccl\u00e9siastique plus offensive instaur\u00e9e par Pie IX apr\u00e8s 1860 renforc\u00e8rent l'attachement \u00e0 Rome des fid\u00e8les catholiques. L'association Pie IX, fond\u00e9e en 1859, acquit une importance nationale. Au sein du clerg\u00e9, les tenants d'un catholicisme lib\u00e9ral disparurent apr\u00e8s 1860. Le Soleurois Theodor Scherer-Boccard fut en Suisse al\u00e9manique l'une des figures de proue de l'ultramontanisme, dont Joseph Schorderet, journaliste fribourgeois, exposa les id\u00e9es sociales de mani\u00e8re exemplaire. Au paroxysme du Kulturkampf, l'appui accord\u00e9 par l'Etat au mouvement catholique-chr\u00e9tien dans plusieurs cantons, les mesures r\u00e9pressives \u00e0 l'encontre de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le Eug\u00e8ne Lachat et de l'\u00e9v\u00eaque auxiliaire Gaspard Mermillod, ainsi que les articles d'exception de la Constitution de 1874 conduisirent au durcissement du milieu catholique et de l'ultramontanisme, lequel domina la vie de l'Eglise catholique jusqu'au concile Vatican\u00a0II (1962-1965), avec des r\u00e9percussions jusqu'au XXIe\u00a0s."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 226727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 552, "end": 564, "mention": "catholicisme", "href": "/fr/articles/016505/2020-05-29/", "dhsid": "016505", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "wikipedia_page_title": "Catholicisme"}, {"start": 47, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 226727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108169", "wikipedia_page_id": 103829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 279, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 287, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740931", "wikipedia_page_id": 25232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 413, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212452", "wikipedia_page_id": 1252641, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212452", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 473, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 226727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 587, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q872260", "wikipedia_page_id": 1247773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q872260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 655, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 716, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 745, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}], [{"start": 816, "end": 827, "mention": "Saint-Si\u00e8ge", "href": "/fr/articles/007343/2012-11-02/", "dhsid": "007343", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "itemLabel": "Saint-Si\u00e8ge", "dhsid": "007343", "namefr": "Saint-Si\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Si%C3%A8ge", "namede": "Heiliger Stuhl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliger_Stuhl", "nameit": "Santa Sede", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Santa_Sede", "nameen": "Holy See", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1088391", "instanceofLabel": "\u00c9tat croupion", "gndid": "2003256-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "itemLabel": "Saint-Si\u00e8ge", "dhsid": "007343", "namefr": "Saint-Si\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Si%C3%A8ge", "namede": "Heiliger Stuhl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliger_Stuhl", "nameit": "Santa Sede", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Santa_Sede", "nameen": "Holy See", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147274", "instanceofLabel": "si\u00e8ge apostolique", "gndid": "2003256-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "itemLabel": "Saint-Si\u00e8ge", "dhsid": "007343", "namefr": "Saint-Si\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Si%C3%A8ge", "namede": "Heiliger Stuhl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliger_Stuhl", "nameit": "Santa Sede", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Santa_Sede", "nameen": "Holy See", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1896989", "instanceofLabel": "sujet de droit international", "gndid": "2003256-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "wikipedia_page_title": "Saint-Si\u00e8ge"}, {"start": 915, "end": 925, "mention": "Nonciature", "href": "/fr/articles/011742/2011-11-03/", "dhsid": "011742", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 997, "end": 1005, "mention": "j\u00e9suites", "href": "/fr/articles/011718/2011-01-13/", "dhsid": "011718", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q391009", "instanceofLabel": "ordre religieux catholique", "gndid": "80092-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "80092-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "wikipedia_page_title": "Compagnie de J\u00e9sus"}, {"start": 2074, "end": 2085, "mention": "Kulturkampf", "href": "/fr/articles/017244/2008-11-06/", "dhsid": "017244", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "itemLabel": "Q1791761", "dhsid": "017244", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kulturkampf in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kulturkampf_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2225, "end": 2243, "mention": "association Pie IX", "href": "/fr/articles/017379/2010-02-04/", "dhsid": "017379", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15840599", "itemLabel": "Q15840599", "dhsid": "017379", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Piusverein (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piusverein_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15840599", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 226727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 269, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 226727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190857", "wikipedia_page_id": 709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 402, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 424, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 484, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7882537", "wikipedia_page_id": 52762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7882537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 740, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 816, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159583", "wikipedia_page_id": 9448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007343", "dhsid": "007343", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "itemLabel": "Saint-Si\u00e8ge", "dhsid": "007343", "namefr": "Saint-Si\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Si%C3%A8ge", "namede": "Heiliger Stuhl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliger_Stuhl", "nameit": "Santa Sede", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Santa_Sede", "nameen": "Holy See", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1896989", "instanceofLabel": "sujet de droit international", "gndid": "2003256-0", "wikidata_id": "Q159583"}}, {"start": 842, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50675", "wikipedia_page_id": 2260611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 897, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 915, "end": 925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q620045", "wikipedia_page_id": 375171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q620045", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 997, "end": 1005, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 1095, "end": 1105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1210, "end": 1216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1452, "end": 1456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 1490, "end": 1507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170174", "wikipedia_page_id": 24609, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007342", "dhsid": "007342", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170174", "itemLabel": "\u00c9tats pontificaux", "dhsid": "007342", "namefr": "\u00c9tats pontificaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats_pontificaux", "namede": "Kirchenstaat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kirchenstaat", "nameit": "Stato Pontificio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stato_Pontificio", "nameen": "Papal States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Papal_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "4114201-9", "wikidata_id": "Q170174"}}, {"start": 1511, "end": 1518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1689, "end": 1698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1786, "end": 1793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 1823, "end": 1835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1839, "end": 1846, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 1859, "end": 1869, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1879, "end": 1891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247613", "wikipedia_page_id": 354191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008577", "dhsid": "008577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "itemLabel": "Jura bernois", "dhsid": "008577", "namefr": "Jura bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jura_bernois", "namede": "Berner Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Jura", "nameit": "Giura bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giura_bernese", "nameen": "Bernese Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4005782-3", "wikidata_id": "Q247613"}}, {"start": 1908, "end": 1919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1923, "end": 1927, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 23343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1992, "end": 2003, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 2029, "end": 2049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 2074, "end": 2085, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2146, "end": 2152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43720", "wikipedia_page_id": 5081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2193, "end": 2197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 2210, "end": 2221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 2237, "end": 2243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43720", "wikipedia_page_id": 5081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2330, "end": 2350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7882537", "wikipedia_page_id": 52762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7882537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2375, "end": 2411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2419, "end": 2436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2469, "end": 2484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 226727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2491, "end": 2508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19628962", "wikipedia_page_id": 8489311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19628962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009696", "dhsid": "009696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19628962", "itemLabel": "Joseph Schorderet", "dhsid": "009696", "namefr": "Joseph Schorderet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Schorderet", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q19628962"}}, {"start": 2510, "end": 2521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1930187", "wikipedia_page_id": 94882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1930187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2601, "end": 2612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2654, "end": 2664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 2740, "end": 2746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2750, "end": 2754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 2755, "end": 2768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121218", "wikipedia_page_id": 12095781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009906", "dhsid": "009906", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121218", "itemLabel": "Eug\u00e8ne Lachat", "dhsid": "009906", "namefr": "Eug\u00e8ne Lachat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Lachat", "namede": "Eug\u00e8ne Lachat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Lachat", "nameit": "Eug\u00e8ne Lachat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Lachat", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "189568364", "wikidata_id": "Q121218"}}, {"start": 2777, "end": 2794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q611644", "wikipedia_page_id": 9630823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q611644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2795, "end": 2812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115795", "wikipedia_page_id": 1963919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009956", "dhsid": "009956", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115795", "itemLabel": "Gaspard Mermillod", "dhsid": "009956", "namefr": "Gaspard Mermillod", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "namede": "Gaspard Mermillod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "nameit": "Gaspard Mermillod", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "nameen": "Gaspard Mermillod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119115913", "wikidata_id": "Q115795"}}, {"start": 2828, "end": 2848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17322870", "wikipedia_page_id": 158186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17322870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010388", "dhsid": "010388", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17322870", "itemLabel": "Articles d'exception", "dhsid": "010388", "namefr": "Articles d'exception", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Articles_d%27exception", "namede": "Konfessionelle Ausnahmeartikel in der Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konfessionelle_Ausnahmeartikel_in_der_Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q712597", "instanceofLabel": "article", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17322870"}}, {"start": 2855, "end": 2875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 2915, "end": 2925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 2934, "end": 2949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 226727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2977, "end": 2994, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 3004, "end": 3022, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011426/2011-06-06"}