{"search_result_name": "Sion (dioc\u00e8se)", "language": "fr", "id": "011401", "version": "2012-12-19", "_text": "Siondioc\u00e8se\n\nDioc\u00e8se dont l'appartenance aux provinces eccl\u00e9siastiques de Milan (IVe\u00a0s.) et Vienne (Ve/VIe\u00a0s.) n'est pas certaine; depuis 794/811 peut-\u00eatre, mais assur\u00e9ment au plus tard d\u00e8s 1138, l'\u00e9v\u00eaque de S. \u00e9tait suffragant de l'archev\u00eaque de Tarentaise. En 1513, le pape L\u00e9on\u00a0X d\u00e9tacha le dioc\u00e8se de S. de la Tarentaise pour le subordonner directement au Saint-Si\u00e8ge. Le saint patron est Th\u00e9odule (double f\u00eate, 16 ao\u00fbt et 14 septembre). S. se constitua \u00e0 partir du dioc\u00e8se antique d'Octodurus, dans lequel \u00e9taient inclus des territoires qui allaient plus tard relever du dioc\u00e8se de Lausanne. Le si\u00e8ge \u00e9piscopal fut d'abord \u00e9tabli au Forum Claudii Vallensium (l'actuel Martigny), appel\u00e9 aussi Octodurus d'apr\u00e8s l'ancien bourg gaulois voisin. Le premier \u00e9v\u00eaque connu d'Octodurus est Th\u00e9odore (saint Th\u00e9odule), mentionn\u00e9 en 381 et 393. Le si\u00e8ge \u00e9piscopal fut transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 S. entre 565 et 585, probablement \u00e0 cause des invasions lombardes de 573/574 ou des rivalit\u00e9s permanentes avec l'abbaye de Saint-Maurice, fond\u00e9e en 515. Les relations entre le dioc\u00e8se et l'abbaye furent plus \u00e9troites par la suite; Saint-Maurice \u00e9tait le lieu de s\u00e9pulture des \u00e9v\u00eaques et, du VIIIe au XIIe\u00a0s., plusieurs d'entre eux rev\u00eatirent simultan\u00e9ment, en union personnelle, la dignit\u00e9 d'abb\u00e9, et r\u00e9ciproquement. La premi\u00e8re r\u00e9sidence \u00e9piscopale se trouvait vraisemblablement dans la partie ancienne de la cit\u00e9 (Sitta), sous le ch\u00e2teau de la colline de Val\u00e8re. Apr\u00e8s la construction de la cath\u00e9drale romane au XIe\u00a0s., l'\u00e9v\u00eaque s'\u00e9tablit dans la basse ville; il s'installa en 1373 au ch\u00e2teau de la Majorie, puis dans le palais b\u00e2ti en 1839-1840 pr\u00e8s de la cath\u00e9drale.\n\nLe Moyen Age\n\nHistoire politique\n\nLe territoire du dioc\u00e8se fut attribu\u00e9 en 843 \u00e0 Lothaire\u00a0Ier, en 870 au royaume d'Italie, en 875 \u00e0 Charles le Chauve, et en 888 au second royaume de Bourgogne. En sa qualit\u00e9 d'archichancelier du roi Rodolphe\u00a0Ier, l'\u00e9v\u00eaque Walterius entretenait des relations \u00e9troites avec la cour. En 999, par le don du comt\u00e9 du Valais \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque Hugues, Rodolphe\u00a0III fonda la principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion, qui devint \u00e9v\u00each\u00e9 d'Empire en 1032. Lors de la querelle des Investitures, l'\u00e9v\u00eaque Ermenfroi passa au parti imp\u00e9rial et se mit d\u00e8s 1082 au service d'Henri\u00a0IV en tant que chancelier de Bourgogne. Dans la lutte entre l'empereur et le pape, l'\u00e9v\u00eaque Louis se rangea du c\u00f4t\u00e9 de l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0Ier, tandis que son successeur, Am\u00e9d\u00e9e de la Tour, offrit son appui au pape Alexandre III. Face aux ambitions croissantes des comtes de Savoie, qui, en 1224, obtinrent l'investiture et l'avouerie, le Saint Empire perdit son influence sur S. et, jusqu'en 1475, la politique \u00e9piscopale fut dict\u00e9e par les rapports avec la Savoie.\n\nAux XIIe et XIIIe\u00a0s., le dioc\u00e8se de S. entretint de bonnes relations avec ses voisins de Lausanne et d'Aoste, dans lesquels il \u00e9tait possessionn\u00e9 et d'o\u00f9 \u00e9taient originaires quelques-uns de ses \u00e9v\u00eaques. L'\u00e9v\u00eaque Gu\u00e9rin s'effor\u00e7a de r\u00e9gler le diff\u00e9rend avec l'abbaye de Saint-Maurice \u00e0 propos de possessions contest\u00e9es et obtint entre 1138 et 1148 la restitution \u00e0 l'\u00e9v\u00each\u00e9 des domaines de Lo\u00e8che et de Naters. Au XIIIe\u00a0s., Henri de Rarogne s'opposa \u00e0 la politique d'expansion de la Savoie. Apr\u00e8s les \u00e9piscopats de Rodolphe de Valpelline et de Pierre d'Oron (1271-1287), p\u00e9riode de paix relative, l'\u00e9v\u00eaque Boniface de Challant (1289-1308) assainit les finances. La phase de paix et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s. se termina avec la guerre que Guichard Tavel, partisan de la Savoie, engagea contre les dizains, et \u00e0 laquelle il ne fut mis fin qu'en 1392, par un trait\u00e9. Ce conflit fut d\u00e9bord\u00e9 par le Grand Schisme (1378-1417); en 1386, le chapitre se scinda en deux partis, l'un favorable \u00e0 Cl\u00e9ment\u00a0VII (chanoines pro-Savoie), l'autre \u00e0 Urbain\u00a0VI (chanoines du Haut-Valais et du Pi\u00e9mont), avec de multiples changements d'all\u00e9geance jusqu'au concile de Constance (1414-1418).\n\nTerritoire, organisation et institutions\n\nLe dioc\u00e8se s'\u00e9tendait au Moyen Age de la source du Rh\u00f4ne au L\u00e9man. La fronti\u00e8re passait \u00e0 l'ouest par l'Eau-Froide, pr\u00e8s de Villeneuve (VD), et la rive sud du lac jusqu'\u00e0 la Morge de Saint-Gingolph, au nord par les Alpes bernoises et au sud \u00e9galement par les Alpes. La principaut\u00e9 \u00e9piscopale de S. ou \u00e9v\u00each\u00e9 n'allait vers l'ouest que jusqu'au Trient, en aval de Martigny.\n\nLe territoire dioc\u00e9sain compta quatre paroisses jusqu'en 585, sept vers 750, 22 au Xe\u00a0s., 56 \u00e0 la fin du XIIe\u00a0s.; les listes de la d\u00eeme pontificale de 1364, 1376, 1428 et 1444 en mentionnent 66. A partir du XIIe\u00a0s., une ligne passant par la Sionne divisait le dioc\u00e8se en deux d\u00e9canats, l'un du haut (al\u00e9manique) et l'autre du bas (romand), dirig\u00e9s le premier par le doyen de Sion, le second par celui de Val\u00e8re.\u00a0Parmi les fondations monastiques du premier mill\u00e9naire, dont certaines n'eurent qu'une br\u00e8ve existence, ne subsist\u00e8rent que Saint-Maurice (515) et Bourg-Saint-Pierre (av. 812/820). Au XIIe\u00a0s., les b\u00e9n\u00e9dictins avaient quatre maisons dans le dioc\u00e8se (Ayent, Granges, Port-Valais et Saint-Pierre-de-Clages); les hospitaliers de Saint-Jean de J\u00e9rusalem \u00e9taient \u00e9tablis au XIIIe\u00a0s. \u00e0 Salgesch et les chartreux au XIVe\u00a0s. \u00e0 G\u00e9ronde, o\u00f9 leur maison fut reprise par des carmes au si\u00e8cle suivant. Les ordres mendiants n'\u00e9taient pas pr\u00e9sents. La r\u00e8gle de saint Augustin fut observ\u00e9e d\u00e8s le XIIe\u00a0s. \u00e0 Saint-Maurice, ainsi qu'au prieur\u00e9 du Grand-Saint-Bernard, principalement vou\u00e9 \u00e0 l'assistance spirituelle et \u00e0 l'accueil des p\u00e8lerins (avec ses d\u00e9pendances de Bourg-Saint-Pierre, Lens et Martigny), aux XIIIe-XIVe\u00a0s. dans les prieur\u00e9s que l'abbaye d'Abondance avait fond\u00e9s \u00e0 des fins pastorales (G\u00e9ronde, Kippel, Niedergesteln et Val-d'Illiez) et dans trois communaut\u00e9s de religieuses \u00e0 Ernen, Fiesch et Lo\u00e8che. Le dioc\u00e8se compta vingt et un ermitages, dont l'existence se concentre principalement dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s.\n\nUne lettre adress\u00e9e par un moine de Saint-Gall, Notker l'Allemand, \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque Hugues atteste l'existence d'une \u00e9cole \u00e9piscopale en 1019/1020 et les efforts vou\u00e9s \u00e0 la formation des clercs. La l\u00e9gislation synodale se mit en place de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re sous l'\u00e9piscopat de Landri de Mont vers 1219. Les \u00e9v\u00eaques prirent part d\u00e8s 1168 \u00e0 la r\u00e9daction des statuts capitulaires. Le chapitre est mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1043; d\u00e8s le XIIIe\u00a0s. au plus tard, il \u00e9lisait les \u00e9v\u00eaques (premi\u00e8re capitulation \u00e9lectorale de 1273) et les aidait dans leurs t\u00e2ches administratives. La chancellerie appara\u00eet dans les documents au XIe\u00a0s. A la fin du XIIe\u00a0s., la fonction de chancelier \u00e9tait rev\u00eatue par le sacristain de la cath\u00e9drale, de 1207/1208 \u00e0 1285 par le chantre, puis par un fonctionnaire du chapitre. L'officialit\u00e9 et le vicariat g\u00e9n\u00e9ral apparurent relativement tard, en 1271 et 1326 respectivement. Le Liber Ordinarius officii Sedunensis fut r\u00e9dig\u00e9 peu apr\u00e8s 1250 pour consigner les usages liturgiques.\n\nEpoque moderne\n\nHistoire politique\n\nAu d\u00e9but du XVIe\u00a0s., le dioc\u00e8se connut d'abord l'administration exemplaire de l'\u00e9v\u00eaque Mathieu Schiner qui se trouva ensuite isol\u00e9 sur le plan de la politique int\u00e9rieure et que sa fonction de cardinal impliqu\u00e9 dans la politique europ\u00e9enne \u00e9loignait souvent de sa patrie. Il laissa un dioc\u00e8se divis\u00e9. Sur la question de la R\u00e9forme, qui avait des adeptes parmi les \u00e9lites et le peuple, les \u00e9v\u00eaques furent ind\u00e9cis. C'est en 1604 seulement que la Di\u00e8te convoqu\u00e9e par l'\u00e9v\u00eaque Hildebrand de Riedmatten r\u00e9solut d'expulser les r\u00e9form\u00e9s; les derni\u00e8res familles protestantes quitt\u00e8rent le Valais vers 1650. Au d\u00e9but du XVIIe\u00a0s., les \u00e9v\u00eaques Adrien\u00a0II de Riedmatten et Hildebrand Jost s'efforc\u00e8rent de faire appliquer la r\u00e9forme tridentine. Avec l'appui du nonce, ils firent venir de Lucerne des pr\u00eatres, des capucins et des j\u00e9suites effectu\u00e8rent des visites pastorales, r\u00e9form\u00e8rent la liturgie et le clerg\u00e9 (synode dioc\u00e9sain de 1626 et statuts de 1635) et envoy\u00e8rent les pr\u00eatres se former \u00e0 Milan et \u00e0 Vienne. Le projet de cr\u00e9ation d'un s\u00e9minaire ne se r\u00e9alisa qu'en 1748 \u00e0 G\u00e9ronde. Les \u00e9v\u00eaques intensifi\u00e8rent leurs visites \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0s. L'incendie de la ville, en 1788, d\u00e9truisit les archives dioc\u00e9saines et la r\u00e9sidence \u00e9piscopale au ch\u00e2teau de la Majorie.\n\nApr\u00e8s les soul\u00e8vements du Bas-Valais en 1790 et 1798, li\u00e9s aux r\u00e9volutions fran\u00e7aise et helv\u00e9tique, la r\u00e9sistance oppos\u00e9e par les dizains du Haut-Valais entra\u00eena l'occupation du dioc\u00e8se par les troupes fran\u00e7aises en 1799. L'\u00e9v\u00eaque Joseph-Antoine Blatter dut se r\u00e9fugier quelque temps \u00e0 Novare. Avant son d\u00e9part, sous le r\u00e9gime de la R\u00e9publique helv\u00e9tique, dont le Valais fit partie de 1798 \u00e0 1802, il avait approuv\u00e9 la r\u00e9duction de moiti\u00e9 du nombre des jours de f\u00eates religieuses et invit\u00e9 le clerg\u00e9 \u00e0 pr\u00eater serment \u00e0 la constitution, laquelle ne fut appliqu\u00e9e qu'avec r\u00e9ticence.\n\nTerritoire, organes et institutions\n\nL'annexion du Bas-Valais (jusqu'\u00e0 Saint-Maurice) en 1475, de Monthey et d'Evian en 1536 fit co\u00efncider \u00e0 peu pr\u00e8s les limites du dioc\u00e8se et celles de l'\u00e9v\u00each\u00e9. Du XVIe au XVIIIe\u00a0s., les anciennes grandes paroisses m\u00e9di\u00e9vales furent d\u00e9membr\u00e9es au profit d'unit\u00e9s territoriales moins \u00e9tendues. Cette multiplication des paroisses s'accompagna d'une intense activit\u00e9 de construction soutenue par la pi\u00e9t\u00e9 baroque, surtout autour de 1700. Malgr\u00e9 la perte des territoires vaudois pass\u00e9s \u00e0 la R\u00e9forme, le dioc\u00e8se comptait 67 paroisses en 1600, 78 en 1700 et 97 en 1798. A la fin du XVIe\u00a0s., il fut r\u00e9organis\u00e9 en dix d\u00e9canats.\n\nLa plupart des couvents m\u00e9di\u00e9vaux disparurent aux XVIe et XVIIe\u00a0s. La r\u00e9forme catholique apporta un certain renouveau des ordres religieux dans le dioc\u00e8se; des capucins s'\u00e9tablirent \u00e0 Saint-Maurice en 1611, des bernardines \u00e0 Collombey en 1629, des ursulines, vou\u00e9es \u00e0 l'instruction des jeunes filles, \u00e0 Brigue en 1661, enfin des j\u00e9suites, qui fond\u00e8rent un coll\u00e8ge en 1662 \u00e0 Brigue (tenu jusqu'en 1774) et en 1734 \u00e0 Sion.\n\nLes \u00e9v\u00eaques de cette \u00e9poque \u00e9taient presque tous issus de l'\u00e9lite locale, par exemple des familles de Riedmatten ou Supersaxo. Originaires de la partie al\u00e9manique du dioc\u00e8se, ils refl\u00e9taient, avec la repr\u00e9sentation notoirement insuffisante du clerg\u00e9 romand au chapitre et dans les fonctions curiales, le rapport des forces politiques qui r\u00e9gnait jusqu'en 1798.\n\nLes XIXe et XXe si\u00e8cles\n\nHistoire politique\n\nL'annexion du Valais \u00e0 la France comme r\u00e9publique satellite (1802-1810), puis en tant que d\u00e9partement du Simplon (1810-1813), et l'adh\u00e9sion \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration (1815) n'affect\u00e8rent pas le dioc\u00e8se de S. La Constitution de 1802 d\u00e9clara la confession catholique religion d'Etat de la R\u00e9publique du Valais et garantit \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque un si\u00e8ge et une voix \u00e0 la Di\u00e8te. L'affrontement entre les conceptions lib\u00e9rale-radicale et catholique conservatrice, de 1830 \u00e0 1857, atteignit son point culminant apr\u00e8s la d\u00e9faite du Sonderbund (auquel l'\u00e9v\u00eaque avait apport\u00e9 son soutien) dans la Constitution cantonale radicale de 1848. Celle-ci abolit les privil\u00e8ges du clerg\u00e9 et permit la s\u00e9cularisation des biens eccl\u00e9siastiques en 1848 (r\u00e9voqu\u00e9e par le Grand Conseil en 1859). Normalis\u00e9es sous le r\u00e9gime conservateur au pouvoir d\u00e8s 1857, les relations entre l'Eglise et l'Etat furent r\u00e9gl\u00e9es par un concordat en 1879. Le chapitre cath\u00e9dral (1919), puis le Grand Conseil valaisan (1929) renonc\u00e8rent au droit d'\u00e9lire l'\u00e9v\u00eaque. La Constitution cantonale de 1973 reconnut l'Eglise catholique romaine et l'Eglise r\u00e9form\u00e9e comme institutions de droit public, mais le projet initial visant \u00e0 cr\u00e9er des communes eccl\u00e9siastiques ne put finalement pas \u00eatre mis en \u0153uvre. Le mode de financement des frais de culte fut inscrit dans la constitution en 1989 et r\u00e9gl\u00e9 par la loi depuis 1991 et 1993.\n\nTerritoire, organes et institutions\n\nLes limites actuelles du dioc\u00e8se remontent \u00e0 1822, moment o\u00f9 lui fut attribu\u00e9e la paroisse de Gondo, qui relevait jusqu'alors de celui de Novare. La croissance d\u00e9mographique entra\u00eena une augmentation du nombre de paroisses, de 126 au XIXe\u00a0s. \u00e0 162 au XXe\u00a0s. Le nombre de d\u00e9canats fut port\u00e9 \u00e0 onze en 1839 (Vex) et \u00e0 douze en 1979 (Aigle). La cure d'\u00e2mes est confi\u00e9e aux pr\u00eatres dioc\u00e9sains, form\u00e9s d\u00e8s 1817 au s\u00e9minaire de Sion, puis \u00e0 partir de 1970 \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg (b\u00e2timent du s\u00e9minaire \u00e0 Givisiez depuis 1986). La d\u00e9cision de l'\u00e9v\u00eaque Henri Schwery, en 1980, de regrouper plusieurs d\u00e9canats en secteurs pastoraux s'explique par un contexte de p\u00e9nurie de pr\u00eatres, situation \u00e0 laquelle il tenta de rem\u00e9dier en associant d\u00e8s 1985 des la\u00efcs \u00e0 la cat\u00e9ch\u00e8se et en instituant en 1993 un diaconat permanent. Depuis le XIXe\u00a0s., les \u00e9v\u00eaques sont assist\u00e9s, pour le travail administratif, par un secr\u00e9taire (chancelier); il y eut en outre un vicaire g\u00e9n\u00e9ral et deux vicaires \u00e9piscopaux de 1973 \u00e0 1995 et, depuis le changement dans la composition du conseil \u00e9piscopal en 1995, deux vicaires g\u00e9n\u00e9raux et un vicaire \u00e9piscopal.\n\nLa suppression de trois couvents par Napol\u00e9on en 1810 (bernardines et capucins), la r\u00e9union de l'abbaye de Saint-Maurice au prieur\u00e9 du Grand-Saint-Bernard de 1810 \u00e0 1814 et l'expulsion des j\u00e9suites en 1847 ne suffirent pas \u00e0 tarir l'afflux des vocations au XIXe et surtout au XXe\u00a0s. Le dioc\u00e8se comptait en 2010, r\u00e9partis dans 63 \u00e9tablissements permanents ou temporaires, 310 religieuses et 120 religieux. Le service de pastorale, en 2010, \u00e9tait assum\u00e9 par 140 pr\u00eatres et 60 la\u00efcs (dont 40 femmes). La Fraternit\u00e9 sacerdotale de Saint-Pie\u00a0X, d'orientation traditionnaliste, fond\u00e9e par l'archev\u00eaque Marcel Lefebvre en 1970 \u00e0 Ec\u00f4ne, pesa sur l'unit\u00e9 eccl\u00e9siale du dioc\u00e8se, en raison principalement du refus oppos\u00e9 par l'archev\u00eaque aux d\u00e9cisions du concile de Vatican\u00a0II.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s eccl\u00e9siastiques / Ev\u00each\u00e9, dioc\u00e8se", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.010200."}], "title": "Sion dioc\u00e8se", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern", "Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern\nTraduction:\nLaurent Auberson", "Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern\nTraduction:\nLaurent Auberson", "Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern\nTraduction:\nLaurent Auberson", "Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern\nTraduction:\nLaurent Auberson", "Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern\nTraduction:\nLaurent Auberson", "Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/5", "tpub": ["HS"]}, {"text": "F.-O. Dubuis, A. Lugon, De la mission au r\u00e9seau paroissial, 2002", "author": ["F.-O. Dubuis, A. Lugon"], "tpub": ["De la mission au r\u00e9seau paroissial"]}, {"text": "C. Schnyder, Reformation und Demokratie im Wallis (1524-1613), 2002", "author": ["C. Schnyder"], "tpub": ["Reformation und Demokratie im Wallis (1524-1613)"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4055173-8"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Siondioc\u00e8se"], ["p", "Dioc\u00e8se dont l'appartenance aux provinces eccl\u00e9siastiques de Milan (IVe\u00a0s.) et Vienne (Ve/VIe\u00a0s.) n'est pas certaine; depuis 794/811 peut-\u00eatre, mais assur\u00e9ment au plus tard d\u00e8s 1138, l'\u00e9v\u00eaque de S. \u00e9tait suffragant de l'archev\u00eaque de Tarentaise. En 1513, le pape L\u00e9on\u00a0X d\u00e9tacha le dioc\u00e8se de S. de la Tarentaise pour le subordonner directement au Saint-Si\u00e8ge. Le saint patron est Th\u00e9odule (double f\u00eate, 16 ao\u00fbt et 14 septembre). S. se constitua \u00e0 partir du dioc\u00e8se antique d'Octodurus, dans lequel \u00e9taient inclus des territoires qui allaient plus tard relever du dioc\u00e8se de Lausanne. Le si\u00e8ge \u00e9piscopal fut d'abord \u00e9tabli au Forum Claudii Vallensium (l'actuel Martigny), appel\u00e9 aussi Octodurus d'apr\u00e8s l'ancien bourg gaulois voisin. Le premier \u00e9v\u00eaque connu d'Octodurus est Th\u00e9odore (saint Th\u00e9odule), mentionn\u00e9 en 381 et 393. Le si\u00e8ge \u00e9piscopal fut transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 S. entre 565 et 585, probablement \u00e0 cause des invasions lombardes de 573/574 ou des rivalit\u00e9s permanentes avec l'abbaye de Saint-Maurice, fond\u00e9e en 515. Les relations entre le dioc\u00e8se et l'abbaye furent plus \u00e9troites par la suite; Saint-Maurice \u00e9tait le lieu de s\u00e9pulture des \u00e9v\u00eaques et, du VIIIe au XIIe\u00a0s., plusieurs d'entre eux rev\u00eatirent simultan\u00e9ment, en union personnelle, la dignit\u00e9 d'abb\u00e9, et r\u00e9ciproquement. La premi\u00e8re r\u00e9sidence \u00e9piscopale se trouvait vraisemblablement dans la partie ancienne de la cit\u00e9 (Sitta), sous le ch\u00e2teau de la colline de Val\u00e8re. Apr\u00e8s la construction de la cath\u00e9drale romane au XIe\u00a0s., l'\u00e9v\u00eaque s'\u00e9tablit dans la basse ville; il s'installa en 1373 au ch\u00e2teau de la Majorie, puis dans le palais b\u00e2ti en 1839-1840 pr\u00e8s de la cath\u00e9drale."], ["h2", "Le Moyen Age"], ["h3", "Histoire politique"], ["p", "Le territoire du dioc\u00e8se fut attribu\u00e9 en 843 \u00e0 Lothaire\u00a0Ier, en 870 au royaume d'Italie, en 875 \u00e0 Charles le Chauve, et en 888 au second royaume de Bourgogne. En sa qualit\u00e9 d'archichancelier du roi Rodolphe\u00a0Ier, l'\u00e9v\u00eaque Walterius entretenait des relations \u00e9troites avec la cour. En 999, par le don du comt\u00e9 du Valais \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque Hugues, Rodolphe\u00a0III fonda la principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion, qui devint \u00e9v\u00each\u00e9 d'Empire en 1032. Lors de la querelle des Investitures, l'\u00e9v\u00eaque Ermenfroi passa au parti imp\u00e9rial et se mit d\u00e8s 1082 au service d'Henri\u00a0IV en tant que chancelier de Bourgogne. Dans la lutte entre l'empereur et le pape, l'\u00e9v\u00eaque Louis se rangea du c\u00f4t\u00e9 de l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0Ier, tandis que son successeur, Am\u00e9d\u00e9e de la Tour, offrit son appui au pape Alexandre III. Face aux ambitions croissantes des comtes de Savoie, qui, en 1224, obtinrent l'investiture et l'avouerie, le Saint Empire perdit son influence sur S. et, jusqu'en 1475, la politique \u00e9piscopale fut dict\u00e9e par les rapports avec la Savoie."], ["p", "Aux XIIe et XIIIe\u00a0s., le dioc\u00e8se de S. entretint de bonnes relations avec ses voisins de Lausanne et d'Aoste, dans lesquels il \u00e9tait possessionn\u00e9 et d'o\u00f9 \u00e9taient originaires quelques-uns de ses \u00e9v\u00eaques. L'\u00e9v\u00eaque Gu\u00e9rin s'effor\u00e7a de r\u00e9gler le diff\u00e9rend avec l'abbaye de Saint-Maurice \u00e0 propos de possessions contest\u00e9es et obtint entre 1138 et 1148 la restitution \u00e0 l'\u00e9v\u00each\u00e9 des domaines de Lo\u00e8che et de Naters. Au XIIIe\u00a0s., Henri de Rarogne s'opposa \u00e0 la politique d'expansion de la Savoie. Apr\u00e8s les \u00e9piscopats de Rodolphe de Valpelline et de Pierre d'Oron (1271-1287), p\u00e9riode de paix relative, l'\u00e9v\u00eaque Boniface de Challant (1289-1308) assainit les finances. La phase de paix et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s. se termina avec la guerre que Guichard Tavel, partisan de la Savoie, engagea contre les dizains, et \u00e0 laquelle il ne fut mis fin qu'en 1392, par un trait\u00e9. Ce conflit fut d\u00e9bord\u00e9 par le Grand Schisme (1378-1417); en 1386, le chapitre se scinda en deux partis, l'un favorable \u00e0 Cl\u00e9ment\u00a0VII (chanoines pro-Savoie), l'autre \u00e0 Urbain\u00a0VI (chanoines du Haut-Valais et du Pi\u00e9mont), avec de multiples changements d'all\u00e9geance jusqu'au concile de Constance (1414-1418)."], ["h3", "Territoire, organisation et institutions"], ["p", "Le dioc\u00e8se s'\u00e9tendait au Moyen Age de la source du Rh\u00f4ne au L\u00e9man. La fronti\u00e8re passait \u00e0 l'ouest par l'Eau-Froide, pr\u00e8s de Villeneuve (VD), et la rive sud du lac jusqu'\u00e0 la Morge de Saint-Gingolph, au nord par les Alpes bernoises et au sud \u00e9galement par les Alpes. La principaut\u00e9 \u00e9piscopale de S. ou \u00e9v\u00each\u00e9 n'allait vers l'ouest que jusqu'au Trient, en aval de Martigny."], ["p", "Le territoire dioc\u00e9sain compta quatre paroisses jusqu'en 585, sept vers 750, 22 au Xe\u00a0s., 56 \u00e0 la fin du XIIe\u00a0s.; les listes de la d\u00eeme pontificale de 1364, 1376, 1428 et 1444 en mentionnent 66. A partir du XIIe\u00a0s., une ligne passant par la Sionne divisait le dioc\u00e8se en deux d\u00e9canats, l'un du haut (al\u00e9manique) et l'autre du bas (romand), dirig\u00e9s le premier par le doyen de Sion, le second par celui de Val\u00e8re.\u00a0Parmi les fondations monastiques du premier mill\u00e9naire, dont certaines n'eurent qu'une br\u00e8ve existence, ne subsist\u00e8rent que Saint-Maurice (515) et Bourg-Saint-Pierre (av. 812/820). Au XIIe\u00a0s., les b\u00e9n\u00e9dictins avaient quatre maisons dans le dioc\u00e8se (Ayent, Granges, Port-Valais et Saint-Pierre-de-Clages); les hospitaliers de Saint-Jean de J\u00e9rusalem \u00e9taient \u00e9tablis au XIIIe\u00a0s. \u00e0 Salgesch et les chartreux au XIVe\u00a0s. \u00e0 G\u00e9ronde, o\u00f9 leur maison fut reprise par des carmes au si\u00e8cle suivant. Les ordres mendiants n'\u00e9taient pas pr\u00e9sents. La r\u00e8gle de saint Augustin fut observ\u00e9e d\u00e8s le XIIe\u00a0s. \u00e0 Saint-Maurice, ainsi qu'au prieur\u00e9 du Grand-Saint-Bernard, principalement vou\u00e9 \u00e0 l'assistance spirituelle et \u00e0 l'accueil des p\u00e8lerins (avec ses d\u00e9pendances de Bourg-Saint-Pierre, Lens et Martigny), aux XIIIe-XIVe\u00a0s. dans les prieur\u00e9s que l'abbaye d'Abondance avait fond\u00e9s \u00e0 des fins pastorales (G\u00e9ronde, Kippel, Niedergesteln et Val-d'Illiez) et dans trois communaut\u00e9s de religieuses \u00e0 Ernen, Fiesch et Lo\u00e8che. Le dioc\u00e8se compta vingt et un ermitages, dont l'existence se concentre principalement dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s."], ["p", "Une lettre adress\u00e9e par un moine de Saint-Gall, Notker l'Allemand, \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque Hugues atteste l'existence d'une \u00e9cole \u00e9piscopale en 1019/1020 et les efforts vou\u00e9s \u00e0 la formation des clercs. La l\u00e9gislation synodale se mit en place de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re sous l'\u00e9piscopat de Landri de Mont vers 1219. Les \u00e9v\u00eaques prirent part d\u00e8s 1168 \u00e0 la r\u00e9daction des statuts capitulaires. Le chapitre est mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1043; d\u00e8s le XIIIe\u00a0s. au plus tard, il \u00e9lisait les \u00e9v\u00eaques (premi\u00e8re capitulation \u00e9lectorale de 1273) et les aidait dans leurs t\u00e2ches administratives. La chancellerie appara\u00eet dans les documents au XIe\u00a0s. A la fin du XIIe\u00a0s., la fonction de chancelier \u00e9tait rev\u00eatue par le sacristain de la cath\u00e9drale, de 1207/1208 \u00e0 1285 par le chantre, puis par un fonctionnaire du chapitre. L'officialit\u00e9 et le vicariat g\u00e9n\u00e9ral apparurent relativement tard, en 1271 et 1326 respectivement. Le Liber Ordinarius officii Sedunensis fut r\u00e9dig\u00e9 peu apr\u00e8s 1250 pour consigner les usages liturgiques."], ["h2", "Epoque moderne"], ["h3", "Histoire politique"], ["p", "Au d\u00e9but du XVIe\u00a0s., le dioc\u00e8se connut d'abord l'administration exemplaire de l'\u00e9v\u00eaque Mathieu Schiner qui se trouva ensuite isol\u00e9 sur le plan de la politique int\u00e9rieure et que sa fonction de cardinal impliqu\u00e9 dans la politique europ\u00e9enne \u00e9loignait souvent de sa patrie. Il laissa un dioc\u00e8se divis\u00e9. Sur la question de la R\u00e9forme, qui avait des adeptes parmi les \u00e9lites et le peuple, les \u00e9v\u00eaques furent ind\u00e9cis. C'est en 1604 seulement que la Di\u00e8te convoqu\u00e9e par l'\u00e9v\u00eaque Hildebrand de Riedmatten r\u00e9solut d'expulser les r\u00e9form\u00e9s; les derni\u00e8res familles protestantes quitt\u00e8rent le Valais vers 1650. Au d\u00e9but du XVIIe\u00a0s., les \u00e9v\u00eaques Adrien\u00a0II de Riedmatten et Hildebrand Jost s'efforc\u00e8rent de faire appliquer la r\u00e9forme tridentine. Avec l'appui du nonce, ils firent venir de Lucerne des pr\u00eatres, des capucins et des j\u00e9suites effectu\u00e8rent des visites pastorales, r\u00e9form\u00e8rent la liturgie et le clerg\u00e9 (synode dioc\u00e9sain de 1626 et statuts de 1635) et envoy\u00e8rent les pr\u00eatres se former \u00e0 Milan et \u00e0 Vienne. Le projet de cr\u00e9ation d'un s\u00e9minaire ne se r\u00e9alisa qu'en 1748 \u00e0 G\u00e9ronde. Les \u00e9v\u00eaques intensifi\u00e8rent leurs visites \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0s. L'incendie de la ville, en 1788, d\u00e9truisit les archives dioc\u00e9saines et la r\u00e9sidence \u00e9piscopale au ch\u00e2teau de la Majorie."], ["p", "Apr\u00e8s les soul\u00e8vements du Bas-Valais en 1790 et 1798, li\u00e9s aux r\u00e9volutions fran\u00e7aise et helv\u00e9tique, la r\u00e9sistance oppos\u00e9e par les dizains du Haut-Valais entra\u00eena l'occupation du dioc\u00e8se par les troupes fran\u00e7aises en 1799. L'\u00e9v\u00eaque Joseph-Antoine Blatter dut se r\u00e9fugier quelque temps \u00e0 Novare. Avant son d\u00e9part, sous le r\u00e9gime de la R\u00e9publique helv\u00e9tique, dont le Valais fit partie de 1798 \u00e0 1802, il avait approuv\u00e9 la r\u00e9duction de moiti\u00e9 du nombre des jours de f\u00eates religieuses et invit\u00e9 le clerg\u00e9 \u00e0 pr\u00eater serment \u00e0 la constitution, laquelle ne fut appliqu\u00e9e qu'avec r\u00e9ticence."], ["h3", "Territoire, organes et institutions"], ["p", "L'annexion du Bas-Valais (jusqu'\u00e0 Saint-Maurice) en 1475, de Monthey et d'Evian en 1536 fit co\u00efncider \u00e0 peu pr\u00e8s les limites du dioc\u00e8se et celles de l'\u00e9v\u00each\u00e9. Du XVIe au XVIIIe\u00a0s., les anciennes grandes paroisses m\u00e9di\u00e9vales furent d\u00e9membr\u00e9es au profit d'unit\u00e9s territoriales moins \u00e9tendues. Cette multiplication des paroisses s'accompagna d'une intense activit\u00e9 de construction soutenue par la pi\u00e9t\u00e9 baroque, surtout autour de 1700. Malgr\u00e9 la perte des territoires vaudois pass\u00e9s \u00e0 la R\u00e9forme, le dioc\u00e8se comptait 67 paroisses en 1600, 78 en 1700 et 97 en 1798. A la fin du XVIe\u00a0s., il fut r\u00e9organis\u00e9 en dix d\u00e9canats."], ["p", "La plupart des couvents m\u00e9di\u00e9vaux disparurent aux XVIe et XVIIe\u00a0s. La r\u00e9forme catholique apporta un certain renouveau des ordres religieux dans le dioc\u00e8se; des capucins s'\u00e9tablirent \u00e0 Saint-Maurice en 1611, des bernardines \u00e0 Collombey en 1629, des ursulines, vou\u00e9es \u00e0 l'instruction des jeunes filles, \u00e0 Brigue en 1661, enfin des j\u00e9suites, qui fond\u00e8rent un coll\u00e8ge en 1662 \u00e0 Brigue (tenu jusqu'en 1774) et en 1734 \u00e0 Sion."], ["p", "Les \u00e9v\u00eaques de cette \u00e9poque \u00e9taient presque tous issus de l'\u00e9lite locale, par exemple des familles de Riedmatten ou Supersaxo. Originaires de la partie al\u00e9manique du dioc\u00e8se, ils refl\u00e9taient, avec la repr\u00e9sentation notoirement insuffisante du clerg\u00e9 romand au chapitre et dans les fonctions curiales, le rapport des forces politiques qui r\u00e9gnait jusqu'en 1798."], ["h2", "Les XIXe et XXe si\u00e8cles"], ["h3", "Histoire politique"], ["p", "L'annexion du Valais \u00e0 la France comme r\u00e9publique satellite (1802-1810), puis en tant que d\u00e9partement du Simplon (1810-1813), et l'adh\u00e9sion \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration (1815) n'affect\u00e8rent pas le dioc\u00e8se de S. La Constitution de 1802 d\u00e9clara la confession catholique religion d'Etat de la R\u00e9publique du Valais et garantit \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque un si\u00e8ge et une voix \u00e0 la Di\u00e8te. L'affrontement entre les conceptions lib\u00e9rale-radicale et catholique conservatrice, de 1830 \u00e0 1857, atteignit son point culminant apr\u00e8s la d\u00e9faite du Sonderbund (auquel l'\u00e9v\u00eaque avait apport\u00e9 son soutien) dans la Constitution cantonale radicale de 1848. Celle-ci abolit les privil\u00e8ges du clerg\u00e9 et permit la s\u00e9cularisation des biens eccl\u00e9siastiques en 1848 (r\u00e9voqu\u00e9e par le Grand Conseil en 1859). Normalis\u00e9es sous le r\u00e9gime conservateur au pouvoir d\u00e8s 1857, les relations entre l'Eglise et l'Etat furent r\u00e9gl\u00e9es par un concordat en 1879. Le chapitre cath\u00e9dral (1919), puis le Grand Conseil valaisan (1929) renonc\u00e8rent au droit d'\u00e9lire l'\u00e9v\u00eaque. La Constitution cantonale de 1973 reconnut l'Eglise catholique romaine et l'Eglise r\u00e9form\u00e9e comme institutions de droit public, mais le projet initial visant \u00e0 cr\u00e9er des communes eccl\u00e9siastiques ne put finalement pas \u00eatre mis en \u0153uvre. Le mode de financement des frais de culte fut inscrit dans la constitution en 1989 et r\u00e9gl\u00e9 par la loi depuis 1991 et 1993."], ["h3", "Territoire, organes et institutions"], ["p", "Les limites actuelles du dioc\u00e8se remontent \u00e0 1822, moment o\u00f9 lui fut attribu\u00e9e la paroisse de Gondo, qui relevait jusqu'alors de celui de Novare. La croissance d\u00e9mographique entra\u00eena une augmentation du nombre de paroisses, de 126 au XIXe\u00a0s. \u00e0 162 au XXe\u00a0s. Le nombre de d\u00e9canats fut port\u00e9 \u00e0 onze en 1839 (Vex) et \u00e0 douze en 1979 (Aigle). La cure d'\u00e2mes est confi\u00e9e aux pr\u00eatres dioc\u00e9sains, form\u00e9s d\u00e8s 1817 au s\u00e9minaire de Sion, puis \u00e0 partir de 1970 \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg (b\u00e2timent du s\u00e9minaire \u00e0 Givisiez depuis 1986). La d\u00e9cision de l'\u00e9v\u00eaque Henri Schwery, en 1980, de regrouper plusieurs d\u00e9canats en secteurs pastoraux s'explique par un contexte de p\u00e9nurie de pr\u00eatres, situation \u00e0 laquelle il tenta de rem\u00e9dier en associant d\u00e8s 1985 des la\u00efcs \u00e0 la cat\u00e9ch\u00e8se et en instituant en 1993 un diaconat permanent. Depuis le XIXe\u00a0s., les \u00e9v\u00eaques sont assist\u00e9s, pour le travail administratif, par un secr\u00e9taire (chancelier); il y eut en outre un vicaire g\u00e9n\u00e9ral et deux vicaires \u00e9piscopaux de 1973 \u00e0 1995 et, depuis le changement dans la composition du conseil \u00e9piscopal en 1995, deux vicaires g\u00e9n\u00e9raux et un vicaire \u00e9piscopal."], ["p", "La suppression de trois couvents par Napol\u00e9on en 1810 (bernardines et capucins), la r\u00e9union de l'abbaye de Saint-Maurice au prieur\u00e9 du Grand-Saint-Bernard de 1810 \u00e0 1814 et l'expulsion des j\u00e9suites en 1847 ne suffirent pas \u00e0 tarir l'afflux des vocations au XIXe et surtout au XXe\u00a0s. Le dioc\u00e8se comptait en 2010, r\u00e9partis dans 63 \u00e9tablissements permanents ou temporaires, 310 religieuses et 120 religieux. Le service de pastorale, en 2010, \u00e9tait assum\u00e9 par 140 pr\u00eatres et 60 la\u00efcs (dont 40 femmes). La Fraternit\u00e9 sacerdotale de Saint-Pie\u00a0X, d'orientation traditionnaliste, fond\u00e9e par l'archev\u00eaque Marcel Lefebvre en 1970 \u00e0 Ec\u00f4ne, pesa sur l'unit\u00e9 eccl\u00e9siale du dioc\u00e8se, en raison principalement du refus oppos\u00e9 par l'archev\u00eaque aux d\u00e9cisions du concile de Vatican\u00a0II."]], "text_links": [[], [{"start": 475, "end": 484, "mention": "Octodurus", "href": "/fr/articles/012286/2009-08-25/", "dhsid": "012286", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "itemLabel": "Octodurus", "dhsid": "012286", "namefr": "Octodurus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Octodurus", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q839954", "instanceofLabel": "site arch\u00e9ologique", "gndid": "4297369-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "itemLabel": "Octodurus", "dhsid": "012286", "namefr": "Octodurus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Octodurus", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4297369-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "wikipedia_page_title": "Octodurus"}, {"start": 983, "end": 996, "mention": "Saint-Maurice", "href": "/fr/articles/011411/2015-07-30/", "dhsid": "011411", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "instanceofLabel": "abbaye territoriale", "gndid": "1082963-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "wikipedia_page_title": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune"}, {"start": 1417, "end": 1423, "mention": "Val\u00e8re", "href": "/fr/articles/012767/2013-02-21/", "dhsid": "012767", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99508691", "itemLabel": "Q99508691", "dhsid": "012767", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "instanceofLabel": "chapelle", "gndid": "4616109-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99508691", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 32, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q625160", "wikipedia_page_id": 315188, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q625160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 61, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 68, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13426709", "wikipedia_page_id": 315224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13426709", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49476", "wikipedia_page_id": 64233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q981024", "wikipedia_page_id": 264629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q981024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49237", "wikipedia_page_id": 50124, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49237", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q981024", "wikipedia_page_id": 264629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q981024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159583", "wikipedia_page_id": 9448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007343", "dhsid": "007343", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "itemLabel": "Saint-Si\u00e8ge", "dhsid": "007343", "namefr": "Saint-Si\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Si%C3%A8ge", "namede": "Heiliger Stuhl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliger_Stuhl", "nameit": "Santa Sede", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Santa_Sede", "nameen": "Holy See", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1896989", "instanceofLabel": "sujet de droit international", "gndid": "2003256-0", "wikidata_id": "Q159583"}}, {"start": 363, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28914", "wikipedia_page_id": 1505152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28914", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2812", "wikipedia_page_id": 3819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2847", "wikipedia_page_id": 3578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3008539", "wikipedia_page_id": 3842705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012286", "dhsid": "012286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "itemLabel": "Octodurus", "dhsid": "012286", "namefr": "Octodurus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Octodurus", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4297369-7", "wikidata_id": "Q3008539"}}, {"start": 563, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 495833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 587, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q866196", "wikipedia_page_id": 131084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q866196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3008539", "wikipedia_page_id": 3842705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012286", "dhsid": "012286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "itemLabel": "Octodurus", "dhsid": "012286", "namefr": "Octodurus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Octodurus", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4297369-7", "wikidata_id": "Q3008539"}}, {"start": 660, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 684, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3008539", "wikipedia_page_id": 3842705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012286", "dhsid": "012286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "itemLabel": "Octodurus", "dhsid": "012286", "namefr": "Octodurus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Octodurus", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4297369-7", "wikidata_id": "Q3008539"}}, {"start": 717, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29977", "wikipedia_page_id": 525522, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3008539", "wikipedia_page_id": 3842705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012286", "dhsid": "012286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3008539", "itemLabel": "Octodurus", "dhsid": "012286", "namefr": "Octodurus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Octodurus", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4297369-7", "wikidata_id": "Q3008539"}}, {"start": 783, "end": 797, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332831", "wikipedia_page_id": 1861644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010203", "dhsid": "010203", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332831", "itemLabel": "Th\u00e9odore d'Octodure", "dhsid": "010203", "namefr": "Th\u00e9odore d'Octodure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_d%27Octodure", "namede": "Theodor von Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Sitten", "nameit": "Teodoro di Sion", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teodoro_di_Sion", "nameen": "Theodore of Octodurum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodore_of_Octodurum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118801848", "wikidata_id": "Q332831"}}, {"start": 828, "end": 843, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q866196", "wikipedia_page_id": 131084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q866196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 906, "end": 925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130900", "wikipedia_page_id": 26397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130900", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008029", "dhsid": "008029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130900", "itemLabel": "Lombards", "dhsid": "008029", "namefr": "Lombards", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lombards", "namede": "Langobarden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langobarden", "nameit": "Longobardi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Longobardi", "nameen": "Lombards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lombards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "4034538-5", "wikidata_id": "Q130900"}}, {"start": 973, "end": 996, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 98062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 1091, "end": 1104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1220, "end": 1237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188800", "wikipedia_page_id": 1088375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1376, "end": 1381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q858577", "wikipedia_page_id": 374587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q858577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1417, "end": 1423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1464, "end": 1470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46261", "wikipedia_page_id": 105809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011179", "dhsid": "011179", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46261", "itemLabel": "architecture romane", "dhsid": "011179", "namefr": "Architecture romane", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Architecture_romane", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Architettura romanica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Architettura_romanica", "nameen": "Romanesque architecture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romanesque_architecture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q32880", "instanceofLabel": "style architectural", "gndid": "", "wikidata_id": "Q46261"}}, {"start": 1484, "end": 1490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1547, "end": 1568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2971285", "wikipedia_page_id": 724842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2971285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [], [{"start": 47, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150735", "wikipedia_page_id": 47044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172579", "wikipedia_page_id": 2709380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71231", "wikipedia_page_id": 8697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71231", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3271735", "wikipedia_page_id": 4516645, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3271735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q479702", "wikipedia_page_id": 4953949, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q479702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150586", "wikipedia_page_id": 252648, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 311, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 322, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504792", "wikipedia_page_id": 726544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020780", "dhsid": "020780", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q504792", "itemLabel": "Rodolphe III de Bourgogne", "dhsid": "020780", "namefr": "Rodolphe III de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_III_de_Bourgogne", "namede": "Rudolf III. (Burgund)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_III._(Burgund)", "nameit": "Rodolfo III di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_III_di_Borgogna", "nameen": "Rudolph III of Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolph_III_of_Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104254998", "wikidata_id": "Q504792"}}, {"start": 359, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17355479", "wikipedia_page_id": 7965794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008560", "dhsid": "008560", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "itemLabel": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "dhsid": "008560", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Sion", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3403564", "instanceofLabel": "principaut\u00e9 eccl\u00e9siastique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17355479"}}, {"start": 438, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154764", "wikipedia_page_id": 74541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 540, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q936976", "wikipedia_page_id": 12345, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q936976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 623, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 667, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79789", "wikipedia_page_id": 50495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029199", "dhsid": "029199", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "dhsid": "029199", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Barberousse", "namede": "Friedrich I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_I._(HRR)", "nameit": "Federico Barbarossa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_Barbarossa", "nameen": "Frederick I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535757", "wikidata_id": "Q79789"}}, {"start": 756, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160116", "wikipedia_page_id": 71711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 821, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 872, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677907", "wikipedia_page_id": 4252961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027047", "dhsid": "027047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "itemLabel": "Avouerie", "dhsid": "027047", "namefr": "Avouerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avouerie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Advocatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Advocatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q677907"}}, {"start": 885, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12548", "wikipedia_page_id": 15868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006626", "dhsid": "006626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "itemLabel": "Saint-Empire romain germanique", "dhsid": "006626", "namefr": "Saint-Empire romain germanique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Empire_romain_germanique", "namede": "Heiliges R\u00f6misches Reich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliges_R%C3%B6misches_Reich", "nameit": "Sacro Romano Impero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sacro_Romano_Impero", "nameen": "Holy Roman Empire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Roman_Empire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "2035457-5", "wikidata_id": "Q12548"}}, {"start": 1005, "end": 1011, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 89, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 103, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3367", "wikipedia_page_id": 93666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 98062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 389, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69590", "wikipedia_page_id": 200908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002720", "dhsid": "002720", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69590", "itemLabel": "Lo\u00e8che", "dhsid": "002720", "namefr": "Lo\u00e8che", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lo%C3%A8che", "namede": "Leuk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leuk", "nameit": "Leuk", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leuk", "nameen": "Leuk", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leuk", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4393124-8", "wikidata_id": "Q69590"}}, {"start": 402, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67040", "wikipedia_page_id": 218876, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67040", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002665", "dhsid": "002665", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67040", "itemLabel": "Naters", "dhsid": "002665", "namefr": "Naters", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Naters", "namede": "Naters", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Naters", "nameit": "Naters", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Naters", "nameen": "Naters", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Naters", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1002867932", "wikidata_id": "Q67040"}}, {"start": 423, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 543, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1712083", "wikipedia_page_id": 9017966, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1712083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/018472", "dhsid": "018472", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1712083", "itemLabel": "Pierre d'Oron", "dhsid": "018472", "namefr": "Pierre d'Oron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_d%27Oron", "namede": "Pierre d\u2019Oron (Lausanne)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre_d%E2%80%99Oron_(Lausanne)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1147213364", "wikidata_id": "Q1712083"}}, {"start": 598, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 605, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q892495", "wikipedia_page_id": 7625552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q892495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013131", "dhsid": "013131", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q892495", "itemLabel": "Boniface de Challant", "dhsid": "013131", "namefr": "Boniface de Challant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Boniface_de_Challant", "namede": "Boniface de Challant", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Boniface_de_Challant", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1138650935", "wikidata_id": "Q892495"}}, {"start": 769, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 800, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 827, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 925, "end": 938, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26189", "wikipedia_page_id": 24631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017156", "dhsid": "017156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "itemLabel": "Grand Schisme d'Occident", "dhsid": "017156", "namefr": "Grand Schisme d'Occident", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Schisme_d%27Occident", "namede": "Abendl\u00e4ndisches Schisma", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abendl%C3%A4ndisches_Schisma", "nameit": "Scisma d'Occidente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scisma_d%27Occidente", "nameen": "Western Schism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Western_Schism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41521", "instanceofLabel": "schisme", "gndid": "4141008-7", "wikidata_id": "Q26189"}}, {"start": 1016, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83159", "wikipedia_page_id": 56379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1062, "end": 1071, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171626", "wikipedia_page_id": 52549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1086, "end": 1097, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3128417", "wikipedia_page_id": 1592111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3128417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1104, "end": 1111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 1166, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154001", "wikipedia_page_id": 105250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 25, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q602", "wikipedia_page_id": 2559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008769", "dhsid": "008769", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q602", "itemLabel": "Rh\u00f4ne", "dhsid": "008769", "namefr": "Rh\u00f4ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%B4ne", "namede": "Rhone", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rhone", "nameit": "Rodano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodano", "nameen": "Rh\u00f4ne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%B4ne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q573344", "instanceofLabel": "fleuve", "gndid": "4103774-1", "wikidata_id": "Q602"}}, {"start": 60, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 104, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 174, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3324034", "wikipedia_page_id": 1960695, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3324034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 215, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q327221", "wikipedia_page_id": 461503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q327221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68856", "wikipedia_page_id": 205095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002737", "dhsid": "002737", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68856", "itemLabel": "Trient", "dhsid": "002737", "namefr": "Trient", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trient", "namede": "Trient VS", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trient_VS", "nameit": "Trient", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trient", "nameen": "Trient, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trient,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q68856"}}, {"start": 362, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}], [{"start": 830, "end": 837, "mention": "G\u00e9ronde", "href": "/fr/articles/008222/2005-11-14/", "dhsid": "008222", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "itemLabel": "couvent, \u00e9glise et site", "dhsid": "008222", "namefr": "Couvent de G\u00e9ronde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_G%C3%A9ronde", "namede": "Kloster G\u00e9ronde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_G%C3%A9ronde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q811979", "instanceofLabel": "structure architecturale", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "itemLabel": "couvent, \u00e9glise et site", "dhsid": "008222", "namefr": "Couvent de G\u00e9ronde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_G%C3%A9ronde", "namede": "Kloster G\u00e9ronde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_G%C3%A9ronde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1088552", "instanceofLabel": "\u00e9glise catholique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "itemLabel": "couvent, \u00e9glise et site", "dhsid": "008222", "namefr": "Couvent de G\u00e9ronde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_G%C3%A9ronde", "namede": "Kloster G\u00e9ronde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_G%C3%A9ronde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q98489726", "instanceofLabel": "abbaye f\u00e9minine de la Trappe", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "itemLabel": "couvent, \u00e9glise et site", "dhsid": "008222", "namefr": "Couvent de G\u00e9ronde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_G%C3%A9ronde", "namede": "Kloster G\u00e9ronde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_G%C3%A9ronde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "wikipedia_page_title": "Couvent de G\u00e9ronde"}, {"start": 1040, "end": 1059, "mention": "Grand-Saint-Bernard", "href": "/fr/articles/011407/2007-02-20/", "dhsid": "011407", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q462320", "itemLabel": "hospice du Grand-Saint-Bernard", "dhsid": "011407", "namefr": "Hospice du Grand-Saint-Bernard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hospice_du_Grand-Saint-Bernard", "namede": "Hospiz auf dem Grossen St. Bernhard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hospiz_auf_dem_Grossen_St._Bernhard", "nameit": "Ospizio del Gran San Bernardo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ospizio_del_Gran_San_Bernardo", "nameen": "Great St Bernard Hospice", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_St_Bernard_Hospice", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q182676", "instanceofLabel": "refuge de montagne", "gndid": "1039401-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462320", "wikipedia_page_title": "Hospice du Grand-Saint-Bernard"}, {"start": 131, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184664", "wikipedia_page_id": 3568242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008982", "dhsid": "008982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "itemLabel": "d\u00eeme", "dhsid": "008982", "namefr": "D\u00eeme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%AEme", "namede": "Zehnt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnt", "nameit": "Decima", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Decima", "nameen": "Tithe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tithe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2728698", "instanceofLabel": "croyance religieuse", "gndid": "4190572-6", "wikidata_id": "Q184664"}}, {"start": 241, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131339", "wikipedia_page_id": 165574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 404, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 536, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70157", "wikipedia_page_id": 68702, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002676", "dhsid": "002676", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70157", "itemLabel": "Bourg-Saint-Pierre", "dhsid": "002676", "namefr": "Bourg-Saint-Pierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "namede": "Bourg-Saint-Pierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "nameit": "Bourg-Saint-Pierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "nameen": "Bourg-Saint-Pierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56293109", "instanceofLabel": "Q56293109", "gndid": "4574942-5", "wikidata_id": "Q70157"}}, {"start": 609, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 661, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70167", "wikipedia_page_id": 210444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002703", "dhsid": "002703", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70167", "itemLabel": "Ayent", "dhsid": "002703", "namefr": "Ayent", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ayent", "namede": "Ayent", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ayent", "nameit": "Ayent", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ayent", "nameen": "Ayent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ayent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4575446-9", "wikidata_id": "Q70167"}}, {"start": 668, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70393", "wikipedia_page_id": 206923, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002741", "dhsid": "002741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70393", "itemLabel": "Port-Valais", "dhsid": "002741", "namefr": "Port-Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Port-Valais", "namede": "Port-Valais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Port-Valais", "nameit": "Port-Valais", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Port-Valais", "nameen": "Port-Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Port-Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4680010-4", "wikidata_id": "Q70393"}}, {"start": 692, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q455708", "wikipedia_page_id": 1606953, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455708", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008221", "dhsid": "008221", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455708", "itemLabel": "Saint-Pierre-de-Clages", "dhsid": "008221", "namefr": "Saint-Pierre-de-Clages", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Pierre-de-Clages", "namede": "Saint-Pierre-de-Clages", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Pierre-de-Clages", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Saint-Pierre-de-Clages", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Pierre-de-Clages", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3257686", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4669006-2", "wikidata_id": "Q455708"}}, {"start": 721, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187549", "wikipedia_page_id": 3363310, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 791, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70317", "wikipedia_page_id": 212633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002723", "dhsid": "002723", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70317", "itemLabel": "Salquenen", "dhsid": "002723", "namefr": "Salquenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Salquenen", "namede": "Salgesch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Salgesch", "nameit": "Salgesch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Salgesch", "nameen": "Salgesch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Salgesch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764895-8", "wikidata_id": "Q70317"}}, {"start": 807, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220979", "wikipedia_page_id": 181772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 830, "end": 837, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3001636", "wikipedia_page_id": 2991246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008222", "dhsid": "008222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "itemLabel": "couvent, \u00e9glise et site", "dhsid": "008222", "namefr": "Couvent de G\u00e9ronde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_G%C3%A9ronde", "namede": "Kloster G\u00e9ronde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_G%C3%A9ronde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3001636"}}, {"start": 904, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28653", "wikipedia_page_id": 682328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026999", "dhsid": "026999", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28653", "itemLabel": "ordre mendiant", "dhsid": "026999", "namefr": "Ordre mendiant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_mendiant", "namede": "Bettelorden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bettelorden", "nameit": "Ordini mendicanti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordini_mendicanti", "nameen": "Mendicant orders", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mendicant_orders", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4145088-7", "wikidata_id": "Q28653"}}, {"start": 948, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q644892", "wikipedia_page_id": 1282866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q644892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1002, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1029, "end": 1036, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2750108", "wikipedia_page_id": 160257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2750108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1059, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q623424", "wikipedia_page_id": 56782, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q623424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008852", "dhsid": "008852", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q623424", "itemLabel": "col du Grand-Saint-Bernard", "dhsid": "008852", "namefr": "Col du Grand-Saint-Bernard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Grand-Saint-Bernard", "namede": "Grosser St. Bernhard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grosser_St._Bernhard", "nameit": "Colle del Gran San Bernardo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colle_del_Gran_San_Bernardo", "nameen": "Great St Bernard Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_St_Bernard_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q55599109", "instanceofLabel": "point de passage frontalier", "gndid": "4094088-3", "wikidata_id": "Q623424"}}, {"start": 1161, "end": 1179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70157", "wikipedia_page_id": 68702, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002676", "dhsid": "002676", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70157", "itemLabel": "Bourg-Saint-Pierre", "dhsid": "002676", "namefr": "Bourg-Saint-Pierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "namede": "Bourg-Saint-Pierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "nameit": "Bourg-Saint-Pierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "nameen": "Bourg-Saint-Pierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56293109", "instanceofLabel": "Q56293109", "gndid": "4574942-5", "wikidata_id": "Q70157"}}, {"start": 1181, "end": 1185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165271", "wikipedia_page_id": 7948, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1189, "end": 1197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 1242, "end": 1260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2820498", "wikipedia_page_id": 630910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820498", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1306, "end": 1312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67691", "wikipedia_page_id": 547056, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002762", "dhsid": "002762", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67691", "itemLabel": "Kippel", "dhsid": "002762", "namefr": "Kippel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kippel", "namede": "Kippel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kippel", "nameit": "Kippel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kippel", "nameen": "Kippel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kippel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4394461-9", "wikidata_id": "Q67691"}}, {"start": 1314, "end": 1327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70161", "wikipedia_page_id": 122718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002763", "dhsid": "002763", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70161", "itemLabel": "Niedergesteln", "dhsid": "002763", "namefr": "Niedergesteln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niedergesteln", "namede": "Niedergesteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niedergesteln", "nameit": "Niedergesteln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Niedergesteln", "nameen": "Niedergesteln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Niedergesteln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4705734-8", "wikidata_id": "Q70161"}}, {"start": 1331, "end": 1343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68528", "wikipedia_page_id": 206934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002743", "dhsid": "002743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68528", "itemLabel": "Val-d'Illiez", "dhsid": "002743", "namefr": "Val-d'Illiez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val-d%27Illiez", "namede": "Val-d\u2019Illiez", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val-d%E2%80%99Illiez", "nameit": "Val-d'Illiez", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val-d%27Illiez", "nameen": "Val-d'Illiez", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val-d%27Illiez", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7524792-6", "wikidata_id": "Q68528"}}, {"start": 1388, "end": 1393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70347", "wikipedia_page_id": 268644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002686", "dhsid": "002686", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70347", "itemLabel": "Ernen", "dhsid": "002686", "namefr": "Ernen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernen", "namede": "Ernen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernen", "nameit": "Ernen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernen", "nameen": "Ernen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4235096-7", "wikidata_id": "Q70347"}}, {"start": 1395, "end": 1401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68051", "wikipedia_page_id": 268665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002687", "dhsid": "002687", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68051", "itemLabel": "Fiesch", "dhsid": "002687", "namefr": "Fiesch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fiesch", "namede": "Fiesch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fiesch", "nameit": "Fiesch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fiesch", "nameen": "Fiesch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fiesch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4092191-8", "wikidata_id": "Q68051"}}, {"start": 1405, "end": 1411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69590", "wikipedia_page_id": 200908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002720", "dhsid": "002720", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69590", "itemLabel": "Lo\u00e8che", "dhsid": "002720", "namefr": "Lo\u00e8che", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lo%C3%A8che", "namede": "Leuk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leuk", "nameit": "Leuk", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leuk", "nameen": "Leuk", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leuk", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4393124-8", "wikidata_id": "Q69590"}}, {"start": 1443, "end": 1452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189829", "wikipedia_page_id": 1936326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 36, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 48, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673977", "wikipedia_page_id": 2949358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012187", "dhsid": "012187", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673977", "itemLabel": "Notker l'Allemand", "dhsid": "012187", "namefr": "Notker l'Allemand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Notker_l%27Allemand", "namede": "Notker III.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Notker_III.", "nameit": "Notker III di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Notker_III_di_San_Gallo", "nameen": "Notker Labeo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Notker_Labeo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588869", "wikidata_id": "Q673977"}}, {"start": 71, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 78, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1238718", "wikipedia_page_id": 4374538, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1238718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15041707", "wikipedia_page_id": 11078801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15041707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 695, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1365552", "wikipedia_page_id": 1347444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1365552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 751, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48889904", "wikipedia_page_id": 2934583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48889904", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3349694", "wikipedia_page_id": 190521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3349694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1044528", "wikipedia_page_id": 497340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1044528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147507", "wikipedia_page_id": 8037651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 80, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124364", "wikipedia_page_id": 470795, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012963", "dhsid": "012963", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "itemLabel": "Matthieu Schiner", "dhsid": "012963", "namefr": "Matthieu Schiner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Matthieu_Schiner", "namede": "Matth\u00e4us Schiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "nameit": "Matteo Schiner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Matteo_Schiner", "nameen": "Matth\u00e4us Schiner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795031", "wikidata_id": "Q124364"}}, {"start": 192, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45722", "wikipedia_page_id": 65606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45722", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 580, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 632, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q173995", "wikipedia_page_id": 154464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q173995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 659, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 14602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 774, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 799, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 815, "end": 823, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 876, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 64569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 899, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3508866", "wikipedia_page_id": 1371565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3508866", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 982, "end": 987, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 993, "end": 999, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1028, "end": 1037, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1065, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3001636", "wikipedia_page_id": 2991246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008222", "dhsid": "008222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3001636", "itemLabel": "couvent, \u00e9glise et site", "dhsid": "008222", "namefr": "Couvent de G\u00e9ronde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_G%C3%A9ronde", "namede": "Kloster G\u00e9ronde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_G%C3%A9ronde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3001636"}}, {"start": 1235, "end": 1256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2971285", "wikipedia_page_id": 724842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2971285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 26, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2886297", "wikipedia_page_id": 1592108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2886297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 6742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}, {"start": 130, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 141, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3128417", "wikipedia_page_id": 1592111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3128417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6046", "wikipedia_page_id": 171277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 364, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}], [], [{"start": 14, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2886297", "wikipedia_page_id": 1592108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2886297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 34, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 61, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64051", "wikipedia_page_id": 117522, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002740", "dhsid": "002740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64051", "itemLabel": "Monthey", "dhsid": "002740", "namefr": "Monthey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monthey", "namede": "Monthey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Monthey", "nameit": "Monthey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monthey", "nameen": "Monthey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Monthey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4102174-5", "wikidata_id": "Q64051"}}, {"start": 74, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273017", "wikipedia_page_id": 11279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007054", "dhsid": "007054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "itemLabel": "\u00c9vian-les-Bains", "dhsid": "007054", "namefr": "\u00c9vian-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "namede": "\u00c9vian-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameit": "\u00c9vian-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameen": "\u00c9vian-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4091975-4", "wikidata_id": "Q273017"}}, {"start": 400, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 53653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 465, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 473, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1532351", "wikipedia_page_id": 1982496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1532351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 70, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3454770", "wikipedia_page_id": 2893113, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3454770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2898876", "wikipedia_page_id": 606849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70165", "wikipedia_page_id": 206922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002739", "dhsid": "002739", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70165", "itemLabel": "Collombey-Muraz", "dhsid": "002739", "namefr": "Collombey-Muraz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Collombey-Muraz", "namede": "Collombey-Muraz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Collombey-Muraz", "nameit": "Collombey-Muraz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collombey-Muraz", "nameen": "Collombey-Muraz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collombey-Muraz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4242400-8", "wikidata_id": "Q70165"}}, {"start": 248, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2250880", "wikipedia_page_id": 86284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2250880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15582", "wikipedia_page_id": 200975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002662", "dhsid": "002662", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "itemLabel": "Brigue", "dhsid": "002662", "namefr": "Brigue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brigue", "namede": "Brig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brig", "nameit": "Briga (Briga-Glis)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Briga_(Briga-Glis)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4008259-3", "wikidata_id": "Q15582"}}, {"start": 329, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 374, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15582", "wikipedia_page_id": 200975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002662", "dhsid": "002662", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "itemLabel": "Brigue", "dhsid": "002662", "namefr": "Brigue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brigue", "namede": "Brig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brig", "nameit": "Briga (Briga-Glis)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Briga_(Briga-Glis)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4008259-3", "wikidata_id": "Q15582"}}, {"start": 415, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}], [{"start": 102, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147507", "wikipedia_page_id": 8037651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 14, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 26, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 90, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685048", "wikipedia_page_id": 70712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008643", "dhsid": "008643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685048", "itemLabel": "Simplon", "dhsid": "008643", "namefr": "Simplon (d\u00e9partement)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Simplon_(d%C3%A9partement)", "namede": "D\u00e9partement Simplon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9partement_Simplon", "nameit": "Dipartimento del Sempione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dipartimento_del_Sempione", "nameen": "Simplon (department)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Simplon_(department)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "instanceofLabel": "d\u00e9partement fran\u00e7ais", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685048"}}, {"start": 145, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 280, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1398212", "wikipedia_page_id": 1931371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398212", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008645", "dhsid": "008645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1398212", "itemLabel": "R\u00e9publique rhodanienne", "dhsid": "008645", "namefr": "R\u00e9publique rhodanienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_rhodanienne", "namede": "Republik Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Republik_Wallis", "nameit": "Repubblica Rodanica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Rodanica", "nameen": "Rhodanic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rhodanic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1398212"}}, {"start": 317, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 471, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3393392", "wikipedia_page_id": 2479010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3393392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672595", "wikipedia_page_id": 100536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672595"}}, {"start": 528, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 665, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85502", "wikipedia_page_id": 87800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 838, "end": 844, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 877, "end": 886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213541", "wikipedia_page_id": 47610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009601", "dhsid": "009601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q213541", "itemLabel": "concordat", "dhsid": "009601", "namefr": "Concordat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concordat", "namede": "Staatskirchenvertrag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Staatskirchenvertrag", "nameit": "Concordato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concordato", "nameen": "Concordat", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Concordat", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7300727", "instanceofLabel": "Q7300727", "gndid": "4163938-8", "wikidata_id": "Q213541"}}, {"start": 899, "end": 917, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3184737", "wikipedia_page_id": 2851041, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3184737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 934, "end": 956, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2275463", "wikipedia_page_id": 4230874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2275463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 995, "end": 1001, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1046, "end": 1073, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1079, "end": 1094, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1780186", "wikipedia_page_id": 270537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1780186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1117, "end": 1129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 82, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 94, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q443634", "wikipedia_page_id": 919097, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q443634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008216", "dhsid": "008216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q443634", "itemLabel": "Gondo", "dhsid": "008216", "namefr": "Gondo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gondo", "namede": "Gondo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gondo", "nameit": "Gondo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gondo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4714153-0", "wikidata_id": "Q443634"}}, {"start": 138, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6046", "wikipedia_page_id": 171277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q386191", "wikipedia_page_id": 1284271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q386191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 306, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67724", "wikipedia_page_id": 210480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002710", "dhsid": "002710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67724", "itemLabel": "Vex", "dhsid": "002710", "namefr": "Vex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vex", "namede": "Vex VS", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vex_VS", "nameit": "Vex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vex", "nameen": "Vex, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vex,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67724"}}, {"start": 370, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q924774", "wikipedia_page_id": 3340618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q924774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 454, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36188", "wikipedia_page_id": 118414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010973", "dhsid": "010973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36188", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Fribourg", "dhsid": "010973", "namefr": "Universit\u00e9 de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Fribourg", "namede": "Universit\u00e4t Freiburg (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Freiburg_(Schweiz)", "nameit": "Universit\u00e0 di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Friburgo", "nameen": "University of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "2024211-6", "wikidata_id": "Q36188"}}, {"start": 490, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 549, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115681", "wikipedia_page_id": 230361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027458", "dhsid": "027458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115681", "itemLabel": "Henri Schwery", "dhsid": "027458", "namefr": "Henri Schwery", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Schwery", "namede": "Henri Schwery", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Schwery", "nameit": "Henri Schwery", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Schwery", "nameen": "Henri Schwery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Schwery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124504833", "wikidata_id": "Q115681"}}, {"start": 608, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385337", "wikipedia_page_id": 360484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 794, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q594845", "wikipedia_page_id": 474126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q594845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 944, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1044528", "wikipedia_page_id": 497340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1044528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 968, "end": 987, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201257", "wikipedia_page_id": 497344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1051, "end": 1068, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994357", "wikipedia_page_id": 1627657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994357", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1044528", "wikipedia_page_id": 497340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1044528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1107, "end": 1124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201257", "wikipedia_page_id": 497344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 37, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q517", "wikipedia_page_id": 676806, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041455", "dhsid": "041455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q517", "itemLabel": "Napol\u00e9on Ier", "dhsid": "041455", "namefr": "Napol\u00e9on Ier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Napol%C3%A9on_Ier", "namede": "Napoleon Bonaparte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Napoleon_Bonaparte", "nameit": "Napoleone Bonaparte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Napoleone_Bonaparte", "nameen": "Napoleon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Napoleon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118586408", "wikidata_id": "Q517"}}, {"start": 55, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2898876", "wikipedia_page_id": 606849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2898876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 98062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 124, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2750108", "wikipedia_page_id": 160257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2750108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q623424", "wikipedia_page_id": 56782, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q623424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008852", "dhsid": "008852", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q623424", "itemLabel": "col du Grand-Saint-Bernard", "dhsid": "008852", "namefr": "Col du Grand-Saint-Bernard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Grand-Saint-Bernard", "namede": "Grosser St. Bernhard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grosser_St._Bernhard", "nameit": "Colle del Gran San Bernardo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colle_del_Gran_San_Bernardo", "nameen": "Great St Bernard Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_St_Bernard_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q55599109", "instanceofLabel": "point de passage frontalier", "gndid": "4094088-3", "wikidata_id": "Q623424"}}, {"start": 175, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3062303", "wikipedia_page_id": 3721533, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3062303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43739", "wikipedia_page_id": 5078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49476", "wikipedia_page_id": 64233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312675", "wikipedia_page_id": 89742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/031025", "dhsid": "031025", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312675", "itemLabel": "Marcel Lefebvre", "dhsid": "031025", "namefr": "Marcel Lefebvre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Lefebvre", "namede": "Marcel Lefebvre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marcel_Lefebvre", "nameit": "Marcel Lefebvre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marcel_Lefebvre", "nameen": "Marcel Lefebvre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Lefebvre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118570919", "wikidata_id": "Q312675"}}, {"start": 622, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667206", "wikipedia_page_id": 101395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008219", "dhsid": "008219", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667206", "itemLabel": "\u00c9c\u00f4ne", "dhsid": "008219", "namefr": "\u00c9c\u00f4ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89c%C3%B4ne", "namede": "Ec\u00f4ne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ec%C3%B4ne", "nameit": "Ec\u00f4ne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ec%C3%B4ne", "nameen": "\u00c9c\u00f4ne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89c%C3%B4ne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4234831-6", "wikidata_id": "Q667206"}}, {"start": 716, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49476", "wikipedia_page_id": 64233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 765, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile de Vatican II", "confidence_score": 0.9317, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Sion", "dhsid": "011401", "namefr": "Dioc\u00e8se de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Sion", "namede": "Bistum Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Sitten", "nameit": "Diocesi di Sion", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Sion", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Sion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q105388829", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique romain", "gndid": "1087432413"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Sion", "dhsid": "011401", "namefr": "Dioc\u00e8se de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Sion", "namede": "Bistum Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Sitten", "nameit": "Diocesi di Sion", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Sion", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Sion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1087432413"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "wikipedia_page_title": "Dioc\u00e8se de Sion", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011401/2012-12-19"}