{"search_result_name": "Via media", "language": "fr", "id": "011418", "version": "2014-01-15", "_text": "Via media\n\nTerme issu de la tradition aristot\u00e9licienne et appliqu\u00e9 notamment \u00e0 l'anglicanisme, voie moyenne entre le protestantisme et le catholicisme. En Suisse, il s'agit du nom donn\u00e9 par les historiens \u00e0 un courant pr\u00e9sent \u00e0 l'\u00e9poque de la R\u00e9forme, courant n\u00e9 de l'humanisme \u00e0 l'\u00e9cole duquel s'\u00e9taient form\u00e9s pratiquement tous les r\u00e9formateurs. La via media joua un r\u00f4le politique dans les ann\u00e9es 1520, quand les esprits commenc\u00e8rent \u00e0 se diviser. Ses principaux repr\u00e9sentants en Suisse sont Erasme de Rotterdam, Boniface Amerbach, Valentin Tschudi et Conrad Pellikan. Ils essay\u00e8rent de r\u00e9tablir l'unit\u00e9 au moment des troubles religieux, en appelant \u00e0 la mod\u00e9ration et au dialogue. Mais vers 1540, les hommes qui avaient marqu\u00e9 la p\u00e9riode 1515-1530 et qui avaient encore fait des \u00e9tudes semblables c\u00e9d\u00e8rent le pas \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration nouvelle qui d\u00e9j\u00e0 avait \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9e dans un climat de s\u00e9paration entre les Eglises et d'hostilit\u00e9 confessionnelle. Face au confessionnalisme de la seconde moiti\u00e9 du XVIe\u00a0s., les partisans de la via media ne pouvaient qu'\u00e9chouer. Les valeurs qui avaient emp\u00each\u00e9 l'effondrement de la Conf\u00e9d\u00e9ration perdur\u00e8rent n\u00e9anmoins et retrouv\u00e8rent un nouveau souffle \u00e0 l'\u00e9poque des Lumi\u00e8res.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Christianisme / H\u00e9t\u00e9rodoxies", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.093500.094800."}], "title": "Via media", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKathrin Utz Tremp\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. Maeder, Die Via media in der schweizerischen Reformation, [1971]", "author": ["K. Maeder"], "tpub": ["Die Via media in der schweizerischen Reformation"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Via media"], ["p", "Terme issu de la tradition aristot\u00e9licienne et appliqu\u00e9 notamment \u00e0 l'anglicanisme, voie moyenne entre le protestantisme et le catholicisme. En Suisse, il s'agit du nom donn\u00e9 par les historiens \u00e0 un courant pr\u00e9sent \u00e0 l'\u00e9poque de la R\u00e9forme, courant n\u00e9 de l'humanisme \u00e0 l'\u00e9cole duquel s'\u00e9taient form\u00e9s pratiquement tous les r\u00e9formateurs. La via media joua un r\u00f4le politique dans les ann\u00e9es 1520, quand les esprits commenc\u00e8rent \u00e0 se diviser. Ses principaux repr\u00e9sentants en Suisse sont Erasme de Rotterdam, Boniface Amerbach, Valentin Tschudi et Conrad Pellikan. Ils essay\u00e8rent de r\u00e9tablir l'unit\u00e9 au moment des troubles religieux, en appelant \u00e0 la mod\u00e9ration et au dialogue. Mais vers 1540, les hommes qui avaient marqu\u00e9 la p\u00e9riode 1515-1530 et qui avaient encore fait des \u00e9tudes semblables c\u00e9d\u00e8rent le pas \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration nouvelle qui d\u00e9j\u00e0 avait \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9e dans un climat de s\u00e9paration entre les Eglises et d'hostilit\u00e9 confessionnelle. Face au confessionnalisme de la seconde moiti\u00e9 du XVIe\u00a0s., les partisans de la via media ne pouvaient qu'\u00e9chouer. Les valeurs qui avaient emp\u00each\u00e9 l'effondrement de la Conf\u00e9d\u00e9ration perdur\u00e8rent n\u00e9anmoins et retrouv\u00e8rent un nouveau souffle \u00e0 l'\u00e9poque des Lumi\u00e8res."]], "text_links": [[], [{"start": 946, "end": 963, "mention": "confessionnalisme", "href": "/fr/articles/043511/2009-12-10/", "dhsid": "043511", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751977", "itemLabel": "Q1751977", "dhsid": "043511", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konfessionalisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konfessionalisierung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Confessionalization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confessionalization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4136343-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749417", "itemLabel": "confessionalisme", "dhsid": "043511", "namefr": "Confessionnalisme (politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Confessionnalisme_(politique)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Confessionalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Confessionalismo", "nameen": "Confessionalism (politics)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confessionalism_(politics)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749417", "itemLabel": "confessionalisme", "dhsid": "043511", "namefr": "Confessionnalisme (politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Confessionnalisme_(politique)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Confessionalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Confessionalismo", "nameen": "Confessionalism (politics)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confessionalism_(politics)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749417", "wikipedia_page_title": "Confessionnalisme (politique)"}, {"start": 17, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q263307", "wikipedia_page_id": 855353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q263307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6423963", "wikipedia_page_id": 104600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6423963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 127, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 144, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 257, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 1282781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 382, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192244", "wikipedia_page_id": 8124, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 484, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43499", "wikipedia_page_id": 64248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010590", "dhsid": "010590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43499", "itemLabel": "\u00c9rasme", "dhsid": "010590", "namefr": "\u00c9rasme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89rasme", "namede": "Erasmus von Rotterdam", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erasmus_von_Rotterdam", "nameit": "Erasmo da Rotterdam", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erasmo_da_Rotterdam", "nameen": "Erasmus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erasmus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118530666", "wikidata_id": "Q43499"}}, {"start": 505, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 544, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1105, "end": 1140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1160, "end": 1175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q757499", "wikipedia_page_id": 7228068, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q757499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1180, "end": 1199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 20403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9poque des Lumi\u00e8res", "confidence_score": 0.9212, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011418/2014-01-15"}