{"search_result_name": "Einsiedeln (abbaye de b\u00e9n\u00e9dictins)", "language": "fr", "id": "011491", "version": "2009-10-29", "_text": "Einsiedelnabbaye de b\u00e9n\u00e9dictins\n\nAbbaye b\u00e9n\u00e9dictine, comm. d'E. SZ. Fond\u00e9 en 934, le monast\u00e8re fit primitivement partie du dioc\u00e8se de Constance, puis de celui de Coire, provisoirement en 1818, d\u00e9finitivement d\u00e8s 1824. En 1907, il fut \u00e9rig\u00e9 en Abbatia nullius (ne d\u00e9pendant que du pape). 947 Mehinratescella, 961 Eberhartescella, 1073 Einsidelen, 1433 monasterium Beatae Mariae loci Heremitarum. Patrons: Marie et Maurice, Meinrad.\n\nVie monastique\n\nAu d\u00e9but du Xe\u00a0s., Benno ou Bennon, chanoine de Strasbourg appartenant \u00e0 la noblesse souabe, restaura avec quelques compagnons l'ermitage de saint Meinrad au c\u0153ur du Finstern Wald (\"for\u00eat sombre\"), en projetant d'y \u00e9difier un couvent. Ce dessein devait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par l'un de ses parents, Eberhard, pr\u00e9v\u00f4t du chapitre de Strasbourg, qui fonda en 934 une communaut\u00e9 suivant la r\u00e8gle de saint Beno\u00eet. Celle-ci b\u00e9n\u00e9ficia au d\u00e9part de deux atouts: l'aide spirituelle de l'abbaye de Saint-Gall (reliques, chant sacr\u00e9) et le soutien mat\u00e9riel et juridique du duc Hermann de Souabe et d'Otton Ier le Grand. L'\u00e9tablissement monastique de Sankt Gerold, donn\u00e9 selon la l\u00e9gende \u00e0 l'abbaye en 949, n'est mentionn\u00e9 que vers la fin du XIIIe\u00a0s. comme prieur\u00e9 d\u00e9pendant d'E. L'abb\u00e9 Gregor (964-996) et saint Wolfgang lors de ses s\u00e9jours \u00e0 E. promurent une vie conforme \u00e0 la r\u00e8gle et affermirent le rayonnement moral du couvent. A l'\u00e9poque de Gregor et de son successeur Hermann, on trouve des anciens conventuels d'E. devenus abb\u00e9s de nombreux monast\u00e8res ralli\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme b\u00e9n\u00e9dictine (par exemple Disentis, Hirsau, Tegernsee) ou encore \u00e9v\u00eaques (Coire, C\u00f4me). En Alsace et en Souabe notamment, E. soutint de fa\u00e7on exemplaire aux Xe et XIe\u00a0s. le mouvement parti de Cluny. Durant la querelle des Investitures, cette activit\u00e9 r\u00e9formatrice passera \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. Craignant d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans la lutte politique pour le pouvoir, les moines pr\u00e9f\u00e9r\u00e8rent se vouer enti\u00e8rement \u00e0 l'id\u00e9al contemplatif. Ce retrait favorisa l'\u00e9closion d'un premier \u00e2ge d'or culturel. D\u00e8s la fin du Moyen Age, cependant, des conflits externes et surtout la tendance \u00e0 ne plus admettre que de jeunes nobles affect\u00e8rent la spiritualit\u00e9, entra\u00eenant un d\u00e9clin rapide des effectifs.\n\nL'\u00e9tat d\u00e9solant de l'abbaye \u00e0 la veille de la R\u00e9forme faillit provoquer sa suppression. En 1513, la communaut\u00e9 ne comptait plus que deux membres. L'un, Diebold von Geroldseck, \u00e9conome du couvent, se retira sous l'influence du cur\u00e9 d'Einsiedeln, Ulrich Zwingli; l'autre, le vieil abb\u00e9 Konrad von Hohenrechberg rest\u00e9 seul, r\u00e9signa ses pouvoirs aux Schwytzois, avou\u00e9s de l'abbaye. Le landamman et le Conseil de Schwytz d\u00e9sign\u00e8rent comme son successeur Ludwig Blarer, pr\u00e9c\u00e9demment doyen de l'abbaye de Saint-Gall. D\u00e9sormais, l'admission de nouveaux religieux n'allait plus \u00eatre subordonn\u00e9e \u00e0 une extraction noble. L'abb\u00e9 suivant, Joachim Eichhorn (1544-1569), amena, gr\u00e2ce \u00e0 la perfection de sa vie religieuse et \u00e0 sa conduite avis\u00e9e de la communaut\u00e9, un renouveau int\u00e9rieur (offices divins, observance de la r\u00e8gle) et ext\u00e9rieur (administration, constructions nouvelles) de l'abbaye. Le clerg\u00e9 de Suisse le d\u00e9l\u00e9gua en 1562 au concile de Trente. Charles Borrom\u00e9e, archev\u00eaque de Milan, et le nonce Giovanni Francesco Bonomi contribu\u00e8rent \u00e9galement \u00e0 faire adopter par E. les r\u00e9formes tridentines. Apr\u00e8s une br\u00e8ve interruption (incendie de 1577, suspension de l'abb\u00e9 Adam Heer), ce processus de maturation et d'affermissement se poursuivit. La consolidation du couvent et la consid\u00e9ration renouvel\u00e9e qui en d\u00e9coula \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays comme \u00e0 l'\u00e9tranger doivent \u00eatre \u00e9galement port\u00e9es au cr\u00e9dit de quelques remarquables abb\u00e9s du XVIIe\u00a0s., Augustin Hofmann et Augustin Reding entre autres. L'autorit\u00e9 restaur\u00e9e de l'abbaye se manifesta par la fondation de la congr\u00e9gation b\u00e9n\u00e9dictine suisse en 1602 et par le r\u00f4le directeur incontest\u00e9 qu'E., qui l'avait suscit\u00e9e, devait y jouer en d\u00e9pit de l'autonomie assur\u00e9e en principe \u00e0 chacun des monast\u00e8res affili\u00e9s. E. devint ainsi l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine la plus importante de Suisse apr\u00e8s Saint-Gall. Durant l'\u00e2ge d'or baroque, son rayonnement ne s'explique pas seulement par l'extension fasteuse des b\u00e2timents conventuels ou par des r\u00e9alisations exceptionnelles dans les domaines de l'\u00e9ducation, de la science et de la culture, mais aussi par la qualit\u00e9 d'une vie monastique faite de concorde, d'asc\u00e8se, de religiosit\u00e9 profonde et par l'essor des activit\u00e9s pastorales (p\u00e8lerinages, paroisses). Les remous de la r\u00e9volution helv\u00e9tique \u00e9prouv\u00e8rent durement la communaut\u00e9. En 1798, E. fut le seul couvent suisse \u00e0 \u00eatre supprim\u00e9. Mais peu d'ann\u00e9es plus tard d\u00e9j\u00e0, les premiers moines \u00e9taient de retour et l'acte de M\u00e9diation de 1803 restitua ses biens au monast\u00e8re. Des ann\u00e9es 1820 jusqu'au milieu du XXe\u00a0s., sa population ne cessa de s'accro\u00eetre (61 p\u00e8res et 21 fr\u00e8res et 3 novices en 2004). Ce d\u00e9veloppement amena plusieurs nouvelles fondations aux Etats-Unis, dont Saint-Meinrad dans l'Indiana en 1852, et en Argentine.\n\nSituation juridique et patrimoniale\n\nHermann de Souabe avait fond\u00e9 un couvent priv\u00e9. A sa demande, Otton Ier accorda \u00e0 la communaut\u00e9 le libre choix de l'abb\u00e9 et l'imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale. Il est probable qu'en m\u00eame temps, les abb\u00e9s d'E. se virent conf\u00e9rer la dignit\u00e9 de princes imp\u00e9riaux attest\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 1274. Ils manifest\u00e8rent jusqu'au XVIIIe\u00a0s. leur int\u00e9r\u00eat mat\u00e9riel pour ce titre, qui sera abrog\u00e9 en 1803. L'avouerie fort convoit\u00e9e du couvent fut successivement aux mains des ducs de Souabe, des Nellenburg, des nobles d'Uster, des sires d'Alt-Rapperswil, des Habsbourg et, d\u00e8s 1424, des Schwytzois. Les relations avec ces derniers furent affect\u00e9es pendant pr\u00e8s de deux si\u00e8cles par un conflit de fronti\u00e8res, le Marchenstreit. En vertu d'un arbitrage rendu par le comte Rodolphe l'A\u00een\u00e9 de Habsbourg, E. dut c\u00e9der \u00e0 Schwytz de vastes portions de territoire (1217). De nouvelles contestations s'\u00e9lev\u00e8rent vers 1300 entre les paysans de Schwytz et d'Einsiedeln au sujet de ces terres qu'ils exploitaient en commun et plus intens\u00e9ment. Le litige culmina dans l'attaque du couvent durant la nuit des Rois de 1314. On peut supposer un rapport entre ce diff\u00e9rend et la bataille de Morgarten. En 1350, un trait\u00e9 de paix fixa de fa\u00e7on pr\u00e9cise le trac\u00e9 de la fronti\u00e8re: l'abbaye perdait plus de la moiti\u00e9 de ses propri\u00e9t\u00e9s aux alentours d'E.; le territoire qui lui restait recouvre \u00e0 peu pr\u00e8s l'actuel district d'E. L'avou\u00e9 schwytzois se m\u00ealant \u00e0 tout propos des affaires internes du monast\u00e8re \u00e0 partir de 1424, les rapports rest\u00e8rent tendus jusqu'au XVIIe\u00a0s. A l'\u00e9gard des sujets de l'abbaye, la basse justice \u00e9tait rendue par cette derni\u00e8re, la haute par l'avou\u00e9. Entre ce qu'on appelait les Drei Teile (\"trois parties\") - abb\u00e9, avou\u00e9, sujets -, les frictions ne manqu\u00e8rent certes pas (usage des communs, r\u00e9glementation du commerce, affaire d' Einsiedeln de 1764 \u00e0 1767), mais il n'en reste pas moins que, dans les temps de d\u00e9tresse (famines de 1770-1771 et 1846 par exemple), l'abb\u00e9 fit preuve de responsabilit\u00e9 sociale.\n\nLes rapports avec l'\u00e9v\u00eaque de Constance furent marqu\u00e9s essentiellement par l'affaire de l'exemption. Celle-ci fut accord\u00e9e une premi\u00e8re fois pour une p\u00e9riode de quinze ans en 1452. Par la suite, l'abbaye y renon\u00e7a, pour l'obtenir derechef en 1512, pour quinze ans toujours, puis, sans limitation de dur\u00e9e, en 1518. Au d\u00e9but du XVIIe\u00a0s., des tentatives de mettre l'abb\u00e9 d'E. \u00e0 la t\u00eate d'un dioc\u00e8se de Suisse centrale furent d\u00e9jou\u00e9es par l'\u00e9v\u00eaque de Constance. Apr\u00e8s que les territoires helv\u00e9tiques eurent \u00e9t\u00e9 d\u00e9tach\u00e9s de la juridiction de ce dernier, l'affaire fut remise sur le tapis, mais elle ne r\u00e9ussit plus gu\u00e8re \u00e0 \u00e9chauffer E. En 1907, Pie\u00a0X \u00e9rigea le couvent en abbatia nullius, d\u00e9cision confirm\u00e9e en 1947. Aujourd'hui, E. est une abbaye territoriale ne relevant d'aucun dioc\u00e8se. Membre de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses, l'abb\u00e9 est charg\u00e9 de la juridiction \u00e9piscopale de l'ordre, mais sans pouvoir d'ordination.\n\nLes bases \u00e9conomiques du couvent furent assur\u00e9es au Xe\u00a0s. par des donations et fondations de la maison de Souabe et des Ottoniens, auxquelles la haute noblesse r\u00e9gionale (entre autres les Nellenburg, les Regensberg et peut-\u00eatre les barons de Wolhusen) adjoignit au cours des deux si\u00e8cles suivants divers biens-fonds. Les premi\u00e8res possessions s'\u00e9tendaient essentiellement le long du lac de Zurich: \u00eele d'Ufenau, manses de Pf\u00e4ffikon et de Wollerau (965), domaines sis \u00e0 St\u00e4fa et M\u00e4nnedorf (959), \u00e0 Meilen et Uerikon (965). S'y ajout\u00e8rent des propri\u00e9t\u00e9s plus \u00e9loign\u00e9es, notamment dans le Rheintal saint-gallois, l'Alsace, le Brisgau et le Vorarlberg. C'est cependant l'empereur Henri\u00a0II qui, en 1018, offrit au monast\u00e8re son domaine conventuel proprement dit dans les bassins-versants de l'Alp, de la Sihl et de la Biber. E. poss\u00e9dait enfin des biens \u00e9pars dans les cantons d'Argovie, de Zoug, Schwytz, Lucerne, Berne et Soleure. Les structures \u00e9conomiques et juridiques m\u00e9di\u00e9vales de la seigneurie ne peuvent \u00eatre que difficilement reconstitu\u00e9es et ce n'est que vers la fin du XIIIe\u00a0s. qu'elles apparaissent plus clairement. Des coutumiers r\u00e9glaient les rapports entre E. et ses serfs. Comme le pouvoir juridique de la premi\u00e8re sur les seconds \u00e9tait plut\u00f4t restreint, le couvent se concentra surtout sur le rendement \u00e9conomique de son territoire. L'existence d'une v\u00e9ritable strat\u00e9gie d'exploitation ne peut toutefois \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e avant le XIIIe\u00a0s. et para\u00eet d'ailleurs improbable. Un premier \u00e9tat foncier eut lieu en 1220 sous l'abb\u00e9 Conrad de Thoune. Anselm von Schwanden (1233-1266) fit construire la tour de Pf\u00e4ffikon et l'ermitage avoisinant le Fraum\u00fcnster de Zurich pour am\u00e9liorer l'administration des terres. E. entretenait avec Zurich des liens de combourgeoisie que les circonstances politiques tendaient \u00e0 rel\u00e2cher p\u00e9riodiquement. L'abb\u00e9 Johannes von Hasenburg fit \u00e9tablir un inventaire g\u00e9n\u00e9ral de la quasi-totalit\u00e9 des biens-fonds de son couvent, dans ce qu'on appelle Grosses Urbar (\"grand terrier\") de 1331. Le souci de productivit\u00e9 se refl\u00e8te dans la subdivision en bailliages et dans l'institution d'ammans r\u00e9vocables \u00e0 la place des anciens pr\u00e9v\u00f4ts h\u00e9r\u00e9ditaires. Les redevances des serfs r\u00e9v\u00e8lent une agriculture diversifi\u00e9e. L'importance croissante du b\u00e9tail bovin vers la fin du Moyen Age devait amener la cr\u00e9ation de Schweigen. Le terme d\u00e9signe une ferme d'\u00e9levage situ\u00e9e sur le territoire du couvent ou sur d'anciens communs, \u00e0 moins qu'il ne s'agisse - avant le XVe\u00a0s., la distinction reste floue - d'un simple p\u00e2turage parsem\u00e9 de huttes et d'\u00e9tables. La R\u00e9forme n'entra\u00eena aucune confiscation. Au XVIIe\u00a0s., E. acquit des droits seigneuriaux en Thurgovie (Freudenfels, Gachnang et Sonnenberg). Apr\u00e8s la R\u00e9publique helv\u00e9tique, l'abbaye r\u00e9cup\u00e9ra ses biens fonciers, mais l'abolition des d\u00eemes entra\u00eena une diminution de ses ressources. Rendue solidaire de la dette de guerre du Sonderbund, elle dut vendre Gachnang. Aujourd'hui, les terres du couvent sont en grande partie lou\u00e9es \u00e0 des fermiers, g\u00e9r\u00e9es par les prieur\u00e9s de Sankt Gerold (A) et de Fahr ou par des \u00e9conomes. L'exploitation des for\u00eats et l'\u00e9levage traditionnel de chevaux (attest\u00e9 express\u00e9ment \u00e0 partir de 1200) restent par exemple l'affaire du couvent.\n\nMinist\u00e8re pastoral et p\u00e8lerinages\n\nDans la r\u00e9gion d'E., les t\u00e2ches pastorales incomb\u00e8rent d\u00e8s le d\u00e9but au monast\u00e8re. La paroisse d'E. fut cr\u00e9\u00e9e en 1200; l'abbaye devait desservir durant des si\u00e8cles encore des r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es. Le couvent et le district d'E. pass\u00e8rent en 1973 un contrat relatif \u00e0 la pastorale. Jusqu'\u00e0 ce jour, des p\u00e8res d'E. exercent \u00e9galement leur minist\u00e8re \u00e0 Freienbach et Pf\u00e4ffikon, \u00e0 Feusisberg, Eschenz, ainsi que dans trois paroisses du Vorarlberg. L'abbaye assure de plus l'aum\u00f4nerie de plusieurs couvents de b\u00e9n\u00e9dictines (Fahr, Seedorf, In der Au par exemple) Des p\u00e8lerinages mariaux sont attest\u00e9s d\u00e8s le XIVe\u00a0s. L'image miraculeuse (actuellement une Vierge \u00e0 l'Enfant de style gothique tardif datant du milieu du XVe\u00a0s.) prit peu \u00e0 peu la premi\u00e8re place dans la d\u00e9votion populaire. Apr\u00e8s une br\u00e8ve interruption due \u00e0 la R\u00e9forme, les p\u00e8lerinages connurent un regain d'affluence dans la seconde moiti\u00e9 du XVIe\u00a0s. E. devint le centre religieux de la Suisse catholique et le but de nombreux p\u00e8lerinages cantonaux. Au XVIIIe\u00a0s., l'afflux de p\u00e8lerins ne cessa de cro\u00eetre jusqu'\u00e0 la veille de la r\u00e9volution helv\u00e9tique. De grands p\u00e8lerinages cantonaux pr\u00e9c\u00e9d\u00e8rent \u00e9galement la guerre du Sonderbund. L'ouverture des lignes W\u00e4denswil-E. et Rapperswil-Goldau amena \u00e0 l'abbaye des trains entiers de fid\u00e8les. En 1889, un p\u00e8lerinage zurichois eut \u00e0 nouveau lieu, pour la premi\u00e8re fois depuis la R\u00e9forme. Aujourd'hui, E. est un lieu saint appr\u00e9ci\u00e9, d'importance nationale (p\u00e8lerinages officiels des cantons primitifs) aussi bien qu'internationale (Allemagne m\u00e9ridionale, Alsace, Italie).\n\nEglise et b\u00e2timents conventuels\n\nAu Moyen Age, les b\u00e2timents conventuels \u00e9taient domin\u00e9s par une \u00e9glise double (Oberes\u00a0et Unteres M\u00fcnster), avec deux tours au centre. Les fouilles des ann\u00e9es 1980-1987 et les recherches historico-arch\u00e9ologiques parall\u00e8les ont permis de reconstituer la succession probable des constructions. D\u00e9di\u00e9 au Sauveur, le sanctuaire primitif se dressait \u00e0 la place de l'actuelle chapelle de la Vierge, l\u00e0 o\u00f9 saint Meinrad avait vraisemblablement \u00e9tabli sa cellule ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment son oratoire. La l\u00e9gende de la d\u00e9dicace miraculeuse par des anges est attest\u00e9e d\u00e8s le milieu du XIIe\u00a0s. C'est en 1286 qu'un document d\u00e9signe pour la premi\u00e8re fois ce sanctuaire par chapelle de Marie. Sous le r\u00e8gne d'Eberhard, une premi\u00e8re abbatiale fut b\u00e2tie sur l'emplacement de l'\u00e9glise sup\u00e9rieure (Oberes M\u00fcnster); elle fut agrandie en 987. Apr\u00e8s un incendie du couvent survenu avant 1031, l'abb\u00e9 Embrich fit b\u00e2tir une basilique \u00e0 trois nefs pourvue d'une crypte. A cette \u00e9poque, la chapelle du Sauveur se trouvait \u00e0 l'ouest de ce sanctuaire, non loin de sa fa\u00e7ade aux deux tours, dont la construction remonte \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque. En 1226, un nouveau sinistre d\u00e9truisit ces b\u00e2timents. On r\u00e9para sans retard les d\u00e9g\u00e2ts de l'\u00e9glise conventuelle et l'on \u00e9leva quatre ans plus tard une seconde basilique - l'Unteres M\u00fcnster ou \u00e9glise inf\u00e9rieure - au-dessus de la cour mur\u00e9e entourant la chapelle. A la fin du Moyen Age et \u00e0 l'\u00e9poque moderne, l'\u00e9glise et le couvent furent encore ravag\u00e9s par les flammes \u00e0 trois reprises (1465,1509, 1577). La p\u00e9riode baroque commence avec la r\u00e9\u00e9dification du ch\u0153ur et de la chapelle des confessionaux (architecte: Johann Georg Kuen). En 1703, l'abb\u00e9 Maurus von Roll pose la premi\u00e8re pierre de la reconstruction compl\u00e8te. Conform\u00e9ment aux plans du fr\u00e8re lai Caspar Moosbrugger, les b\u00e2timents conventuels furent r\u00e9alis\u00e9s en premier; en 1719 commenc\u00e8rent les travaux de l'abbatiale, consacr\u00e9e en 1735. L'abb\u00e9 Nikolaus Imfeld fit transformer le ch\u0153ur inf\u00e9rieur et construire un nouveau ch\u0153ur derri\u00e8re le ma\u00eetre-autel; en m\u00eame temps fut entrepris le r\u00e9am\u00e9nagement de la grande place devant la basilique. La chapelle de la Vierge, de style gothique tardif, fut munie au XVe\u00a0s. d'une vo\u00fbte et entour\u00e9e d'un mur pour mieux la prot\u00e9ger du feu. Au XVIIe\u00a0s., une nouvelle fa\u00e7ade de marbre noir orna l'\u00e9difice. Des soldats fran\u00e7ais le d\u00e9truisirent sous la R\u00e9volution; on le reconstruisit d\u00e8s 1815 avec les anciens mat\u00e9riaux. La derni\u00e8re restauration ext\u00e9rieure du couvent remonte aux ann\u00e9es 1943-1957. Les r\u00e9novations du ch\u0153ur et de l'\u00e9glise qui se sont succ\u00e9d\u00e9 depuis le XVIIIe\u00a0s. ont passablement alt\u00e9r\u00e9 la conception primitive pour satisfaire au go\u00fbt du moment. Dans le but de rendre au sanctuaire son aspect d'origine, de vastes travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s de 1975 \u00e0 2001 (ch\u0153ur termin\u00e9 en 1985, nef en 1997, biblioth\u00e8que en 1998, chapelles lat\u00e9rales en 2001).\n\nSciences et culture\n\nD\u00e8s les premiers abb\u00e9s (Thietland, Gregor), E. eut son scriptorium, cr\u00e9\u00e9, comme l'\u00e9cole monastique, par saint Wolfgang. Il atteignit une premi\u00e8re fois les sommets de l'enluminure aux Xe et XIe\u00a0s. Un nombre sans doute consid\u00e9rable de copistes r\u00e9alisa des ouvrages th\u00e9ologiques et liturgiques, ainsi que des vies de saints. Compos\u00e9 vers 960, le graduel d'E. passe pour la plus ancienne notation de musique chorale. Les Annales Einsidlenses, le calendrier et les Annales Heremi (Xe/XIe\u00a0s.) t\u00e9moignent d'un int\u00e9r\u00eat pr\u00e9coce pour l'historiographie. Dans la seconde moiti\u00e9 du XIIe\u00a0s., le scriptorium souffrit momentan\u00e9ment d'une perte de vitalit\u00e9. Vers la fin du Moyen Age, on ne rel\u00e8ve que de rares, mais remarquables r\u00e9alisations telles que les quatre antiphonaires \u00e9labor\u00e9s sous Johannes von Schwanden, premi\u00e8re transcription suisse de neumes en notation carr\u00e9e. Avec le nouvel \u00e2ge d'or du monast\u00e8re vers 1600, le livre retrouva sa place. L'abb\u00e9 Augustin Hofmann \u00e9difia le premier b\u00e2timent enti\u00e8rement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une biblioth\u00e8que. Son successeur Placidus Reimann installa en 1664 une imprimerie et fit r\u00e9aliser cinq des quatorze volumes des Documenta Archivii Einsidlensis. D'autres \u0153uvres consacr\u00e9es surtout \u00e0 la th\u00e9ologie, \u00e0 la liturgie et \u00e0 l'histoire suivirent, dont la monumentale Theologia Scholastica en treize tomes de l'abb\u00e9 Augustin Reding.\n\nQuant \u00e0 l'\u00e9cole monastique, son existence est \u00e9galement attest\u00e9e d\u00e8s le Xe\u00a0s. Con\u00e7ue \u00e0 l'origine pour assurer la rel\u00e8ve des moines, elle s'ouvrit \u00e0 l'\u00e9poque moderne \u00e0 d'autres \u00e9tudiants. Depuis le XIIIe\u00a0s., des non-conventuels peuvent y enseigner. Parmi les savants et lettr\u00e9s qui l'illustr\u00e8rent, on citera le biblioth\u00e9caire et \u00e9rudit Henri de Gl\u00e9resse ainsi que l'humaniste Albert de Bonstetten. La suppression, au XIXe\u00a0s., des coll\u00e8ges j\u00e9suites donna une nouvelle impulsion \u00e0 l'\u00e9cole du couvent. En 1872, le gymnase obtint la reconnaissance f\u00e9d\u00e9rale (maturit\u00e9s de types A et B). Actuellement, l'institution (avec internat jusqu'en 2002) sert d'\u00e9tablissement r\u00e9gional d'enseignement secondaire (260 \u00e9l\u00e8ves en 2003). E. entretient en outre un s\u00e9minaire de th\u00e9ologie. Cr\u00e9\u00e9e en 1925 par l'abbaye, l'\u00e9cole d'agriculture de Pf\u00e4ffikon est plac\u00e9e depuis 1992 sous la direction du canton. Une longue tradition th\u00e9\u00e2trale en rapport avec les p\u00e8lerinages (Fraternit\u00e9 du Rosaire) et le coll\u00e8ge continue de se d\u00e9velopper. Depuis 1924, le Grand Th\u00e9\u00e2tre du Monde de Pedro Calder\u00f3n de la Barca est repr\u00e9sent\u00e9 tous les cinq ans environ sur le parvis du monast\u00e8re.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s eccl\u00e9siastiques / Abbaye, couvent, monast\u00e8re, prieur\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.009600."}, {"tag": "Patrimoine / Eglise, chapelle, cimeti\u00e8re", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012700."}], "title": "Einsiedeln abbaye de b\u00e9n\u00e9dictins", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAlbert Hug\nTraduction:\nWalter Weideli", "Auteure/Auteur:\nAlbert Hug\nTraduction:\nWalter Weideli", "Auteure/Auteur:\nAlbert Hug\nTraduction:\nWalter Weideli", "Auteure/Auteur:\nAlbert Hug\nTraduction:\nWalter Weideli", "Auteure/Auteur:\nAlbert Hug\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 517-594 (avec bibliogr.)", "tpub": ["HS"]}, {"text": "G. Holzherr, Einsiedeln, Kloster und Kirche Unserer Lieben Frau, 1987", "author": ["G. Holzherr"], "tpub": ["Einsiedeln, Kloster und Kirche Unserer Lieben Frau"]}, {"text": "H. B\u00f6ck, Einsiedeln, 1989", "author": ["H. B\u00f6ck"], "tpub": ["Einsiedeln"]}, {"text": "Einsidlensia, 2, 1993", "tpub": ["Einsidlensia"]}, {"text": "MAH SZ, N.S. 3/1, 2003", "tpub": ["MAH SZ"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:100"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071083996"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Einsiedelnabbaye de b\u00e9n\u00e9dictins"], ["p", "Abbaye b\u00e9n\u00e9dictine, comm. d'E. SZ. Fond\u00e9 en 934, le monast\u00e8re fit primitivement partie du dioc\u00e8se de Constance, puis de celui de Coire, provisoirement en 1818, d\u00e9finitivement d\u00e8s 1824. En 1907, il fut \u00e9rig\u00e9 en Abbatia nullius (ne d\u00e9pendant que du pape). 947 Mehinratescella, 961 Eberhartescella, 1073 Einsidelen, 1433 monasterium Beatae Mariae loci Heremitarum. Patrons: Marie et Maurice, Meinrad."], ["h2", "Vie monastique"], ["p", "Au d\u00e9but du Xe\u00a0s., Benno ou Bennon, chanoine de Strasbourg appartenant \u00e0 la noblesse souabe, restaura avec quelques compagnons l'ermitage de saint Meinrad au c\u0153ur du Finstern Wald (\"for\u00eat sombre\"), en projetant d'y \u00e9difier un couvent. Ce dessein devait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par l'un de ses parents, Eberhard, pr\u00e9v\u00f4t du chapitre de Strasbourg, qui fonda en 934 une communaut\u00e9 suivant la r\u00e8gle de saint Beno\u00eet. Celle-ci b\u00e9n\u00e9ficia au d\u00e9part de deux atouts: l'aide spirituelle de l'abbaye de Saint-Gall (reliques, chant sacr\u00e9) et le soutien mat\u00e9riel et juridique du duc Hermann de Souabe et d'Otton Ier le Grand. L'\u00e9tablissement monastique de Sankt Gerold, donn\u00e9 selon la l\u00e9gende \u00e0 l'abbaye en 949, n'est mentionn\u00e9 que vers la fin du XIIIe\u00a0s. comme prieur\u00e9 d\u00e9pendant d'E. L'abb\u00e9 Gregor (964-996) et saint Wolfgang lors de ses s\u00e9jours \u00e0 E. promurent une vie conforme \u00e0 la r\u00e8gle et affermirent le rayonnement moral du couvent. A l'\u00e9poque de Gregor et de son successeur Hermann, on trouve des anciens conventuels d'E. devenus abb\u00e9s de nombreux monast\u00e8res ralli\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme b\u00e9n\u00e9dictine (par exemple Disentis, Hirsau, Tegernsee) ou encore \u00e9v\u00eaques (Coire, C\u00f4me). En Alsace et en Souabe notamment, E. soutint de fa\u00e7on exemplaire aux Xe et XIe\u00a0s. le mouvement parti de Cluny. Durant la querelle des Investitures, cette activit\u00e9 r\u00e9formatrice passera \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. Craignant d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans la lutte politique pour le pouvoir, les moines pr\u00e9f\u00e9r\u00e8rent se vouer enti\u00e8rement \u00e0 l'id\u00e9al contemplatif. Ce retrait favorisa l'\u00e9closion d'un premier \u00e2ge d'or culturel. D\u00e8s la fin du Moyen Age, cependant, des conflits externes et surtout la tendance \u00e0 ne plus admettre que de jeunes nobles affect\u00e8rent la spiritualit\u00e9, entra\u00eenant un d\u00e9clin rapide des effectifs."], ["p", "L'\u00e9tat d\u00e9solant de l'abbaye \u00e0 la veille de la R\u00e9forme faillit provoquer sa suppression. En 1513, la communaut\u00e9 ne comptait plus que deux membres. L'un, Diebold von Geroldseck, \u00e9conome du couvent, se retira sous l'influence du cur\u00e9 d'Einsiedeln, Ulrich Zwingli; l'autre, le vieil abb\u00e9 Konrad von Hohenrechberg rest\u00e9 seul, r\u00e9signa ses pouvoirs aux Schwytzois, avou\u00e9s de l'abbaye. Le landamman et le Conseil de Schwytz d\u00e9sign\u00e8rent comme son successeur Ludwig Blarer, pr\u00e9c\u00e9demment doyen de l'abbaye de Saint-Gall. D\u00e9sormais, l'admission de nouveaux religieux n'allait plus \u00eatre subordonn\u00e9e \u00e0 une extraction noble. L'abb\u00e9 suivant, Joachim Eichhorn (1544-1569), amena, gr\u00e2ce \u00e0 la perfection de sa vie religieuse et \u00e0 sa conduite avis\u00e9e de la communaut\u00e9, un renouveau int\u00e9rieur (offices divins, observance de la r\u00e8gle) et ext\u00e9rieur (administration, constructions nouvelles) de l'abbaye. Le clerg\u00e9 de Suisse le d\u00e9l\u00e9gua en 1562 au concile de Trente. Charles Borrom\u00e9e, archev\u00eaque de Milan, et le nonce Giovanni Francesco Bonomi contribu\u00e8rent \u00e9galement \u00e0 faire adopter par E. les r\u00e9formes tridentines. Apr\u00e8s une br\u00e8ve interruption (incendie de 1577, suspension de l'abb\u00e9 Adam Heer), ce processus de maturation et d'affermissement se poursuivit. La consolidation du couvent et la consid\u00e9ration renouvel\u00e9e qui en d\u00e9coula \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays comme \u00e0 l'\u00e9tranger doivent \u00eatre \u00e9galement port\u00e9es au cr\u00e9dit de quelques remarquables abb\u00e9s du XVIIe\u00a0s., Augustin Hofmann et Augustin Reding entre autres. L'autorit\u00e9 restaur\u00e9e de l'abbaye se manifesta par la fondation de la congr\u00e9gation b\u00e9n\u00e9dictine suisse en 1602 et par le r\u00f4le directeur incontest\u00e9 qu'E., qui l'avait suscit\u00e9e, devait y jouer en d\u00e9pit de l'autonomie assur\u00e9e en principe \u00e0 chacun des monast\u00e8res affili\u00e9s. E. devint ainsi l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine la plus importante de Suisse apr\u00e8s Saint-Gall. Durant l'\u00e2ge d'or baroque, son rayonnement ne s'explique pas seulement par l'extension fasteuse des b\u00e2timents conventuels ou par des r\u00e9alisations exceptionnelles dans les domaines de l'\u00e9ducation, de la science et de la culture, mais aussi par la qualit\u00e9 d'une vie monastique faite de concorde, d'asc\u00e8se, de religiosit\u00e9 profonde et par l'essor des activit\u00e9s pastorales (p\u00e8lerinages, paroisses). Les remous de la r\u00e9volution helv\u00e9tique \u00e9prouv\u00e8rent durement la communaut\u00e9. En 1798, E. fut le seul couvent suisse \u00e0 \u00eatre supprim\u00e9. Mais peu d'ann\u00e9es plus tard d\u00e9j\u00e0, les premiers moines \u00e9taient de retour et l'acte de M\u00e9diation de 1803 restitua ses biens au monast\u00e8re. Des ann\u00e9es 1820 jusqu'au milieu du XXe\u00a0s., sa population ne cessa de s'accro\u00eetre (61 p\u00e8res et 21 fr\u00e8res et 3 novices en 2004). Ce d\u00e9veloppement amena plusieurs nouvelles fondations aux Etats-Unis, dont Saint-Meinrad dans l'Indiana en 1852, et en Argentine."], ["h2", "Situation juridique et patrimoniale"], ["p", "Hermann de Souabe avait fond\u00e9 un couvent priv\u00e9. A sa demande, Otton Ier accorda \u00e0 la communaut\u00e9 le libre choix de l'abb\u00e9 et l'imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale. Il est probable qu'en m\u00eame temps, les abb\u00e9s d'E. se virent conf\u00e9rer la dignit\u00e9 de princes imp\u00e9riaux attest\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 1274. Ils manifest\u00e8rent jusqu'au XVIIIe\u00a0s. leur int\u00e9r\u00eat mat\u00e9riel pour ce titre, qui sera abrog\u00e9 en 1803. L'avouerie fort convoit\u00e9e du couvent fut successivement aux mains des ducs de Souabe, des Nellenburg, des nobles d'Uster, des sires d'Alt-Rapperswil, des Habsbourg et, d\u00e8s 1424, des Schwytzois. Les relations avec ces derniers furent affect\u00e9es pendant pr\u00e8s de deux si\u00e8cles par un conflit de fronti\u00e8res, le Marchenstreit. En vertu d'un arbitrage rendu par le comte Rodolphe l'A\u00een\u00e9 de Habsbourg, E. dut c\u00e9der \u00e0 Schwytz de vastes portions de territoire (1217). De nouvelles contestations s'\u00e9lev\u00e8rent vers 1300 entre les paysans de Schwytz et d'Einsiedeln au sujet de ces terres qu'ils exploitaient en commun et plus intens\u00e9ment. Le litige culmina dans l'attaque du couvent durant la nuit des Rois de 1314. On peut supposer un rapport entre ce diff\u00e9rend et la bataille de Morgarten. En 1350, un trait\u00e9 de paix fixa de fa\u00e7on pr\u00e9cise le trac\u00e9 de la fronti\u00e8re: l'abbaye perdait plus de la moiti\u00e9 de ses propri\u00e9t\u00e9s aux alentours d'E.; le territoire qui lui restait recouvre \u00e0 peu pr\u00e8s l'actuel district d'E. L'avou\u00e9 schwytzois se m\u00ealant \u00e0 tout propos des affaires internes du monast\u00e8re \u00e0 partir de 1424, les rapports rest\u00e8rent tendus jusqu'au XVIIe\u00a0s. A l'\u00e9gard des sujets de l'abbaye, la basse justice \u00e9tait rendue par cette derni\u00e8re, la haute par l'avou\u00e9. Entre ce qu'on appelait les Drei Teile (\"trois parties\") - abb\u00e9, avou\u00e9, sujets -, les frictions ne manqu\u00e8rent certes pas (usage des communs, r\u00e9glementation du commerce, affaire d' Einsiedeln de 1764 \u00e0 1767), mais il n'en reste pas moins que, dans les temps de d\u00e9tresse (famines de 1770-1771 et 1846 par exemple), l'abb\u00e9 fit preuve de responsabilit\u00e9 sociale."], ["p", "Les rapports avec l'\u00e9v\u00eaque de Constance furent marqu\u00e9s essentiellement par l'affaire de l'exemption. Celle-ci fut accord\u00e9e une premi\u00e8re fois pour une p\u00e9riode de quinze ans en 1452. Par la suite, l'abbaye y renon\u00e7a, pour l'obtenir derechef en 1512, pour quinze ans toujours, puis, sans limitation de dur\u00e9e, en 1518. Au d\u00e9but du XVIIe\u00a0s., des tentatives de mettre l'abb\u00e9 d'E. \u00e0 la t\u00eate d'un dioc\u00e8se de Suisse centrale furent d\u00e9jou\u00e9es par l'\u00e9v\u00eaque de Constance. Apr\u00e8s que les territoires helv\u00e9tiques eurent \u00e9t\u00e9 d\u00e9tach\u00e9s de la juridiction de ce dernier, l'affaire fut remise sur le tapis, mais elle ne r\u00e9ussit plus gu\u00e8re \u00e0 \u00e9chauffer E. En 1907, Pie\u00a0X \u00e9rigea le couvent en abbatia nullius, d\u00e9cision confirm\u00e9e en 1947. Aujourd'hui, E. est une abbaye territoriale ne relevant d'aucun dioc\u00e8se. Membre de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses, l'abb\u00e9 est charg\u00e9 de la juridiction \u00e9piscopale de l'ordre, mais sans pouvoir d'ordination."], ["p", "Les bases \u00e9conomiques du couvent furent assur\u00e9es au Xe\u00a0s. par des donations et fondations de la maison de Souabe et des Ottoniens, auxquelles la haute noblesse r\u00e9gionale (entre autres les Nellenburg, les Regensberg et peut-\u00eatre les barons de Wolhusen) adjoignit au cours des deux si\u00e8cles suivants divers biens-fonds. Les premi\u00e8res possessions s'\u00e9tendaient essentiellement le long du lac de Zurich: \u00eele d'Ufenau, manses de Pf\u00e4ffikon et de Wollerau (965), domaines sis \u00e0 St\u00e4fa et M\u00e4nnedorf (959), \u00e0 Meilen et Uerikon (965). S'y ajout\u00e8rent des propri\u00e9t\u00e9s plus \u00e9loign\u00e9es, notamment dans le Rheintal saint-gallois, l'Alsace, le Brisgau et le Vorarlberg. C'est cependant l'empereur Henri\u00a0II qui, en 1018, offrit au monast\u00e8re son domaine conventuel proprement dit dans les bassins-versants de l'Alp, de la Sihl et de la Biber. E. poss\u00e9dait enfin des biens \u00e9pars dans les cantons d'Argovie, de Zoug, Schwytz, Lucerne, Berne et Soleure. Les structures \u00e9conomiques et juridiques m\u00e9di\u00e9vales de la seigneurie ne peuvent \u00eatre que difficilement reconstitu\u00e9es et ce n'est que vers la fin du XIIIe\u00a0s. qu'elles apparaissent plus clairement. Des coutumiers r\u00e9glaient les rapports entre E. et ses serfs. Comme le pouvoir juridique de la premi\u00e8re sur les seconds \u00e9tait plut\u00f4t restreint, le couvent se concentra surtout sur le rendement \u00e9conomique de son territoire. L'existence d'une v\u00e9ritable strat\u00e9gie d'exploitation ne peut toutefois \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e avant le XIIIe\u00a0s. et para\u00eet d'ailleurs improbable. Un premier \u00e9tat foncier eut lieu en 1220 sous l'abb\u00e9 Conrad de Thoune. Anselm von Schwanden (1233-1266) fit construire la tour de Pf\u00e4ffikon et l'ermitage avoisinant le Fraum\u00fcnster de Zurich pour am\u00e9liorer l'administration des terres. E. entretenait avec Zurich des liens de combourgeoisie que les circonstances politiques tendaient \u00e0 rel\u00e2cher p\u00e9riodiquement. L'abb\u00e9 Johannes von Hasenburg fit \u00e9tablir un inventaire g\u00e9n\u00e9ral de la quasi-totalit\u00e9 des biens-fonds de son couvent, dans ce qu'on appelle Grosses Urbar (\"grand terrier\") de 1331. Le souci de productivit\u00e9 se refl\u00e8te dans la subdivision en bailliages et dans l'institution d'ammans r\u00e9vocables \u00e0 la place des anciens pr\u00e9v\u00f4ts h\u00e9r\u00e9ditaires. Les redevances des serfs r\u00e9v\u00e8lent une agriculture diversifi\u00e9e. L'importance croissante du b\u00e9tail bovin vers la fin du Moyen Age devait amener la cr\u00e9ation de Schweigen. Le terme d\u00e9signe une ferme d'\u00e9levage situ\u00e9e sur le territoire du couvent ou sur d'anciens communs, \u00e0 moins qu'il ne s'agisse - avant le XVe\u00a0s., la distinction reste floue - d'un simple p\u00e2turage parsem\u00e9 de huttes et d'\u00e9tables. La R\u00e9forme n'entra\u00eena aucune confiscation. Au XVIIe\u00a0s., E. acquit des droits seigneuriaux en Thurgovie (Freudenfels, Gachnang et Sonnenberg). Apr\u00e8s la R\u00e9publique helv\u00e9tique, l'abbaye r\u00e9cup\u00e9ra ses biens fonciers, mais l'abolition des d\u00eemes entra\u00eena une diminution de ses ressources. Rendue solidaire de la dette de guerre du Sonderbund, elle dut vendre Gachnang. Aujourd'hui, les terres du couvent sont en grande partie lou\u00e9es \u00e0 des fermiers, g\u00e9r\u00e9es par les prieur\u00e9s de Sankt Gerold (A) et de Fahr ou par des \u00e9conomes. L'exploitation des for\u00eats et l'\u00e9levage traditionnel de chevaux (attest\u00e9 express\u00e9ment \u00e0 partir de 1200) restent par exemple l'affaire du couvent."], ["h2", "Minist\u00e8re pastoral et p\u00e8lerinages"], ["p", "Dans la r\u00e9gion d'E., les t\u00e2ches pastorales incomb\u00e8rent d\u00e8s le d\u00e9but au monast\u00e8re. La paroisse d'E. fut cr\u00e9\u00e9e en 1200; l'abbaye devait desservir durant des si\u00e8cles encore des r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es. Le couvent et le district d'E. pass\u00e8rent en 1973 un contrat relatif \u00e0 la pastorale. Jusqu'\u00e0 ce jour, des p\u00e8res d'E. exercent \u00e9galement leur minist\u00e8re \u00e0 Freienbach et Pf\u00e4ffikon, \u00e0 Feusisberg, Eschenz, ainsi que dans trois paroisses du Vorarlberg. L'abbaye assure de plus l'aum\u00f4nerie de plusieurs couvents de b\u00e9n\u00e9dictines (Fahr, Seedorf, In der Au par exemple) Des p\u00e8lerinages mariaux sont attest\u00e9s d\u00e8s le XIVe\u00a0s. L'image miraculeuse (actuellement une Vierge \u00e0 l'Enfant de style gothique tardif datant du milieu du XVe\u00a0s.) prit peu \u00e0 peu la premi\u00e8re place dans la d\u00e9votion populaire. Apr\u00e8s une br\u00e8ve interruption due \u00e0 la R\u00e9forme, les p\u00e8lerinages connurent un regain d'affluence dans la seconde moiti\u00e9 du XVIe\u00a0s. E. devint le centre religieux de la Suisse catholique et le but de nombreux p\u00e8lerinages cantonaux. Au XVIIIe\u00a0s., l'afflux de p\u00e8lerins ne cessa de cro\u00eetre jusqu'\u00e0 la veille de la r\u00e9volution helv\u00e9tique. De grands p\u00e8lerinages cantonaux pr\u00e9c\u00e9d\u00e8rent \u00e9galement la guerre du Sonderbund. L'ouverture des lignes W\u00e4denswil-E. et Rapperswil-Goldau amena \u00e0 l'abbaye des trains entiers de fid\u00e8les. En 1889, un p\u00e8lerinage zurichois eut \u00e0 nouveau lieu, pour la premi\u00e8re fois depuis la R\u00e9forme. Aujourd'hui, E. est un lieu saint appr\u00e9ci\u00e9, d'importance nationale (p\u00e8lerinages officiels des cantons primitifs) aussi bien qu'internationale (Allemagne m\u00e9ridionale, Alsace, Italie)."], ["h2", "Eglise et b\u00e2timents conventuels"], ["p", "Au Moyen Age, les b\u00e2timents conventuels \u00e9taient domin\u00e9s par une \u00e9glise double (Oberes\u00a0et Unteres M\u00fcnster), avec deux tours au centre. Les fouilles des ann\u00e9es 1980-1987 et les recherches historico-arch\u00e9ologiques parall\u00e8les ont permis de reconstituer la succession probable des constructions. D\u00e9di\u00e9 au Sauveur, le sanctuaire primitif se dressait \u00e0 la place de l'actuelle chapelle de la Vierge, l\u00e0 o\u00f9 saint Meinrad avait vraisemblablement \u00e9tabli sa cellule ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment son oratoire. La l\u00e9gende de la d\u00e9dicace miraculeuse par des anges est attest\u00e9e d\u00e8s le milieu du XIIe\u00a0s. C'est en 1286 qu'un document d\u00e9signe pour la premi\u00e8re fois ce sanctuaire par chapelle de Marie. Sous le r\u00e8gne d'Eberhard, une premi\u00e8re abbatiale fut b\u00e2tie sur l'emplacement de l'\u00e9glise sup\u00e9rieure (Oberes M\u00fcnster); elle fut agrandie en 987. Apr\u00e8s un incendie du couvent survenu avant 1031, l'abb\u00e9 Embrich fit b\u00e2tir une basilique \u00e0 trois nefs pourvue d'une crypte. A cette \u00e9poque, la chapelle du Sauveur se trouvait \u00e0 l'ouest de ce sanctuaire, non loin de sa fa\u00e7ade aux deux tours, dont la construction remonte \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque. En 1226, un nouveau sinistre d\u00e9truisit ces b\u00e2timents. On r\u00e9para sans retard les d\u00e9g\u00e2ts de l'\u00e9glise conventuelle et l'on \u00e9leva quatre ans plus tard une seconde basilique - l'Unteres M\u00fcnster ou \u00e9glise inf\u00e9rieure - au-dessus de la cour mur\u00e9e entourant la chapelle. A la fin du Moyen Age et \u00e0 l'\u00e9poque moderne, l'\u00e9glise et le couvent furent encore ravag\u00e9s par les flammes \u00e0 trois reprises (1465,1509, 1577). La p\u00e9riode baroque commence avec la r\u00e9\u00e9dification du ch\u0153ur et de la chapelle des confessionaux (architecte: Johann Georg Kuen). En 1703, l'abb\u00e9 Maurus von Roll pose la premi\u00e8re pierre de la reconstruction compl\u00e8te. Conform\u00e9ment aux plans du fr\u00e8re lai Caspar Moosbrugger, les b\u00e2timents conventuels furent r\u00e9alis\u00e9s en premier; en 1719 commenc\u00e8rent les travaux de l'abbatiale, consacr\u00e9e en 1735. L'abb\u00e9 Nikolaus Imfeld fit transformer le ch\u0153ur inf\u00e9rieur et construire un nouveau ch\u0153ur derri\u00e8re le ma\u00eetre-autel; en m\u00eame temps fut entrepris le r\u00e9am\u00e9nagement de la grande place devant la basilique. La chapelle de la Vierge, de style gothique tardif, fut munie au XVe\u00a0s. d'une vo\u00fbte et entour\u00e9e d'un mur pour mieux la prot\u00e9ger du feu. Au XVIIe\u00a0s., une nouvelle fa\u00e7ade de marbre noir orna l'\u00e9difice. Des soldats fran\u00e7ais le d\u00e9truisirent sous la R\u00e9volution; on le reconstruisit d\u00e8s 1815 avec les anciens mat\u00e9riaux. La derni\u00e8re restauration ext\u00e9rieure du couvent remonte aux ann\u00e9es 1943-1957. Les r\u00e9novations du ch\u0153ur et de l'\u00e9glise qui se sont succ\u00e9d\u00e9 depuis le XVIIIe\u00a0s. ont passablement alt\u00e9r\u00e9 la conception primitive pour satisfaire au go\u00fbt du moment. Dans le but de rendre au sanctuaire son aspect d'origine, de vastes travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s de 1975 \u00e0 2001 (ch\u0153ur termin\u00e9 en 1985, nef en 1997, biblioth\u00e8que en 1998, chapelles lat\u00e9rales en 2001)."], ["h2", "Sciences et culture"], ["p", "D\u00e8s les premiers abb\u00e9s (Thietland, Gregor), E. eut son scriptorium, cr\u00e9\u00e9, comme l'\u00e9cole monastique, par saint Wolfgang. Il atteignit une premi\u00e8re fois les sommets de l'enluminure aux Xe et XIe\u00a0s. Un nombre sans doute consid\u00e9rable de copistes r\u00e9alisa des ouvrages th\u00e9ologiques et liturgiques, ainsi que des vies de saints. Compos\u00e9 vers 960, le graduel d'E. passe pour la plus ancienne notation de musique chorale. Les Annales Einsidlenses, le calendrier et les Annales Heremi (Xe/XIe\u00a0s.) t\u00e9moignent d'un int\u00e9r\u00eat pr\u00e9coce pour l'historiographie. Dans la seconde moiti\u00e9 du XIIe\u00a0s., le scriptorium souffrit momentan\u00e9ment d'une perte de vitalit\u00e9. Vers la fin du Moyen Age, on ne rel\u00e8ve que de rares, mais remarquables r\u00e9alisations telles que les quatre antiphonaires \u00e9labor\u00e9s sous Johannes von Schwanden, premi\u00e8re transcription suisse de neumes en notation carr\u00e9e. Avec le nouvel \u00e2ge d'or du monast\u00e8re vers 1600, le livre retrouva sa place. L'abb\u00e9 Augustin Hofmann \u00e9difia le premier b\u00e2timent enti\u00e8rement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une biblioth\u00e8que. Son successeur Placidus Reimann installa en 1664 une imprimerie et fit r\u00e9aliser cinq des quatorze volumes des Documenta Archivii Einsidlensis. D'autres \u0153uvres consacr\u00e9es surtout \u00e0 la th\u00e9ologie, \u00e0 la liturgie et \u00e0 l'histoire suivirent, dont la monumentale Theologia Scholastica en treize tomes de l'abb\u00e9 Augustin Reding."], ["p", "Quant \u00e0 l'\u00e9cole monastique, son existence est \u00e9galement attest\u00e9e d\u00e8s le Xe\u00a0s. Con\u00e7ue \u00e0 l'origine pour assurer la rel\u00e8ve des moines, elle s'ouvrit \u00e0 l'\u00e9poque moderne \u00e0 d'autres \u00e9tudiants. Depuis le XIIIe\u00a0s., des non-conventuels peuvent y enseigner. Parmi les savants et lettr\u00e9s qui l'illustr\u00e8rent, on citera le biblioth\u00e9caire et \u00e9rudit Henri de Gl\u00e9resse ainsi que l'humaniste Albert de Bonstetten. La suppression, au XIXe\u00a0s., des coll\u00e8ges j\u00e9suites donna une nouvelle impulsion \u00e0 l'\u00e9cole du couvent. En 1872, le gymnase obtint la reconnaissance f\u00e9d\u00e9rale (maturit\u00e9s de types A et B). Actuellement, l'institution (avec internat jusqu'en 2002) sert d'\u00e9tablissement r\u00e9gional d'enseignement secondaire (260 \u00e9l\u00e8ves en 2003). E. entretient en outre un s\u00e9minaire de th\u00e9ologie. Cr\u00e9\u00e9e en 1925 par l'abbaye, l'\u00e9cole d'agriculture de Pf\u00e4ffikon est plac\u00e9e depuis 1992 sous la direction du canton. Une longue tradition th\u00e9\u00e2trale en rapport avec les p\u00e8lerinages (Fraternit\u00e9 du Rosaire) et le coll\u00e8ge continue de se d\u00e9velopper. Depuis 1924, le Grand Th\u00e9\u00e2tre du Monde de Pedro Calder\u00f3n de la Barca est repr\u00e9sent\u00e9 tous les cinq ans environ sur le parvis du monast\u00e8re."]], "text_links": [[], [{"start": 7, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 31, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 90, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 129, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 210, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1778235", "wikipedia_page_id": 3862548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 147, "end": 154, "mention": "Meinrad", "href": "/fr/articles/010195/2020-01-30/", "dhsid": "010195", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "itemLabel": "Meinrad d'Einsiedeln", "dhsid": "010195", "namefr": "Meinrad d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinrad_d%27Einsiedeln", "namede": "Meinrad von Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinrad_von_Einsiedeln", "nameit": "Meinrado di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinrado_di_Einsiedeln", "nameen": "Meinrad of Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinrad_of_Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118580221"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "wikipedia_page_title": "Meinrad d'Einsiedeln"}, {"start": 631, "end": 643, "mention": "Sankt Gerold", "href": "/fr/articles/011598/2011-01-21/", "dhsid": "011598", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q817061", "itemLabel": "prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "dhsid": "011598", "namefr": "Prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prieur%C3%A9_de_Sankt_Gerold", "namede": "Propstei Sankt Gerold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Propstei_Sankt_Gerold", "nameit": "Abbazia di Sankt Gerold", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Sankt_Gerold", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2065736", "instanceofLabel": "bien culturel", "gndid": "4681169-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q817061", "itemLabel": "prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "dhsid": "011598", "namefr": "Prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prieur%C3%A9_de_Sankt_Gerold", "namede": "Propstei Sankt Gerold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Propstei_Sankt_Gerold", "nameit": "Abbazia di Sankt Gerold", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Sankt_Gerold", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "instanceofLabel": "Q668130", "gndid": "4681169-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q817061", "wikipedia_page_title": "Prieur\u00e9 de Sankt Gerold"}, {"start": 19, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2896352", "wikipedia_page_id": 3648792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2896352", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 76, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 50571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189829", "wikipedia_page_id": 1936326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179195", "wikipedia_page_id": 12269640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010195", "dhsid": "010195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "itemLabel": "Meinrad d'Einsiedeln", "dhsid": "010195", "namefr": "Meinrad d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinrad_d%27Einsiedeln", "namede": "Meinrad von Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinrad_von_Einsiedeln", "nameit": "Meinrado di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinrado_di_Einsiedeln", "nameen": "Meinrad of Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinrad_of_Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118580221", "wikidata_id": "Q179195"}}, {"start": 166, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 2138299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 378, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q852724", "wikipedia_page_id": 224437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q852724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 502, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484692", "wikipedia_page_id": 44937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484692", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 558, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697220", "wikipedia_page_id": 2866182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 581, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43915", "wikipedia_page_id": 99119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029193", "dhsid": "029193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "itemLabel": "Otton le Grand", "dhsid": "029193", "namefr": "Otton Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otton_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Otto I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_I._(HRR)", "nameit": "Ottone I di Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ottone_I_di_Sassonia", "nameen": "Otto I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118590758", "wikidata_id": "Q43915"}}, {"start": 603, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 33075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701015", "wikipedia_page_id": 5022314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 737, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2750108", "wikipedia_page_id": 160257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2750108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60889", "wikipedia_page_id": 1950479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010206", "dhsid": "010206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "itemLabel": "Wolfgang de Ratisbonne", "dhsid": "010206", "namefr": "Wolfgang de Ratisbonne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_de_Ratisbonne", "namede": "Wolfgang von Regensburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_von_Regensburg", "nameit": "Volfango di Ratisbona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Volfango_di_Ratisbona", "nameen": "Wolfgang of Regensburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_of_Regensburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118634887", "wikidata_id": "Q60889"}}, {"start": 927, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 955, "end": 962, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1053, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18159685", "wikipedia_page_id": 10082100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18159685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1096, "end": 1102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532415", "wikipedia_page_id": 2852005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007067", "dhsid": "007067", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532415", "itemLabel": "abbaye de Hirsau", "dhsid": "007067", "namefr": "Abbaye de Hirsau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Hirsau", "namede": "Kloster Hirsau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Hirsau", "nameit": "Abbazia di Hirsau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Hirsau", "nameen": "Hirsau Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hirsau_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4129309-5", "wikidata_id": "Q532415"}}, {"start": 1104, "end": 1113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260130", "wikipedia_page_id": 4948126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260130", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1134, "end": 1139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 1141, "end": 1145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1308", "wikipedia_page_id": 115718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007045", "dhsid": "007045", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308", "itemLabel": "C\u00f4me", "dhsid": "007045", "namefr": "C\u00f4me", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%B4me", "namede": "Como", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Como", "nameit": "Como", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Como", "nameen": "Como", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Como", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4085313-5", "wikidata_id": "Q1308"}}, {"start": 1151, "end": 1157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 1164, "end": 1170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 50571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1269, "end": 1294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154764", "wikipedia_page_id": 74541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1530, "end": 1538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q238526", "wikipedia_page_id": 285149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q238526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1556, "end": 1572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 152, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 245, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 63708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 284, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 358, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677907", "wikipedia_page_id": 4252961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027047", "dhsid": "027047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "itemLabel": "Avouerie", "dhsid": "027047", "namefr": "Avouerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avouerie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Advocatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Advocatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q677907"}}, {"start": 397, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 488, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 626, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167847", "wikipedia_page_id": 1290446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 893, "end": 899, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 922, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 14602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 941, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216946", "wikipedia_page_id": 110740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010211", "dhsid": "010211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q216946", "itemLabel": "Charles Borrom\u00e9e", "dhsid": "010211", "namefr": "Charles Borrom\u00e9e", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Borrom%C3%A9e", "namede": "Karl Borrom\u00e4us", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Borrom%C3%A4us", "nameit": "Carlo Borromeo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Borromeo", "nameen": "Charles Borromeo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Borromeo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118661957", "wikidata_id": "Q216946"}}, {"start": 959, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49476", "wikipedia_page_id": 64233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 973, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 992, "end": 1017, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1069, "end": 1089, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 14602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 1155, "end": 1164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1750555", "wikipedia_page_id": 4928678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1750555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1165, "end": 1169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11322507", "wikipedia_page_id": 123292, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11322507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1434, "end": 1450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1454, "end": 1469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1520, "end": 1529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1536107", "wikipedia_page_id": 8688776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1536107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1566, "end": 1577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 1578, "end": 1584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1776, "end": 1787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 1810, "end": 1816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1823, "end": 1833, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 1844, "end": 1852, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q238526", "wikipedia_page_id": 285149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q238526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1853, "end": 1860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 53653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 2095, "end": 2109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148836", "wikipedia_page_id": 47301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011704", "dhsid": "011704", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "itemLabel": "monachisme", "dhsid": "011704", "namefr": "Monachisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monachisme", "namede": "M\u00f6nchtum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6nchtum", "nameit": "Monachesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monachesimo", "nameen": "Monasticism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Monasticism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4074927-7", "wikidata_id": "Q148836"}}, {"start": 2131, "end": 2137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179807", "wikipedia_page_id": 2846183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2336, "end": 2342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 2437, "end": 2454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666909", "wikipedia_page_id": 845900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009808", "dhsid": "009808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666909"}}, {"start": 2500, "end": 2511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44659", "wikipedia_page_id": 7365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2603, "end": 2612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837999", "wikipedia_page_id": 429584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2640, "end": 2645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2681, "end": 2691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 2698, "end": 2711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2719, "end": 2726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1415", "wikipedia_page_id": 7524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2742, "end": 2751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q414", "wikipedia_page_id": 42, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003391", "dhsid": "003391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q414", "itemLabel": "Argentine", "dhsid": "003391", "namefr": "Argentine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Argentine", "namede": "Argentinien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Argentinien", "nameit": "Argentina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Argentina", "nameen": "Argentina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Argentina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6266", "instanceofLabel": "nation", "gndid": "4002890-2", "wikidata_id": "Q414"}}], [], [{"start": 693, "end": 706, "mention": "Marchenstreit", "href": "/fr/articles/025760/2009-08-04/", "dhsid": "025760", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "itemLabel": "Q1290584", "dhsid": "025760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marchenstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marchenstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1155, "end": 1164, "mention": "Morgarten", "href": "/fr/articles/008726/2015-12-02/", "dhsid": "008726", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "wikipedia_page_title": "Bataille de Morgarten"}, {"start": 1806, "end": 1827, "mention": "affaire d' Einsiedeln", "href": "/fr/articles/026889/2006-04-07/", "dhsid": "026889", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697220", "wikipedia_page_id": 2866182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43915", "wikipedia_page_id": 99119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029193", "dhsid": "029193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "itemLabel": "Otton le Grand", "dhsid": "029193", "namefr": "Otton Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otton_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Otto I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_I._(HRR)", "nameit": "Ottone I di Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ottone_I_di_Sassonia", "nameen": "Otto I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118590758", "wikidata_id": "Q43915"}}, {"start": 126, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1341156", "wikipedia_page_id": 3049110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009832", "dhsid": "009832", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "itemLabel": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "dhsid": "009832", "namefr": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imm%C3%A9diatet%C3%A9_imp%C3%A9riale", "namede": "Reichsunmittelbarkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichsunmittelbarkeit", "nameit": "Immediatezza imperiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Immediatezza_imperiale", "nameen": "Imperial immediacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Imperial_immediacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4373403-0", "wikidata_id": "Q1341156"}}, {"start": 231, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1411354", "wikipedia_page_id": 4771841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1411354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677907", "wikipedia_page_id": 4252961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027047", "dhsid": "027047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "itemLabel": "Avouerie", "dhsid": "027047", "namefr": "Avouerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avouerie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Advocatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Advocatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q677907"}}, {"start": 466, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 50571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61752", "wikipedia_page_id": 3873931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007120", "dhsid": "007120", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61752", "itemLabel": "Stockach", "dhsid": "007120", "namefr": "Stockach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stockach", "namede": "Stockach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stockach", "nameit": "Stockach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stockach", "nameen": "Stockach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stockach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4057640-1", "wikidata_id": "Q61752"}}, {"start": 503, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 49115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 570, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 762, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 915, "end": 922, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 928, "end": 938, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1143, "end": 1164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 256936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 1395, "end": 1405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1568, "end": 1581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10512540", "wikipedia_page_id": 3098082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10512540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1665, "end": 1675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1817, "end": 1827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}], [{"start": 20, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 400, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 438, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 641, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43739", "wikipedia_page_id": 5078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 668, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1778235", "wikipedia_page_id": 3862548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 737, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1778235", "wikipedia_page_id": 3862548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 799, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q392048", "wikipedia_page_id": 2828132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027050", "dhsid": "027050", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "itemLabel": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "dhsid": "027050", "namefr": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_des_%C3%A9v%C3%AAques_suisses", "namede": "Schweizer Bischofskonferenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Bischofskonferenz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Bishops' Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Bishops%27_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530022", "instanceofLabel": "organisation religieuse", "gndid": "2038473-7", "wikidata_id": "Q392048"}}, {"start": 910, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 96, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130875", "wikipedia_page_id": 232079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029192", "dhsid": "029192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130875", "itemLabel": "maison de Hohenstaufen", "dhsid": "029192", "namefr": "Maison de Hohenstaufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Hohenstaufen", "namede": "Staufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Staufer", "nameit": "Hohenstaufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hohenstaufen", "nameen": "Hohenstaufen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hohenstaufen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156073", "instanceofLabel": "maison royale", "gndid": "118616951", "wikidata_id": "Q130875"}}, {"start": 120, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157106", "wikipedia_page_id": 325085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029190", "dhsid": "029190", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q157106", "itemLabel": "Ottoniens", "dhsid": "029190", "namefr": "Ottoniens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ottoniens", "namede": "Liudolfinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liudolfinger", "nameit": "Dinastia ottoniana", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dinastia_ottoniana", "nameen": "Ottonian dynasty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ottonian_dynasty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118728628", "wikidata_id": "Q157106"}}, {"start": 188, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61752", "wikipedia_page_id": 3873931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007120", "dhsid": "007120", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61752", "itemLabel": "Stockach", "dhsid": "007120", "namefr": "Stockach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stockach", "namede": "Stockach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stockach", "nameit": "Stockach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stockach", "nameen": "Stockach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stockach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4057640-1", "wikidata_id": "Q61752"}}, {"start": 204, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14407", "wikipedia_page_id": 443046, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008651", "dhsid": "008651", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "itemLabel": "lac de Zurich", "dhsid": "008651", "namefr": "Lac de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Zurich", "namede": "Z\u00fcrichsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrichsee", "nameit": "Lago di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Zurigo", "nameen": "Lake Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4068043-5", "wikidata_id": "Q14407"}}, {"start": 398, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14407", "wikipedia_page_id": 443046, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008651", "dhsid": "008651", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "itemLabel": "lac de Zurich", "dhsid": "008651", "namefr": "Lac de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Zurich", "namede": "Z\u00fcrichsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrichsee", "nameit": "Lago di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Zurigo", "nameen": "Lake Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4068043-5", "wikidata_id": "Q14407"}}, {"start": 412, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444805", "wikipedia_page_id": 563273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671010", "wikipedia_page_id": 1977156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007437", "dhsid": "007437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "itemLabel": "Pf\u00e4ffikon", "dhsid": "007437", "namefr": "Pf\u00e4ffikon (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_(Schwytz)", "namede": "Pf\u00e4ffikon SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_SZ", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4ffikon, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4528463-5", "wikidata_id": "Q671010"}}, {"start": 469, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 612, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 637, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 170885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 667, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103556", "wikipedia_page_id": 218671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103556", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029194", "dhsid": "029194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103556", "itemLabel": "Henri II", "dhsid": "029194", "namefr": "Henri II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Heinrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_II._(HRR)", "nameit": "Enrico II il Santo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Enrico_II_il_Santo", "nameen": "Henry II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118548255", "wikidata_id": "Q103556"}}, {"start": 799, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 864, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 886, "end": 890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 892, "end": 899, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 901, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 910, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 919, "end": 926, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 986, "end": 996, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 1178, "end": 1183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 24571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}, {"start": 1536, "end": 1574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1613, "end": 1622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671010", "wikipedia_page_id": 1977156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007437", "dhsid": "007437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "itemLabel": "Pf\u00e4ffikon", "dhsid": "007437", "namefr": "Pf\u00e4ffikon (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_(Schwytz)", "namede": "Pf\u00e4ffikon SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_SZ", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4ffikon, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4528463-5", "wikidata_id": "Q671010"}}, {"start": 1628, "end": 1636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189829", "wikipedia_page_id": 1936326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1651, "end": 1672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 711469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 1737, "end": 1743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1757, "end": 1771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 3685710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 1849, "end": 1871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1981, "end": 1994, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2157, "end": 2164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q518782", "wikipedia_page_id": 208214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q518782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2198, "end": 2203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 24571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}, {"start": 2217, "end": 2228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 2290, "end": 2306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2336, "end": 2345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2532, "end": 2540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30121", "wikipedia_page_id": 11008361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027648", "dhsid": "027648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30121", "itemLabel": "p\u00e2ture", "dhsid": "027648", "namefr": "P\u00e2turage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2turage", "namede": "Weide (Tierhaltung)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weide_(Tierhaltung)", "nameit": "Pascolo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pascolo", "nameen": "Pasture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pasture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4992374", "instanceofLabel": "Q4992374", "gndid": "4128980-8", "wikidata_id": "Q30121"}}, {"start": 2643, "end": 2662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3039834", "wikipedia_page_id": 212698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3039834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2666, "end": 2675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 12265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 2702, "end": 2712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2724, "end": 2745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 2887, "end": 2907, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 3042, "end": 3054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701015", "wikipedia_page_id": 5022314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 3065, "end": 3069, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 3093, "end": 3116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q845249", "wikipedia_page_id": 973216, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q845249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10366773", "wikipedia_page_id": 1416001, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10366773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 8, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 85, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 350, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69780", "wikipedia_page_id": 219237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000713", "dhsid": "000713", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69780", "itemLabel": "Freienbach", "dhsid": "000713", "namefr": "Freienbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "namede": "Freienbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "nameit": "Freienbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "nameen": "Freienbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4213117-0", "wikidata_id": "Q69780"}}, {"start": 364, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671010", "wikipedia_page_id": 1977156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007437", "dhsid": "007437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "itemLabel": "Pf\u00e4ffikon", "dhsid": "007437", "namefr": "Pf\u00e4ffikon (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_(Schwytz)", "namede": "Pf\u00e4ffikon SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_SZ", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4ffikon, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4528463-5", "wikidata_id": "Q671010"}}, {"start": 377, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65080", "wikipedia_page_id": 1268618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001973", "dhsid": "001973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65080", "itemLabel": "Eschenz", "dhsid": "001973", "namefr": "Eschenz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "namede": "Eschenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "nameit": "Eschenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "nameen": "Eschenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4124861-2", "wikidata_id": "Q65080"}}, {"start": 432, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 170885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 505, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 561, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3411566", "wikipedia_page_id": 4157060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3411566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 648, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9309699", "wikipedia_page_id": 144545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9309699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q176483", "wikipedia_page_id": 6123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q176483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 945, "end": 951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 952, "end": 962, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1167, "end": 1187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 1228, "end": 1238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 284449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 1246, "end": 1251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1306, "end": 1316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 44844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1531, "end": 1540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 1554, "end": 1560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 1562, "end": 1568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}], [], [{"start": 3, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179195", "wikipedia_page_id": 12269640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010195", "dhsid": "010195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "itemLabel": "Meinrad d'Einsiedeln", "dhsid": "010195", "namefr": "Meinrad d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinrad_d%27Einsiedeln", "namede": "Meinrad von Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinrad_von_Einsiedeln", "nameit": "Meinrado di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinrado_di_Einsiedeln", "nameen": "Meinrad of Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinrad_of_Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118580221", "wikidata_id": "Q179195"}}, {"start": 478, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q580499", "wikipedia_page_id": 1464139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q580499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 667, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 874, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192619", "wikipedia_page_id": 18864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192619", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1197, "end": 1216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 232996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1286, "end": 1293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2742", "wikipedia_page_id": 384101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1372, "end": 1388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1396, "end": 1410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1512, "end": 1527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8361", "wikipedia_page_id": 26960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1562, "end": 1567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1590, "end": 1603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q814658", "wikipedia_page_id": 357281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q814658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1605, "end": 1615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1617, "end": 1634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1750, "end": 1759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q135450", "wikipedia_page_id": 700910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q135450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1760, "end": 1778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1872, "end": 1881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1909, "end": 1924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1944, "end": 1949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1985, "end": 1990, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2003, "end": 2015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2872349", "wikipedia_page_id": 5112830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2872349", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2131, "end": 2152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q176483", "wikipedia_page_id": 6123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q176483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2274, "end": 2280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40861", "wikipedia_page_id": 4371610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2314, "end": 2322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 2347, "end": 2357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 6742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}, {"start": 2512, "end": 2517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2765, "end": 2770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2788, "end": 2791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188714", "wikipedia_page_id": 124951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 24, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q655185", "wikipedia_page_id": 3123630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q655185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 82, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1640151", "wikipedia_page_id": 7803163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1640151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60889", "wikipedia_page_id": 1950479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010206", "dhsid": "010206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "itemLabel": "Wolfgang de Ratisbonne", "dhsid": "010206", "namefr": "Wolfgang de Ratisbonne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_de_Ratisbonne", "namede": "Wolfgang von Regensburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_von_Regensburg", "nameit": "Volfango di Ratisbona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Volfango_di_Ratisbona", "nameen": "Wolfgang of Regensburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_of_Regensburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118634887", "wikidata_id": "Q60889"}}, {"start": 168, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48498", "wikipedia_page_id": 29764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48498", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 306, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208628", "wikipedia_page_id": 99354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012817", "dhsid": "012817", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q208628", "itemLabel": "hagiographie", "dhsid": "012817", "namefr": "Hagiographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hagiographie", "namede": "Hagiographie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hagiographie", "nameit": "Agiografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agiografia", "nameen": "Hagiography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hagiography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q223393", "instanceofLabel": "genre litt\u00e9raire", "gndid": "4022930-0", "wikidata_id": "Q208628"}}, {"start": 343, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1541253", "wikipedia_page_id": 139767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1541253", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 460, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50675", "wikipedia_page_id": 2260611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 581, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q655185", "wikipedia_page_id": 3123630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q655185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 797, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 822, "end": 828, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 832, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41867", "wikipedia_page_id": 210675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41867", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 874, "end": 882, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q238526", "wikipedia_page_id": 285149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q238526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 942, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1079, "end": 1089, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 1146, "end": 1167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1225, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 64569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 1281, "end": 1302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1329, "end": 1344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1640151", "wikipedia_page_id": 7803163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1640151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182436", "wikipedia_page_id": 101860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 1282781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 375, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 743, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 805, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 820, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671010", "wikipedia_page_id": 1977156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007437", "dhsid": "007437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "itemLabel": "Pf\u00e4ffikon", "dhsid": "007437", "namefr": "Pf\u00e4ffikon (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_(Schwytz)", "namede": "Pf\u00e4ffikon SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_SZ", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4ffikon, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4528463-5", "wikidata_id": "Q671010"}}, {"start": 946, "end": 967, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1026, "end": 1048, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1052, "end": 1078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170800", "wikipedia_page_id": 210391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n de la Barca", "confidence_score": 0.5296, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "instanceofLabel": "abbaye territoriale", "gndid": "2089329-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "2089329-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "2089329-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "wikipedia_page_title": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011491/2009-10-29"}