{"search_result_name": "B\u00e4r, Emil", "language": "fr", "id": "011562", "version": "1999-02-05", "_text": "Emil B\u00e4r\n\n25.3.1859 \u00e0 Adliswil, 1.12.1932 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich d\u00e8s 1903. Fils de Johannes, de Hausen am Albis. 1901 Gertrud Meyer, fille de Johann Heino, de Winterthour. Ecole normale d'Unterstrass \u00e0 Zurich. Tout en enseignant \u00e0 l'\u00e9cole libre de Zurich, B. commen\u00e7a des \u00e9tudes d'histoire en 1887, et sa th\u00e8se Zur Geschichte der Grafschaft Kiburg (1893) lui valut le doctorat \u00e8s lettres (1894). Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de jeunes filles de Zurich d\u00e8s 1894. Il laisse de nombreux travaux historiques, dont Die Schlacht bei Murten (1894), Die Juden Z\u00fcrichs im Mittelalter (1896) et Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich (1903).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Emil B\u00e4r", "given_name": "Emil", "family_name": "B\u00e4r", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Schweizerische Lehrerzeitung, 77, 1932, 611", "tpub": ["Schweizerische Lehrerzeitung"]}]}, "metagrid_id": "11562", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1043736603&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1043736603"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305337507"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 25.3.1859\n   \u271d\ufe0e 1.12.1932\n1859-03-251932-12-01", "birth_date": "1859-03-25", "death_date": "1932-12-01"}], "birth_date": "1859-03-25", "death_date": "1932-12-01", "text_blocks": [["h1", "Emil B\u00e4r"], ["p", "25.3.1859 \u00e0 Adliswil, 1.12.1932 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich d\u00e8s 1903. Fils de Johannes, de Hausen am Albis. 1901 Gertrud Meyer, fille de Johann Heino, de Winterthour. Ecole normale d'Unterstrass \u00e0 Zurich. Tout en enseignant \u00e0 l'\u00e9cole libre de Zurich, B. commen\u00e7a des \u00e9tudes d'histoire en 1887, et sa th\u00e8se Zur Geschichte der Grafschaft Kiburg (1893) lui valut le doctorat \u00e8s lettres (1894). Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de jeunes filles de Zurich d\u00e8s 1894. Il laisse de nombreux travaux historiques, dont Die Schlacht bei Murten (1894), Die Juden Z\u00fcrichs im Mittelalter (1896) et Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich (1903)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68210", "wikipedia_page_id": 263079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68210", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000094", "dhsid": "000094", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68210", "itemLabel": "Adliswil", "dhsid": "000094", "namefr": "Adliswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adliswil", "namede": "Adliswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adliswil", "nameit": "Adliswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Adliswil", "nameen": "Adliswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adliswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4337521-2", "wikidata_id": "Q68210"}}, {"start": 34, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 52, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 69, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65231", "wikipedia_page_id": 263666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65231", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000004", "dhsid": "000004", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65231", "itemLabel": "Hausen am Albis", "dhsid": "000004", "namefr": "Hausen am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "namede": "Hausen am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "nameit": "Hausen am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "nameen": "Hausen am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4535806-0", "wikidata_id": "Q65231"}}, {"start": 112, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q526443", "wikipedia_page_id": 8991024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q526443", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 182, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674546", "wikipedia_page_id": 2834302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 242, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 250, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3033559", "wikipedia_page_id": 715322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 507, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 578, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Das Frauenkloster St. Verena in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000409", "itemLabel": "Emil B\u00e4r", "dhsid": "011562", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1043736603"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000409", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011562/1999-02-05"}