{"search_result_name": "Schmid, Karl", "language": "fr", "id": "011680", "version": "2012-09-11", "_text": "Karl Schmid\n\n31.3.1907 \u00e0 Zurich, 4.8.1974 \u00e0 Zurich, prot., de Wikon et, en 1927, de Zurich. Fils de Karl, ma\u00eetre d'allemand \u00e0 l'\u00e9cole cantonale de commerce de Zurich, et d'Anna Hunziker. 1940 Elsie Attenhofer. Etudes de langue et litt\u00e9rature allemandes, histoire et histoire de l'art \u00e0 Zurich, Marbourg et Berlin (1926-1934), doctorat (1935). Ma\u00eetre auxiliaire dans diff\u00e9rents \u00e9tablissements secondaires zurichois (d\u00e8s 1931), S. fut ma\u00eetre principal au gymnase cantonal de Zurich (d\u00e8s 1938) et professeur extraordinaire (d\u00e8s 1943), puis ordinaire de langue et litt\u00e9rature allemandes \u00e0 l'EPF de Zurich (1947-1974, recteur de 1953 \u00e0 1957). Pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il fut un leader de la d\u00e9fense spirituelle, pronon\u00e7ant des discours pour la section Arm\u00e9e et Foyer. Apr\u00e8s la guerre, il critiqua, comme Jean Rodolphe de Salis, l'id\u00e9e de poursuivre la d\u00e9fense spirituelle au nom de l'anticommunisme. Gr\u00e2ce \u00e0 ses nombreuses publications, il devint l'un des porte-parole de la pens\u00e9e lib\u00e9rale dans le d\u00e9bat sociopolitique sur la Suisse. Dans le domaine litt\u00e9raire, il innova en soutenant de jeunes auteurs suisses, avec lesquels il entretenait des contacts personnels, particuli\u00e8rement avec Max Frisch. Les cours du soir qu'il tenait \u00e0 l'EPF sur la litt\u00e9rature suisse attir\u00e8rent un large public. S. publia Unbehagen im Kleinstaat (1963), \u00e9tude qui analyse le ph\u00e9nom\u00e8ne des citoyens d'un petit Etat lass\u00e9s de leur patrie; le chapitre consacr\u00e9 \u00e0 Max Frisch est \u00e0 l'origine du diff\u00e9rend qui surgit entre eux. Secr\u00e9taire du prix Charles Veillon pour le roman de langue allemande (1954-1971), pr\u00e9sident de l'Aide suisse \u00e0 l'\u00e9tranger (1959-1965) et du Conseil suisse de la science (1969-1972), S. influen\u00e7a l'image que la Suisse a d'elle-m\u00eame au niveau institutionnel. Pr\u00e9sident de la commission d'\u00e9tude pour les questions strat\u00e9giques (1967-1970), il d\u00e9fendit une arm\u00e9e forte. En 1992 fut cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Zurich la Fondation Karl Schmid qui d\u00e9cerna \u00e0 plusieurs reprises le prix du m\u00eame nom. Docteur honoris causa de la haute \u00e9cole de Saint-Gall (1967). Colonel EMG (1951).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Arm\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Etat-major g\u00e9n\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Linguistique, philologie, critique litt\u00e9raire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138100."}], "title": "Karl Schmid", "given_name": "Karl", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Sprecher, Daniel Schmid\nTraduction:\nB\u00e9atrice Aubert-Piguet"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Gesammelte Werke, 6 vol., 1998", "tpub": ["Gesammelte Werke"]}, {"text": "Gesammelte Briefe, 2 vol., 2000", "tpub": ["Gesammelte Briefe"]}], "Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, AfZ"}], "Bibliographie": [{"text": "E. Attenhofer, R\u00e9serve du Patron, 1989", "author": ["E. Attenhofer"], "tpub": ["R\u00e9serve du Patron"]}, {"text": "L'Etat-major, 8, 318-319", "tpub": ["L'Etat-major"]}, {"text": "B. Meier, \u00e9d., Das Unbehagen im Kleinstaat Schweiz, 2007", "author": ["B. Meier"], "tpub": ["Das Unbehagen im Kleinstaat Schweiz"]}]}, "metagrid_id": "11680", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P13528", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=75401", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118795201&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118795201"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/22199454"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 31.3.1907\n   \u271d\ufe0e 4.8.1974\n1907-03-311974-08-04", "birth_date": "1907-03-31", "death_date": "1974-08-04"}], "birth_date": "1907-03-31", "death_date": "1974-08-04", "text_blocks": [["h1", "Karl Schmid"], ["p", "31.3.1907 \u00e0 Zurich, 4.8.1974 \u00e0 Zurich, prot., de Wikon et, en 1927, de Zurich. Fils de Karl, ma\u00eetre d'allemand \u00e0 l'\u00e9cole cantonale de commerce de Zurich, et d'Anna Hunziker. 1940 Elsie Attenhofer. Etudes de langue et litt\u00e9rature allemandes, histoire et histoire de l'art \u00e0 Zurich, Marbourg et Berlin (1926-1934), doctorat (1935). Ma\u00eetre auxiliaire dans diff\u00e9rents \u00e9tablissements secondaires zurichois (d\u00e8s 1931), S. fut ma\u00eetre principal au gymnase cantonal de Zurich (d\u00e8s 1938) et professeur extraordinaire (d\u00e8s 1943), puis ordinaire de langue et litt\u00e9rature allemandes \u00e0 l'EPF de Zurich (1947-1974, recteur de 1953 \u00e0 1957). Pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il fut un leader de la d\u00e9fense spirituelle, pronon\u00e7ant des discours pour la section Arm\u00e9e et Foyer. Apr\u00e8s la guerre, il critiqua, comme Jean Rodolphe de Salis, l'id\u00e9e de poursuivre la d\u00e9fense spirituelle au nom de l'anticommunisme. Gr\u00e2ce \u00e0 ses nombreuses publications, il devint l'un des porte-parole de la pens\u00e9e lib\u00e9rale dans le d\u00e9bat sociopolitique sur la Suisse. Dans le domaine litt\u00e9raire, il innova en soutenant de jeunes auteurs suisses, avec lesquels il entretenait des contacts personnels, particuli\u00e8rement avec Max Frisch. Les cours du soir qu'il tenait \u00e0 l'EPF sur la litt\u00e9rature suisse attir\u00e8rent un large public. S. publia Unbehagen im Kleinstaat (1963), \u00e9tude qui analyse le ph\u00e9nom\u00e8ne des citoyens d'un petit Etat lass\u00e9s de leur patrie; le chapitre consacr\u00e9 \u00e0 Max Frisch est \u00e0 l'origine du diff\u00e9rend qui surgit entre eux. Secr\u00e9taire du prix Charles Veillon pour le roman de langue allemande (1954-1971), pr\u00e9sident de l'Aide suisse \u00e0 l'\u00e9tranger (1959-1965) et du Conseil suisse de la science (1969-1972), S. influen\u00e7a l'image que la Suisse a d'elle-m\u00eame au niveau institutionnel. Pr\u00e9sident de la commission d'\u00e9tude pour les questions strat\u00e9giques (1967-1970), il d\u00e9fendit une arm\u00e9e forte. En 1992 fut cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Zurich la Fondation Karl Schmid qui d\u00e9cerna \u00e0 plusieurs reprises le prix du m\u00eame nom. Docteur honoris causa de la haute \u00e9cole de Saint-Gall (1967). Colonel EMG (1951)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1607329", "wikipedia_page_id": 11399167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011680", "dhsid": "011680", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "itemLabel": "Karl Schmid", "dhsid": "011680", "namefr": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(philologue,_1907)", "namede": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(Philologe,_1907)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795201", "wikidata_id": "Q1607329"}}], [{"start": 179, "end": 195, "mention": "Elsie Attenhofer", "href": "/fr/articles/009130/2001-10-25/", "dhsid": "009130", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "itemLabel": "Elsie Attenhofer", "dhsid": "009130", "namefr": "Elsie Attenhofer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "namede": "Elsie Attenhofer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Elsie Attenhofer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119369915"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "wikipedia_page_title": "Elsie Attenhofer"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 49, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14625", "wikipedia_page_id": 341885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000686", "dhsid": "000686", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14625", "itemLabel": "Wikon", "dhsid": "000686", "namefr": "Wikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wikon", "namede": "Wikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wikon", "nameit": "Wikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wikon", "nameen": "Wikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7546554-1", "wikidata_id": "Q14625"}}, {"start": 71, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 102, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 146, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 159, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118952", "wikipedia_page_id": 10296897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009130", "dhsid": "009130", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "itemLabel": "Elsie Attenhofer", "dhsid": "009130", "namefr": "Elsie Attenhofer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "namede": "Elsie Attenhofer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Elsie Attenhofer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119369915", "wikidata_id": "Q118952"}}, {"start": 217, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181287", "wikipedia_page_id": 4577446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50637", "wikipedia_page_id": 173305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008270", "dhsid": "008270", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50637", "itemLabel": "histoire de l'art", "dhsid": "008270", "namefr": "Histoire de l'art", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_l%27art", "namede": "Kunstgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgeschichte", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Art history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Art_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4138803-3", "wikidata_id": "Q50637"}}, {"start": 273, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 281, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3869", "wikipedia_page_id": 820826, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006596", "dhsid": "006596", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3869", "itemLabel": "Marbourg", "dhsid": "006596", "namefr": "Marbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marbourg", "namede": "Marburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marburg", "nameit": "Marburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marburgo", "nameen": "Marburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4037446-4", "wikidata_id": "Q3869"}}, {"start": 293, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 313, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1607329", "wikipedia_page_id": 11399167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011680", "dhsid": "011680", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "itemLabel": "Karl Schmid", "dhsid": "011680", "namefr": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(philologue,_1907)", "namede": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(Philologe,_1907)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795201", "wikidata_id": "Q1607329"}}, {"start": 440, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3122627", "wikipedia_page_id": 883924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3122627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 460, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 547, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181287", "wikipedia_page_id": 4577446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 685, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 6469055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 755, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 798, "end": 820, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 846, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 6469055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 878, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 387403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 969, "end": 984, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1021, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1183, "end": 1193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115483", "wikipedia_page_id": 360314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011804", "dhsid": "011804", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "itemLabel": "Max Frisch", "dhsid": "011804", "namefr": "Max Frisch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "namede": "Max Frisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameit": "Max Frisch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameen": "Max Frisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118536109", "wikidata_id": "Q115483"}}, {"start": 1230, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1241, "end": 1259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690815", "wikipedia_page_id": 821317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011206", "dhsid": "011206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690815", "itemLabel": "litt\u00e9rature suisse", "dhsid": "011206", "namefr": "Litt\u00e9rature suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Litt%C3%A9rature_suisse", "namede": "Schweizer Literatur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Literatur", "nameit": "Letteratura svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Letteratura_svizzera", "nameen": "Swiss literature", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_literature", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8242", "instanceofLabel": "litt\u00e9rature", "gndid": "", "wikidata_id": "Q690815"}}, {"start": 1288, "end": 1290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1607329", "wikipedia_page_id": 11399167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011680", "dhsid": "011680", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "itemLabel": "Karl Schmid", "dhsid": "011680", "namefr": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(philologue,_1907)", "namede": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(Philologe,_1907)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795201", "wikidata_id": "Q1607329"}}, {"start": 1298, "end": 1321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1436, "end": 1446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115483", "wikipedia_page_id": 360314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011804", "dhsid": "011804", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "itemLabel": "Max Frisch", "dhsid": "011804", "namefr": "Max Frisch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "namede": "Max Frisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameit": "Max Frisch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameen": "Max Frisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118536109", "wikidata_id": "Q115483"}}, {"start": 1512, "end": 1532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16671101", "wikipedia_page_id": 7051367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16671101", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1550, "end": 1566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188", "wikipedia_page_id": 256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011194", "dhsid": "011194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "itemLabel": "allemand", "dhsid": "011194", "namefr": "Allemand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemand", "namede": "Deutsche Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Sprache", "nameit": "Lingua tedesca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_tedesca", "nameen": "German language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q34770", "instanceofLabel": "langue", "gndid": "4113292-0", "wikidata_id": "Q188"}}, {"start": 1595, "end": 1619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q370840", "wikipedia_page_id": 3166282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q370840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016638", "dhsid": "016638", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q370840", "itemLabel": "Swissaid", "dhsid": "016638", "namefr": "Swissaid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Swissaid", "namede": "Swissaid", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Swissaid", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q370840"}}, {"start": 1638, "end": 1666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1680, "end": 1682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1607329", "wikipedia_page_id": 11399167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011680", "dhsid": "011680", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "itemLabel": "Karl Schmid", "dhsid": "011680", "namefr": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(philologue,_1907)", "namede": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(Philologe,_1907)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795201", "wikidata_id": "Q1607329"}}, {"start": 1708, "end": 1714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1884, "end": 1890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1904, "end": 1915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1607329", "wikipedia_page_id": 11399167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011680", "dhsid": "011680", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "itemLabel": "Karl Schmid", "dhsid": "011680", "namefr": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(philologue,_1907)", "namede": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(Philologe,_1907)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795201", "wikidata_id": "Q1607329"}}, {"start": 1970, "end": 1991, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11415564", "wikipedia_page_id": 262562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11415564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2013, "end": 2023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "itemLabel": "Karl Schmid", "dhsid": "011680", "namefr": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(philologue,_1907)", "namede": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(Philologe,_1907)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795201"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "wikipedia_page_title": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011680/2012-09-11"}