{"search_result_name": "Dillier, Julian", "language": "fr", "id": "011756", "version": "2005-04-12", "_text": "Julian Dillier\n\n26.2.1922 \u00e0 Sursee, 15.1.2001 \u00e0 B\u00e2le, cath., de Sarnen et Kerns. Fils de Julian, huissier d'Obwald. \u200bEmma von Rotz, fille d'Eduard, ma\u00eetre menuisier. Ecole cantonale de Sarnen. Secr\u00e9taire \u00e0 l'office des juges informateurs d'Obwald (1943-1948), secr\u00e9taire de la chancellerie d'Etat et vice-chancelier (1948-1964), secr\u00e9taire du D\u00e9partement cantonal de l'instruction publique (1964-1969); r\u00e9dacteur \u00e0 la Radio DRS de B\u00e2le (1969-1987). Eminent repr\u00e9sentant de la nouvelle litt\u00e9rature en dialecte, D. commen\u00e7a par \u00e9crire, traduire et mettre en sc\u00e8ne des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre amateur, puis publia des po\u00e8mes, souvent critiques (Gedank\u00e4, wo barfuess chemid en 1973, Stimmr\u00e4cht en 1984, Landsgmeindsgred en 1988). Son r\u00e9cit autobiographique Frau Bartsch est en allemand standard (1986). D. pr\u00e9sida la Soci\u00e9t\u00e9 de radio et t\u00e9l\u00e9vision obwaldienne (1949-1964), la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de th\u00e9\u00e2tre populaire (1970-1973) et l'Association des \u00e9crivains de Suisse centrale (1979-1985). Prix Heinrich-Federer (1979), prix culturel obwaldien (1990), prix culturel du Rhin sup\u00e9rieur (1991), prix Friedestrom (1992), prix litt\u00e9raire et culturel de Suisse centrale (2001).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Julian Dillier", "given_name": "Julian", "family_name": "Dillier", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian Schmid\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "M\u00e4ndsch\u00e4 sind m\u00e4ngisch wie G\u00e4\u00e4rt\u00e4, 1978 (avec une postface de D. Fringeli)", "tpub": ["M\u00e4ndsch\u00e4 sind m\u00e4ngisch wie G\u00e4\u00e4rt\u00e4"]}, {"text": "Ch. Schmid, \u00e9d., Gesammelte Gedichte 1970-1998, 2001", "author": ["Ch. Schmid"], "tpub": ["Gesammelte Gedichte 1970-1998"]}], "Bibliographie": [{"text": "F. Hoffmann, J. Berlinger, Die neue deutsche Mundartdichtung, 1978, 256-262", "author": ["F. Hoffmann, J. Berlinger"], "tpub": ["Die neue deutsche Mundartdichtung"]}, {"text": "Neue Luzerner Zeitung, 16.1.2001", "tpub": ["Neue Luzerner Zeitung"]}]}, "metagrid_id": "11756", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/124102123"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64931258"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Julius Balthasar Dillier (nom de naissance)"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Dillier", "link": ["/articles/024099/2004-04-23/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.2.1922\n   \u271d\ufe0e 15.1.2001\n1922-02-262001-01-15", "birth_date": "1922-02-26", "death_date": "2001-01-15"}], "birth_date": "1922-02-26", "death_date": "2001-01-15", "text_blocks": [["h1", "Julian Dillier"], ["p", "26.2.1922 \u00e0 Sursee, 15.1.2001 \u00e0 B\u00e2le, cath., de Sarnen et Kerns. Fils de Julian, huissier d'Obwald. \u200bEmma von Rotz, fille d'Eduard, ma\u00eetre menuisier. Ecole cantonale de Sarnen. Secr\u00e9taire \u00e0 l'office des juges informateurs d'Obwald (1943-1948), secr\u00e9taire de la chancellerie d'Etat et vice-chancelier (1948-1964), secr\u00e9taire du D\u00e9partement cantonal de l'instruction publique (1964-1969); r\u00e9dacteur \u00e0 la Radio DRS de B\u00e2le (1969-1987). Eminent repr\u00e9sentant de la nouvelle litt\u00e9rature en dialecte, D. commen\u00e7a par \u00e9crire, traduire et mettre en sc\u00e8ne des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre amateur, puis publia des po\u00e8mes, souvent critiques (Gedank\u00e4, wo barfuess chemid en 1973, Stimmr\u00e4cht en 1984, Landsgmeindsgred en 1988). Son r\u00e9cit autobiographique Frau Bartsch est en allemand standard (1986). D. pr\u00e9sida la Soci\u00e9t\u00e9 de radio et t\u00e9l\u00e9vision obwaldienne (1949-1964), la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de th\u00e9\u00e2tre populaire (1970-1973) et l'Association des \u00e9crivains de Suisse centrale (1979-1985). Prix Heinrich-Federer (1979), prix culturel obwaldien (1990), prix culturel du Rhin sup\u00e9rieur (1991), prix Friedestrom (1992), prix litt\u00e9raire et culturel de Suisse centrale (2001)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7123", "wikipedia_page_id": 340631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000655", "dhsid": "000655", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7123", "itemLabel": "Sursee", "dhsid": "000655", "namefr": "Sursee", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sursee", "namede": "Sursee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sursee", "nameit": "Sursee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sursee", "nameen": "Sursee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sursee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4106431-8", "wikidata_id": "Q7123"}}, {"start": 32, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 58, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 224, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 284, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504272", "wikipedia_page_id": 838452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 494, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11635", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011895", "dhsid": "011895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11635", "itemLabel": "th\u00e9\u00e2tre", "dhsid": "011895", "namefr": "Th\u00e9\u00e2tre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre", "namede": "Theater", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theater", "nameit": "Teatro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teatro", "nameen": "Theatre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theatre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97430452", "instanceofLabel": "Q97430452", "gndid": "4059702-7", "wikidata_id": "Q11635"}}, {"start": 677, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 708, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4184", "wikipedia_page_id": 42448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 751, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q279350", "wikipedia_page_id": 1092347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q279350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 777, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 791, "end": 833, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 850, "end": 885, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 903, "end": 947, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 961, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q663546", "wikipedia_page_id": 2883409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q663546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1068, "end": 1079, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1119, "end": 1134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.9337, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125588", "itemLabel": "Julian Dillier", "dhsid": "011756", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Julian Dillier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Julian_Dillier", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124102123"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125588", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011756/2005-04-12"}