{"search_result_name": "Sacramentins", "language": "fr", "id": "011725", "version": "2009-11-02", "_text": "Sacramentins\n\nNom donn\u00e9 aux membres de la congr\u00e9gation des pr\u00eatres du Saint-Sacrement, de droit pontifical, fond\u00e9e en 1856 \u00e0 Paris par Pierre-Julien Eymard. Son g\u00e9n\u00e9ralat se trouve \u00e0 Rome. Elle se consacre \u00e0 la pri\u00e8re eucharistique, \u00e0 la pastorale et \u00e0 l'enseignement. Depuis le renouvellement de leur r\u00e8gle (confirm\u00e9 en 1984), les sacramentins se sont donn\u00e9 pour mission de former des communaut\u00e9s centr\u00e9es sur l'eucharistie. En Suisse, ils ouvrirent un juv\u00e9nat au Noirmont (1919), transform\u00e9 ensuite en coll\u00e8ge (ferm\u00e9 en 1995), ainsi qu'un scolasticat \u00e0 Marly (1952-1970); ils constitu\u00e8rent des communaut\u00e9s \u00e0 Bellinzone (1933-1955), Gen\u00e8ve et Zurich. Ils ont \u00e9t\u00e9 actifs dans la pastorale (ou le sont encore) \u00e0 Bassecourt (1986-2001), Marly et Develier.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Ordres religieux / Ordres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.096200.096400."}], "title": "Sacramentins", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPatrick Braun\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, VIII/2, 642", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Sacramentins"], ["p", "Nom donn\u00e9 aux membres de la congr\u00e9gation des pr\u00eatres du Saint-Sacrement, de droit pontifical, fond\u00e9e en 1856 \u00e0 Paris par Pierre-Julien Eymard. Son g\u00e9n\u00e9ralat se trouve \u00e0 Rome. Elle se consacre \u00e0 la pri\u00e8re eucharistique, \u00e0 la pastorale et \u00e0 l'enseignement. Depuis le renouvellement de leur r\u00e8gle (confirm\u00e9 en 1984), les sacramentins se sont donn\u00e9 pour mission de former des communaut\u00e9s centr\u00e9es sur l'eucharistie. En Suisse, ils ouvrirent un juv\u00e9nat au Noirmont (1919), transform\u00e9 ensuite en coll\u00e8ge (ferm\u00e9 en 1995), ainsi qu'un scolasticat \u00e0 Marly (1952-1970); ils constitu\u00e8rent des communaut\u00e9s \u00e0 Bellinzone (1933-1955), Gen\u00e8ve et Zurich. Ils ont \u00e9t\u00e9 actifs dans la pastorale (ou le sont encore) \u00e0 Bassecourt (1986-2001), Marly et Develier."]], "text_links": [[], [{"start": 45, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1372182", "wikipedia_page_id": 611965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1372182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 76, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490372", "wikipedia_page_id": 6368657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490372", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 121, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q560994", "wikipedia_page_id": 1398326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q560994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 197, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20655520", "wikipedia_page_id": 362254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20655520", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66086", "wikipedia_page_id": 52163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 440, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3475962", "wikipedia_page_id": 4800288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3475962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3475962", "wikipedia_page_id": 4800288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3475962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 620, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 630, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 697, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66705", "wikipedia_page_id": 185628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66705", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002928", "dhsid": "002928", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66705", "itemLabel": "Bassecourt", "dhsid": "002928", "namefr": "Bassecourt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bassecourt", "namede": "Bassecourt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bassecourt", "nameit": "Bassecourt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bassecourt", "nameen": "Bassecourt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bassecourt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4573030-1", "wikidata_id": "Q66705"}}, {"start": 721, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 730, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68520", "wikipedia_page_id": 149999, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68520", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Develier", "confidence_score": 0.8772, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002939", "dhsid": "002939", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68520", "itemLabel": "Develier", "dhsid": "002939", "namefr": "Develier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Develier", "namede": "Develier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Develier", "nameit": "Develier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Develier", "nameen": "Develier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Develier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4636768-8", "wikidata_id": "Q68520"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011725/2009-11-02"}