{"search_result_name": "Hemmerli, Felix", "language": "fr", "id": "011936", "version": "2018-02-13", "_text": "Felix Hemmerli\n\n1388/1389 \u00e0 Zurich, 1458/1461 \u00e0 Lucerne, d'une famille de conseillers zurichois. Nom latinis\u00e9: Felix Malleolus. Felix Hemmerli \u00e9tudia \u00e0 Erfurt (bachelier en droit canon en 1418) et \u00e0 Bologne (docteur \u00e8s d\u00e9crets en 1424). Attest\u00e9 comme notaire en 1414, il fut ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1430. Chanoine \u00e0 Zofingue (1411-1437), chanoine (1412-1454) et chantre (1429-1454) au Grossm\u00fcnster de Zurich, il fut pr\u00e9v\u00f4t du chapitre de Soleure (1421-1455) et\u00a0 membre de la commission pour la r\u00e9forme eccl\u00e9siastique du concile de B\u00e2le (1432-1435). Grand \u00e9rudit, Hemmerli r\u00e9digea des textes autobiographiques, po\u00e9tiques et consacr\u00e9s aux sciences naturelles, ainsi que des trait\u00e9s juridiques et politiques engag\u00e9s. Il d\u00e9dia au duc Albert\u00a0VI de Habsbourg\u00a0un ouvrage sur la noblesse, commenc\u00e9 en 1444 (Liber de nobilitate, De Nobilitate et Rusticitate Dialogus, imprim\u00e9 en 1493/1500); adversaire des Schwytzois et de leurs alli\u00e9s dans la guerre de Zurich, il y pr\u00e9sentait la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration comme le r\u00e9sultat d'une r\u00e9bellion contre le souverain l\u00e9gitime. Il poursuivit ce th\u00e8me dans un ouvrage r\u00e9dig\u00e9 peu apr\u00e8s 1444 et d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0III, Processus iudicarius (imprim\u00e9 en 1493/1500): au ciel, les morts zurichois portent plainte contre les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, avec pour avocats Charlemagne\u00a0et les saints patrons de la ville. Arr\u00eat\u00e9 par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s \u00e0 Zurich en 1454 et condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 vie, destitu\u00e9 de ses fonctions par l'\u00e9v\u00eaque de Constance en raison de ses \u00e9crits et pour d\u00e9sob\u00e9issance envers l'autorit\u00e9 eccl\u00e9siastique, Hemmerli passa ses derni\u00e8res ann\u00e9es reclus au couvent des franciscains de Lucerne; il y r\u00e9digea plusieurs ouvrages, souvent \u00e0 caract\u00e8re autobiographique.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Chanoines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Felix Hemmerli", "given_name": "Felix", "family_name": "Hemmerli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Schmid Keeling\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "\u200b\u200b\u200b\u200b\u200bHemmerli, Felix:\u00a0Clarissimi viri Juriumq[ue] doctoris Felicis Hemmerlin cantoris quondam Thuricen[sis] varie oblectationis opuscula [et] tractatus, 1497, 1493/1500.", "journal": ["Clarissimi viri Juriumq[ue] doctoris Felicis Hemmerlin cantoris quondam Thuricen[sis] varie oblectationis opuscula [et] tractatus"]}], "Bibliographie": [{"text": "Schmitt, Jean-Claude: \u00abLes citations bibliques et canoniques dans les trait\u00e9s m\u00e9di\u00e9vaux sur la pauvret\u00e9\u00bb, in: Mollat du Jourdin, Michel (\u00e9d.):\u00a0Etudes sur l'histoire de la pauvret\u00e9, vol. 1, 1974, pp. 547-560.", "journal": ["Etudes sur l'histoire de la pauvret\u00e9"]}, {"text": ""}, {"text": "\u200b\u200bHelvetia Sacra, vol. II/2, 1977, pp. 512-513.", "journal": ["Helvetia Sacra"]}, {"text": "Feller, Richard; Bonjour, Edgar:\u00a0Geschichtsschreibung der Schweiz. Vom Sp\u00e4tmittelalter zur Neuzeit, vol. 1, 1979, pp. 47-50.", "journal": ["Geschichtsschreibung der Schweiz. Vom Sp\u00e4tmittelalter zur Neuzeit"]}, {"text": "Stettler, Bernhard: \u00abTschudis Bild von der Befreiung der drei Waldst\u00e4tte und dessen Platz in der schweizerischen Historiographie\u00bb, in: Tschudi, \u00c4gidius:\u00a0Chronicon Helveticum, partie 3,\u00a01980, pp. 39-42 (Quellen zur Schweizer Geschichte, NF VIII/3).", "journal": ["Chronicon Helveticum", "Quellen zur Schweizer Geschichte"]}, {"text": "Stammler, Wolfgang (\u00e9d.):\u00a0Die deutsche Literatur des Mittelalters.\u00a0Verfasserlexikon, vol. 3, 1981\u00b2, pp. 989-1001.", "journal": ["Die deutsche Literatur des Mittelalters.\u00a0Verfasserlexikon"]}, {"text": ""}, {"text": "Auty, Robert et al. (\u00e9d.):\u00a0Lexikon des Mittelalters, vol. 4, 1989, colonnes 2128-2129.", "journal": ["Lexikon des Mittelalters"]}, {"text": "Gilomen, Hans-J\u00f6rg: \u00abDer Traktat \"De emptione et venditione unius pro viginti\" des Magisters Felix Hemmerli\u00bb, in: Helmrath, Johannes; M\u00fcller, Heribert:\u00a0Studien zum 15. Jahrhundert. Festschrift f\u00fcr Erich Meuthen, vol. 1, 1994, pp. 583-605.", "journal": ["Studien zum 15. Jahrhundert. Festschrift f\u00fcr Erich Meuthen"]}, {"text": "Halter-Pernet, Colette:\u00a0Felix Hemmerli. Z\u00fcrichs streitbarer Gelehrter im Sp\u00e4tmittelalter. Mit \u00dcbersetzungen aus dem Lateinischen von Helena M\u00fcller und Erika Egner Eid, 2017.", "journal": ["Felix Hemmerli. Z\u00fcrichs streitbarer Gelehrter im Sp\u00e4tmittelalter. Mit \u00dcbersetzungen aus dem Lateinischen von Helena M\u00fcller und Erika Egner Eid"]}]}, "metagrid_id": "11936", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118773895&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per016903", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118773895"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/62344668"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Felix Malleolus"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1388/1389\n   \u271d\ufe0e 1458/1461", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Felix Hemmerli"], ["p", "1388/1389 \u00e0 Zurich, 1458/1461 \u00e0 Lucerne, d'une famille de conseillers zurichois. Nom latinis\u00e9: Felix Malleolus. Felix Hemmerli \u00e9tudia \u00e0 Erfurt (bachelier en droit canon en 1418) et \u00e0 Bologne (docteur \u00e8s d\u00e9crets en 1424). Attest\u00e9 comme notaire en 1414, il fut ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1430. Chanoine \u00e0 Zofingue (1411-1437), chanoine (1412-1454) et chantre (1429-1454) au Grossm\u00fcnster de Zurich, il fut pr\u00e9v\u00f4t du chapitre de Soleure (1421-1455) et\u00a0 membre de la commission pour la r\u00e9forme eccl\u00e9siastique du concile de B\u00e2le (1432-1435). Grand \u00e9rudit, Hemmerli r\u00e9digea des textes autobiographiques, po\u00e9tiques et consacr\u00e9s aux sciences naturelles, ainsi que des trait\u00e9s juridiques et politiques engag\u00e9s. Il d\u00e9dia au duc Albert\u00a0VI de Habsbourg\u00a0un ouvrage sur la noblesse, commenc\u00e9 en 1444 (Liber de nobilitate, De Nobilitate et Rusticitate Dialogus, imprim\u00e9 en 1493/1500); adversaire des Schwytzois et de leurs alli\u00e9s dans la guerre de Zurich, il y pr\u00e9sentait la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration comme le r\u00e9sultat d'une r\u00e9bellion contre le souverain l\u00e9gitime. Il poursuivit ce th\u00e8me dans un ouvrage r\u00e9dig\u00e9 peu apr\u00e8s 1444 et d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0III, Processus iudicarius (imprim\u00e9 en 1493/1500): au ciel, les morts zurichois portent plainte contre les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, avec pour avocats Charlemagne\u00a0et les saints patrons de la ville. Arr\u00eat\u00e9 par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s \u00e0 Zurich en 1454 et condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 vie, destitu\u00e9 de ses fonctions par l'\u00e9v\u00eaque de Constance en raison de ses \u00e9crits et pour d\u00e9sob\u00e9issance envers l'autorit\u00e9 eccl\u00e9siastique, Hemmerli passa ses derni\u00e8res ann\u00e9es reclus au couvent des franciscains de Lucerne; il y r\u00e9digea plusieurs ouvrages, souvent \u00e0 caract\u00e8re autobiographique."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 498, "end": 513, "mention": "concile de B\u00e2le", "href": "/fr/articles/017162/2016-01-26/", "dhsid": "017162", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "itemLabel": "concile de B\u00e2le", "dhsid": "017162", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konzil von Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "instanceofLabel": "concile", "gndid": "820078-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 708, "end": 730, "mention": "Albert\u00a0VI de Habsbourg", "href": "/fr/articles/029221/2007-10-16/", "dhsid": "029221", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "itemLabel": "Albert VI d'Autriche", "dhsid": "029221", "namefr": "Albert VI d'Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_VI_d%27Autriche", "namede": "Albrecht VI. (\u00d6sterreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_VI._(%C3%96sterreich)", "nameit": "Alberto VI d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_VI_d%27Asburgo", "nameen": "Albert VI, Archduke of Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_VI,_Archduke_of_Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119532441"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "wikipedia_page_title": "Albert VI d'Autriche"}, {"start": 913, "end": 929, "mention": "guerre de Zurich", "href": "/fr/articles/008877/2015-05-04/", "dhsid": "008877", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "wikipedia_page_title": "Ancienne guerre de Zurich"}, {"start": 1116, "end": 1128, "mention": "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0III", "href": "/fr/articles/029209/2005-01-26/", "dhsid": "029209", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150966", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric III du Saint-Empire", "dhsid": "029209", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric III (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_III_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich III. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_III._(HRR)", "nameit": "Federico III d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_III_d%27Asburgo", "nameen": "Frederick III, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_III,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535773"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150966", "wikipedia_page_title": "Fr\u00e9d\u00e9ric III (empereur du Saint-Empire)"}, {"start": 1261, "end": 1273, "mention": "Charlemagne\u00a0", "href": "/fr/articles/020775/2014-11-26/", "dhsid": "020775", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "itemLabel": "Charlemagne", "dhsid": "020775", "namefr": "Charlemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "namede": "Karl der Gro\u00dfe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_der_Gro%C3%9Fe", "nameit": "Carlo Magno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Magno", "nameen": "Charlemagne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560034"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "wikipedia_page_title": "Charlemagne"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 95, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1729", "wikipedia_page_id": 12598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006587", "dhsid": "006587", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1729", "itemLabel": "Erfurt", "dhsid": "006587", "namefr": "Erfurt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "namede": "Erfurt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "nameit": "Erfurt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "nameen": "Erfurt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q61747322", "instanceofLabel": "Q61747322", "gndid": "4015240-6", "wikidata_id": "Q1729"}}, {"start": 144, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16530876", "wikipedia_page_id": 5213305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16530876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1891", "wikipedia_page_id": 40346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006584", "dhsid": "006584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "itemLabel": "Bologne", "dhsid": "006584", "namefr": "Bologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bologne", "namede": "Bologna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameit": "Bologna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameen": "Bologna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bologna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4007616-7", "wikidata_id": "Q1891"}}, {"start": 235, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 7703218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63986", "wikipedia_page_id": 138705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001828", "dhsid": "001828", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63986", "itemLabel": "Zofingue", "dhsid": "001828", "namefr": "Zofingue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zofingue", "namede": "Zofingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zofingen", "nameit": "Zofingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zofingen", "nameen": "Zofingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zofingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067930-5", "wikidata_id": "Q63986"}}, {"start": 316, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48889904", "wikipedia_page_id": 2934583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48889904", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684948", "wikipedia_page_id": 2827098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012123", "dhsid": "012123", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "itemLabel": "Grossm\u00fcnster", "dhsid": "012123", "namefr": "Grossm\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "namede": "Grossm\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameit": "Grossm\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameen": "Grossm\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16970", "instanceofLabel": "\u00e9glise", "gndid": "4458464-7", "wikidata_id": "Q684948"}}, {"start": 379, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 416, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 472, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1140335", "wikipedia_page_id": 169563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1140335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 814985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 615, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7991", "wikipedia_page_id": 4355550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 708, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 815, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 875, "end": 885, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 913, "end": 929, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 2019102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 966, "end": 979, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1116, "end": 1128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150966", "wikipedia_page_id": 178349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029209", "dhsid": "029209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150966", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric III du Saint-Empire", "dhsid": "029209", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric III (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_III_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich III. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_III._(HRR)", "nameit": "Federico III d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_III_d%27Asburgo", "nameen": "Frederick III, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_III,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535773", "wikidata_id": "Q150966"}}, {"start": 1261, "end": 1272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3044", "wikipedia_page_id": 628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020775", "dhsid": "020775", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "itemLabel": "Charlemagne", "dhsid": "020775", "namefr": "Charlemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "namede": "Karl der Gro\u00dfe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_der_Gro%C3%9Fe", "nameit": "Carlo Magno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Magno", "nameen": "Charlemagne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560034", "wikidata_id": "Q3044"}}, {"start": 1280, "end": 1294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q349714", "wikipedia_page_id": 1505153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q349714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1336, "end": 1342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1368, "end": 1383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68676", "wikipedia_page_id": 2871207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1417, "end": 1436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 1517, "end": 1525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1575, "end": 1587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913972", "wikipedia_page_id": 53136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1591, "end": 1598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7729, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "itemLabel": "Felix Hemmerlin", "dhsid": "011936", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Felix Hemmerlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameit": "Felix Hemmerlin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameen": "Felix Hemmerlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118773895"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011936/2018-02-13"}