{"search_result_name": "J\u00f6rger, Johann Joseph", "language": "fr", "id": "011986", "version": "2007-02-07", "_text": "Johann Joseph J\u00f6rger\n\n21.10.1860 \u00e0 Vals, 31.8.1933 \u00e0 Coire, cath., de Vals. Fils de Johann Benedikt, forgeron et paysan, et de Fidelia Vieli, de Vals. \u200bPaulina Hubert, de Vals, fille de Johann Anton, cuisinier et boulanger. \u00c9tudes de m\u00e9decine \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Zurich (1880-1884), doctorat \u00e0 B\u00e2le en 1888. M\u00e9decin \u00e0 Andeer (pour le village et l'\u00e9tablissement de bains) en 1885, assistant \u00e0 la clinique psychiatrique de Sankt Pirminsberg \u00e0 Pf\u00e4fers en 1886, fondateur et directeur (1892-1930) de la clinique psychiatrique Waldhaus \u00e0 Coire. J. r\u00e9unit en 1919 sous le titre Psychiatrische Familiengeschichten les textes qu'il avait publi\u00e9s en 1905 et 1918 sur les familles Zero et Markus, exemples \u00e0 ses yeux d'une pr\u00e9tendue d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence due \u00e0 l'\"h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 ordinaire\" et \u00e0 la blastophthorie (alt\u00e9ration des cellules germinales selon Auguste Forel). Il \u00e9crivit aussi des r\u00e9cits et des romans en dialecte de Vals (Urchigi L\u00fct, 1918). Son roman Der hellig Garta (1920) d\u00e9crit le d\u00e9clin du village de montagne de Zervreila (comm. Vals). Cofondateur des cliniques de Realta et de Masans. Membre de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s, dont la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique du canton des Grisons et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Services / Sant\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129000."}, {"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature en langue allemande", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134200."}, {"tag": "Education et science / Sciences / M\u00e9decine", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137200."}], "title": "Johann Joseph J\u00f6rger", "given_name": "Johann Joseph", "family_name": "J\u00f6rger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nStefan Schulz\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L. Mornaghini-Zweidler, Der Psychiater Johann Joseph J\u00f6rger 1860-1933, 1975 (avec bibliogr.)", "author": ["L. Mornaghini-Zweidler"], "tpub": ["Der Psychiater Johann Joseph J\u00f6rger 1860-1933"]}, {"text": "V. Klimpel, Schriftsteller-\u00c4rzte, 1999, 88", "author": ["V. Klimpel"], "tpub": ["Schriftsteller-\u00c4rzte"]}]}, "metagrid_id": "11986", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1328"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/121456862"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/50083183"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 21.10.1860\n   \u271d\ufe0e 31.8.1933\n1860-10-211933-08-31", "birth_date": "1860-10-21", "death_date": "1933-08-31"}], "birth_date": "1860-10-21", "death_date": "1933-08-31", "text_blocks": [["h1", "Johann Joseph J\u00f6rger"], ["p", "21.10.1860 \u00e0 Vals, 31.8.1933 \u00e0 Coire, cath., de Vals. Fils de Johann Benedikt, forgeron et paysan, et de Fidelia Vieli, de Vals. \u200bPaulina Hubert, de Vals, fille de Johann Anton, cuisinier et boulanger. \u00c9tudes de m\u00e9decine \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Zurich (1880-1884), doctorat \u00e0 B\u00e2le en 1888. M\u00e9decin \u00e0 Andeer (pour le village et l'\u00e9tablissement de bains) en 1885, assistant \u00e0 la clinique psychiatrique de Sankt Pirminsberg \u00e0 Pf\u00e4fers en 1886, fondateur et directeur (1892-1930) de la clinique psychiatrique Waldhaus \u00e0 Coire. J. r\u00e9unit en 1919 sous le titre Psychiatrische Familiengeschichten les textes qu'il avait publi\u00e9s en 1905 et 1918 sur les familles Zero et Markus, exemples \u00e0 ses yeux d'une pr\u00e9tendue d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence due \u00e0 l'\"h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 ordinaire\" et \u00e0 la blastophthorie (alt\u00e9ration des cellules germinales selon Auguste Forel). Il \u00e9crivit aussi des r\u00e9cits et des romans en dialecte de Vals (Urchigi L\u00fct, 1918). Son roman Der hellig Garta (1920) d\u00e9crit le d\u00e9clin du village de montagne de Zervreila (comm. Vals). Cofondateur des cliniques de Realta et de Masans. Membre de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s, dont la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique du canton des Grisons et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 48, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1639825", "wikipedia_page_id": 5942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1639825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 123, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 233, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 253, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 278, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64359", "wikipedia_page_id": 506506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64359", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001501", "dhsid": "001501", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64359", "itemLabel": "Andeer", "dhsid": "001501", "namefr": "Andeer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andeer", "namede": "Andeer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Andeer", "nameit": "Andeer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Andeer", "nameen": "Andeer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Andeer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4524210-0", "wikidata_id": "Q64359"}}, {"start": 365, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210999", "wikipedia_page_id": 294906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 290220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 469, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210999", "wikipedia_page_id": 294906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 510, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178694", "wikipedia_page_id": 94658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q281579", "wikipedia_page_id": 539195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q281579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22530", "wikipedia_page_id": 5497645, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014365", "dhsid": "014365", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22530", "itemLabel": "Auguste Forel", "dhsid": "014365", "namefr": "Auguste Forel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "namede": "Auguste Forel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "nameit": "Auguste Forel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "nameen": "Auguste Forel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534327", "wikidata_id": "Q22530"}}, {"start": 875, "end": 879, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 881, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 901, "end": 927, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 995, "end": 999, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1002, "end": 1037, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1044, "end": 1058, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1121, "end": 1139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 1146, "end": 1175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704935", "itemLabel": "Josef J\u00f6rger", "dhsid": "011986", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Josef J\u00f6rger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_J%C3%B6rger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121456862"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704935", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "J", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011986/2007-02-07"}