{"search_result_name": "Part-Dieu, La", "language": "fr", "id": "012000", "version": "2010-09-27", "_text": "La Part-Dieu\n\nAncien couvent de chartreux d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Marie, La P. (lat. Pars Dei) fut fond\u00e9e en 1307 par Guillemette de Grandson et son fils Pierre\u00a0III, comte de Gruy\u00e8re, sur la comm. de Gruy\u00e8res, dans une clairi\u00e8re sur le flanc du Mol\u00e9son au-dessus de la Tr\u00eame (dioc\u00e8se de Lausanne).\n\nDe nombreuses donations, en particulier des comtes de Gruy\u00e8re, ainsi que des acquisitions propres (for\u00eats, mais aussi vignes) permirent de constituer un domaine tr\u00e8s \u00e9tendu (Gruy\u00e8re, Pays de Vaud), comprenant notamment une maison \u00e0 Vevey. En 1555, la chartreuse passa sous la domination de Fribourg, qui la soumit \u00e0 une stricte surveillance. En 1601, un incendie d\u00e9truisit une partie des b\u00e2timents et le gouvernement fribourgeois pr\u00e9tendit alors supprimer le couvent, sans succ\u00e8s. D'autres tentatives de s\u00e9cularisation \u00e9chou\u00e8rent encore au XVIIIe\u00a0s. En revanche, La Valsainte, avec qui la chartreuse entretenait des liens \u00e9troits, fut supprim\u00e9e en 1778; ses moines rejoignirent alors ceux de La P. Les Fran\u00e7ais occup\u00e8rent les lieux en 1798. Apr\u00e8s un incendie d\u00e9vastateur (1800), les religieux durent \u00eatre d\u00e9plac\u00e9s jusqu'\u00e0 ce que le couvent ait \u00e9t\u00e9 remis en \u00e9tat (1805). Il devint le refuge des chartreux \u00e9trangers chass\u00e9s de chez eux. Apr\u00e8s sa fermeture (1848), la biblioth\u00e8que et les archives furent transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'Etat, les biens et les b\u00e2timents conventuels vendus (1856). Les moines, pour la plupart rest\u00e9s en Suisse, voulurent r\u00e9tablir la chartreuse apr\u00e8s la chute du gouvernement radical. Un arr\u00eat\u00e9 du Grand Conseil fribourgeois dans ce sens \u00e9choua devant l'opposition de la propri\u00e9taire des lieux (1861). Les moines se tourn\u00e8rent alors vers La Valsainte, qu'ils reconstruisirent (1863). Parmi les personnalit\u00e9s qui se sont distingu\u00e9es \u00e0 La P., on citera le l\u00e9gendaire \"moine dormeur\" Jean Joseph Hermann, inventeur, astronome et auteur d'ouvrages de pi\u00e9t\u00e9. En 1862, le grand clo\u00eetre et les maisonnettes furent presque enti\u00e8rement d\u00e9molis; le corps central du couvent et l'\u00e9glise ont \u00e9t\u00e9 pour l'essentiel conserv\u00e9s en l'\u00e9tat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s eccl\u00e9siastiques / Abbaye, couvent, monast\u00e8re, prieur\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.009600."}], "title": "La Part-Dieu", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nErnst Tremp\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/4, 173-239", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1092231633"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "La Part-Dieu"], ["p", "Ancien couvent de chartreux d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Marie, La P. (lat. Pars Dei) fut fond\u00e9e en 1307 par Guillemette de Grandson et son fils Pierre\u00a0III, comte de Gruy\u00e8re, sur la comm. de Gruy\u00e8res, dans une clairi\u00e8re sur le flanc du Mol\u00e9son au-dessus de la Tr\u00eame (dioc\u00e8se de Lausanne)."], ["p", "De nombreuses donations, en particulier des comtes de Gruy\u00e8re, ainsi que des acquisitions propres (for\u00eats, mais aussi vignes) permirent de constituer un domaine tr\u00e8s \u00e9tendu (Gruy\u00e8re, Pays de Vaud), comprenant notamment une maison \u00e0 Vevey. En 1555, la chartreuse passa sous la domination de Fribourg, qui la soumit \u00e0 une stricte surveillance. En 1601, un incendie d\u00e9truisit une partie des b\u00e2timents et le gouvernement fribourgeois pr\u00e9tendit alors supprimer le couvent, sans succ\u00e8s. D'autres tentatives de s\u00e9cularisation \u00e9chou\u00e8rent encore au XVIIIe\u00a0s. En revanche, La Valsainte, avec qui la chartreuse entretenait des liens \u00e9troits, fut supprim\u00e9e en 1778; ses moines rejoignirent alors ceux de La P. Les Fran\u00e7ais occup\u00e8rent les lieux en 1798. Apr\u00e8s un incendie d\u00e9vastateur (1800), les religieux durent \u00eatre d\u00e9plac\u00e9s jusqu'\u00e0 ce que le couvent ait \u00e9t\u00e9 remis en \u00e9tat (1805). Il devint le refuge des chartreux \u00e9trangers chass\u00e9s de chez eux. Apr\u00e8s sa fermeture (1848), la biblioth\u00e8que et les archives furent transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'Etat, les biens et les b\u00e2timents conventuels vendus (1856). Les moines, pour la plupart rest\u00e9s en Suisse, voulurent r\u00e9tablir la chartreuse apr\u00e8s la chute du gouvernement radical. Un arr\u00eat\u00e9 du Grand Conseil fribourgeois dans ce sens \u00e9choua devant l'opposition de la propri\u00e9taire des lieux (1861). Les moines se tourn\u00e8rent alors vers La Valsainte, qu'ils reconstruisirent (1863). Parmi les personnalit\u00e9s qui se sont distingu\u00e9es \u00e0 La P., on citera le l\u00e9gendaire \"moine dormeur\" Jean Joseph Hermann, inventeur, astronome et auteur d'ouvrages de pi\u00e9t\u00e9. En 1862, le grand clo\u00eetre et les maisonnettes furent presque enti\u00e8rement d\u00e9molis; le corps central du couvent et l'\u00e9glise ont \u00e9t\u00e9 pour l'essentiel conserv\u00e9s en l'\u00e9tat."]], "text_links": [[], [{"start": 7, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6670230", "wikipedia_page_id": 11633918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6670230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 170, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69600", "wikipedia_page_id": 1357481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000905", "dhsid": "000905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69600", "itemLabel": "Gruy\u00e8res", "dhsid": "000905", "namefr": "Gruy\u00e8res (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8res_(Fribourg)", "namede": "Greyerz FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerz_FR", "nameit": "Gruy\u00e8res (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8res_(Svizzera)", "nameen": "Gruy\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4022041-2", "wikidata_id": "Q69600"}}, {"start": 215, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16586", "wikipedia_page_id": 51465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015157", "dhsid": "015157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16586", "itemLabel": "Mol\u00e9son", "dhsid": "015157", "namefr": "Le Mol\u00e9son", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Mol%C3%A9son", "namede": "Mol\u00e9son", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mol%C3%A9son", "nameit": "Mol\u00e9son", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mol%C3%A9son", "nameen": "Mol\u00e9son", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mol%C3%A9son", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8502", "instanceofLabel": "montagne", "gndid": "4514050-9", "wikidata_id": "Q16586"}}, {"start": 246, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 495833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}], [{"start": 566, "end": 575, "mention": "Valsainte", "href": "/fr/articles/012001/2016-11-11/", "dhsid": "012001", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q376486", "itemLabel": "chartreuse de la Valsainte (chapelle Notre-Dame-de-Compassion, \u00e9glise Notre-Dame-de-l'Immacul\u00e9e-Conception, cellules et d\u00e9pendance)", "dhsid": "012001", "namefr": "Chartreuse de La Valsainte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chartreuse_de_La_Valsainte", "namede": "Kartause La Valsainte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kartause_La_Valsainte", "nameit": "Certosa di La Valsainte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Certosa_di_La_Valsainte", "nameen": "La Valsainte Charterhouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Valsainte_Charterhouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15823129", "instanceofLabel": "chartreuse", "gndid": "10095333-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q376486", "itemLabel": "chartreuse de la Valsainte (chapelle Notre-Dame-de-Compassion, \u00e9glise Notre-Dame-de-l'Immacul\u00e9e-Conception, cellules et d\u00e9pendance)", "dhsid": "012001", "namefr": "Chartreuse de La Valsainte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chartreuse_de_La_Valsainte", "namede": "Kartause La Valsainte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kartause_La_Valsainte", "nameit": "Certosa di La Valsainte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Certosa_di_La_Valsainte", "nameen": "La Valsainte Charterhouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Valsainte_Charterhouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q811979", "instanceofLabel": "structure architecturale", "gndid": "10095333-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q376486", "wikipedia_page_title": "Chartreuse de La Valsainte"}, {"start": 44, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678898", "wikipedia_page_id": 3889037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "itemLabel": "comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "Comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comt%C3%A9_de_Gruy%C3%A8re", "namede": "Grafschaft Greyerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Greyerz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28575", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q678898"}}, {"start": 174, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 183, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 232, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68160", "wikipedia_page_id": 64696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002620", "dhsid": "002620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "itemLabel": "Vevey", "dhsid": "002620", "namefr": "Vevey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vevey", "namede": "Vevey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameit": "Vevey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameen": "Vevey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vevey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4063428-0", "wikidata_id": "Q68160"}}, {"start": 290, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 504, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85502", "wikipedia_page_id": 87800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q376486", "wikipedia_page_id": 1132062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q376486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012001", "dhsid": "012001", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q376486", "itemLabel": "chartreuse de la Valsainte (chapelle Notre-Dame-de-Compassion, \u00e9glise Notre-Dame-de-l'Immacul\u00e9e-Conception, cellules et d\u00e9pendance)", "dhsid": "012001", "namefr": "Chartreuse de La Valsainte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chartreuse_de_La_Valsainte", "namede": "Kartause La Valsainte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kartause_La_Valsainte", "nameit": "Certosa di La Valsainte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Certosa_di_La_Valsainte", "nameen": "La Valsainte Charterhouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Valsainte_Charterhouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q811979", "instanceofLabel": "structure architecturale", "gndid": "10095333-5", "wikidata_id": "Q376486"}}, {"start": 702, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 894, "end": 903, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220979", "wikipedia_page_id": 181772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220979", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1115, "end": 1121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1209, "end": 1235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 4231586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1492, "end": 1511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1577, "end": 1590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18414244", "wikipedia_page_id": 7925185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18414244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "grand clo\u00eetre", "confidence_score": 0.6407, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99515976", "itemLabel": "Ancien Couvent La Part Dieu", "dhsid": "012000", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "1092231633"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99515976", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012000/2010-09-27"}