{"search_result_name": "Fontaine-Andr\u00e9", "language": "fr", "id": "012131", "version": "2007-04-18", "_text": "Fontaine-Andr\u00e9\n\nAncienne abbaye de pr\u00e9montr\u00e9s situ\u00e9e sur le territoire actuel de la commune de Neuch\u00e2tel. Fond\u00e9e avant 1143 par des moines de Corneux (Haute-Sa\u00f4ne), sur le site d'une source d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Andr\u00e9 (fontana Andree, 1143), elle re\u00e7ut son domaine de Mangold et Rodolphe de Neuch\u00e2tel ainsi que, pour ses abb\u00e9s, les droits de pleine juridiction sur tout son territoire. D\u00e9truite par Enguerrand de Coucy en 1375 lors de la guerre des Gugler, l'abbaye fut reconstruite vers 1450. A la veille de la R\u00e9forme, son pouvoir religieux et temporel s'\u00e9tendait de Morat \u00e0 La Lance et au Val-de-Ruz avec une pr\u00e9pond\u00e9rance sur Hauterive (NE), Saint-Blaise et l'Entre-deux-Lacs. Depuis la mort de son dernier abb\u00e9, Louis Colomb, en 1539, le domaine a \u00e9t\u00e9 afferm\u00e9 par les souverains \u00e0 divers receveurs puis, d\u00e8s 1784, il est pass\u00e9 en mains priv\u00e9es (famille Perregaux de 1825 \u00e0 1954, depuis lors propri\u00e9t\u00e9 de la congr\u00e9gation des fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s eccl\u00e9siastiques / Abbaye, couvent, monast\u00e8re, prieur\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.009600."}], "title": "Fontaine-Andr\u00e9", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJean-Pierre Jelmini"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "MAH NE, 2, 1963, 21-27", "tpub": ["MAH NE"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:049"]}, {"text": "N. Backmund, Monasticon Praemonstratense, I/1, 21983, 458-460", "author": ["N. Backmund"], "tpub": ["Monasticon Praemonstratense"]}, {"text": "J. Bujard, \u00abAper\u00e7u des d\u00e9couvertes arch\u00e9ol. anciennes et r\u00e9centes dans les \u00e9glises neuch\u00e2teloises\u00bb, in RHN, 1998, 253-255", "author": ["J. Bujard"], "tpub": ["Aper\u00e7u des d\u00e9couvertes arch\u00e9ol. anciennes et r\u00e9centes dans les \u00e9glises neuch\u00e2teloises", "RHN"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Fontaine-Andr\u00e9"], ["p", "Ancienne abbaye de pr\u00e9montr\u00e9s situ\u00e9e sur le territoire actuel de la commune de Neuch\u00e2tel. Fond\u00e9e avant 1143 par des moines de Corneux (Haute-Sa\u00f4ne), sur le site d'une source d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Andr\u00e9 (fontana Andree, 1143), elle re\u00e7ut son domaine de Mangold et Rodolphe de Neuch\u00e2tel ainsi que, pour ses abb\u00e9s, les droits de pleine juridiction sur tout son territoire. D\u00e9truite par Enguerrand de Coucy en 1375 lors de la guerre des Gugler, l'abbaye fut reconstruite vers 1450. A la veille de la R\u00e9forme, son pouvoir religieux et temporel s'\u00e9tendait de Morat \u00e0 La Lance et au Val-de-Ruz avec une pr\u00e9pond\u00e9rance sur Hauterive (NE), Saint-Blaise et l'Entre-deux-Lacs. Depuis la mort de son dernier abb\u00e9, Louis Colomb, en 1539, le domaine a \u00e9t\u00e9 afferm\u00e9 par les souverains \u00e0 divers receveurs puis, d\u00e8s 1784, il est pass\u00e9 en mains priv\u00e9es (famille Perregaux de 1825 \u00e0 1954, depuis lors propri\u00e9t\u00e9 de la congr\u00e9gation des fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes)."]], "text_links": [[], [{"start": 19, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q339332", "wikipedia_page_id": 42097, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q339332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 126, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q902207", "wikipedia_page_id": 555522, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q902207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12730", "wikipedia_page_id": 3976392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43399", "wikipedia_page_id": 61226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43399", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2190172", "wikipedia_page_id": 6718511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2190172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 115669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 569, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2507659", "wikipedia_page_id": 1423971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049953", "dhsid": "049953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507659", "itemLabel": "Val-de-Ruz", "dhsid": "049953", "namefr": "Val-de-Ruz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz", "namede": "Val-de-Ruz NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz_NE", "nameit": "Val-de-Ruz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz", "nameen": "Val-de-Ruz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2507659"}}, {"start": 607, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 641, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 694, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 906, "end": 935, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q138579", "wikipedia_page_id": 2043911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q138579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes", "confidence_score": 0.9515, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820589", "itemLabel": "abbaye de Fontaine-Andr\u00e9", "dhsid": "012131", "namefr": "Abbaye de Fontaine-Andr\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Fontaine-Andr%C3%A9", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "7626351-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820589", "wikipedia_page_title": "Abbaye de Fontaine-Andr\u00e9", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012131/2007-04-18"}