{"search_result_name": "Tschudi, Aegidius", "language": "fr", "id": "012354", "version": "2015-07-01", "_text": "Aegidius Tschudi\n\n5.2.1505 \u00e0 Glaris, 28.2.1572 sans doute \u00e0 Glaris, cath., de Glaris, d'Uri (1558) et de Schwytz (1566). Fils de Ludwig le Vieux (->) et de Margaretha Kilchmatter (soit Aebli). Fr\u00e8re de Ludwig le Jeune (->), demi-fr\u00e8re de Jost (->), cousin de Valentin (->). \u200b1) 1524 Anna Stucki, fille de Hans Stucki, 2) 1550 Barbara Schorno, fille de Hieronymus Schorno, 3) 1568 Maria Wichser, veuve de Heinrich P\u00fcntener. Beau-fr\u00e8re de Rudolf Stucki et de Christoph Schorno. El\u00e8ve d'Ulrich Zwingli, alors cur\u00e9 de Glaris, \u00e0 l'\u00e9cole latine du lieu, T. fr\u00e9quenta en 1516-1517 l'internat b\u00e2lois de Glar\u00e9an, avec qui il correspondra toute sa vie. Ses campagnes en Italie du Nord (1523) et comme capitaine dans le sud de la France (1536) n'eurent qu'une importance secondaire.\n\nD\u00e9butant dans la carri\u00e8re politique, T. fut bailli de Sargans (1530-1532), puis de Rorschach (pour le compte du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall, 1532-1533) et du comt\u00e9 de Baden (1533-1535 et 1549-1551), o\u00f9 il eut un premier contact avec des antiquit\u00e9s romaines, sur le site de Vindonissa (Windisch). Il joua un r\u00f4le croissant \u00e0 Glaris, comme conseiller (d\u00e8s 1533), maisonneur (chantiers de l'h\u00f4tel de ville et de l'h\u00f4pital), vice-landamman (1554-1558) et landamman (1558-1560). R\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te, il fut aussi fr\u00e9quemment d\u00e9sign\u00e9 comme arbitre, conseiller juridique et m\u00e9diateur. Il repr\u00e9senta Glaris au serment d'alliance avec le roi de France Henri\u00a0II (1549) et la Conf\u00e9d\u00e9ration aupr\u00e8s de l'empereur Ferdinand\u00a0Ier \u00e0 la Di\u00e8te d'Augsbourg (1559). Dans l'affaire de Glaris (dite aussi guerre de Tschudi, 1559-1560), il apparut comme le dirigeant des partisans de l'ancienne foi, qui demandaient une intervention militaire des cantons de Suisse centrale, afin de restaurer le catholicisme. Apr\u00e8s l'\u00e9chec de ce plan, il se tint \u00e0 l'\u00e9cart des affaires courantes et s'exila \u00e0 Rapperswil (SG), de 1562 \u00e0 1565. Il devint alors conseiller de l'abb\u00e9 d'Einsiedeln Joachim Eichhorn pour les ultimes sessions du concile de Trente et r\u00e9digea, comme th\u00e9ologien la\u00efque, des trait\u00e9s sur le culte des saints et le purgatoire.\n\nD\u00e9pourvu de grade universitaire, T. \u00e9tait un lettr\u00e9 autodidacte. Pour se documenter, il entreprit en 1524 un grand voyage \u00e0 travers les Alpes, se rendit en 1538 \u00e0 Rome, se constitua d\u00e8s 1527 une biblioth\u00e8que priv\u00e9e et visita \u00e0 maintes reprises, accompagn\u00e9 de son collaborateur Franciscus Cervinus, les archives et biblioth\u00e8ques de la Conf\u00e9d\u00e9ration (sa derni\u00e8re exp\u00e9dition de ce genre, en 1569, le conduisit une nouvelle fois en Suisse centrale). Il profita aussi de ses charges officielles pour une recherche syst\u00e9matique de sources historiques (chartes, chroniques, obituaires, rentiers, inscriptions, monnaies). Il entretint, par intermittence, une correspondance scientifique avec Niklaus Briefer et Beatus Rhenanus \u00e0 B\u00e2le et S\u00e9lestat, plus tard avec Zacharias Bletz \u00e0 Lucerne, Johannes Stumpf, Heinrich Bullinger et Josias Simmler \u00e0 Zurich, en mettant express\u00e9ment de c\u00f4t\u00e9 les oppositions confessionnelles.\n\nSeul parut de son vivant son Alpisch Rhetia, ouvrage historique et g\u00e9ographique o\u00f9 figurait une carte de la Suisse dont il \u00e9tait l'auteur, connue loin \u00e0 la ronde, la premi\u00e8re \u00e0 montrer en d\u00e9tail le pays tout entier, avec une grande richesse de toponymes. En outre, T. fut le principal contributeur de la chronique suisse de Johannes Stumpf, publi\u00e9e en 1547-1548. Sa propre chronique suisse resta inachev\u00e9e; on en conna\u00eet trois versions (esquisse de 1532-1533; Urschrift des ann\u00e9es 1550, couvrant la p\u00e9riode de 1200 \u00e0 1470; Reinschrift de 1569-1572, couvrant celle de 1000 \u00e0 1370). Elle fut imprim\u00e9e en 1734-1736 par Johann Rudolf Iselin, sous le titre Chronicon helveticum. La partie consacr\u00e9e \u00e0 la p\u00e9riode ant\u00e9rieure \u00e0 l'an 1000, ordonn\u00e9e topographiquement, ne parut qu'en 1758, sous le titre Gallia comata. Ces publications valurent \u00e0 T. le surnom de \"p\u00e8re de l'histoire helv\u00e9tique\", que Beat Fidel Zurlauben lui donna en 1760. Son r\u00e9cit des mythes fondateurs (\u00e9v\u00e9nements qu'il situe en 1307-1308) inspira le Guillaume Tell de Friedrich Schiller (1804) et parvint ainsi \u00e0 l'immortalit\u00e9 litt\u00e9raire, mais on n'eut longtemps qu'une vision tr\u00e8s \u00e9troite de son \u0153uvre. La nouvelle \u00e9dition (dernier tiers du XXe\u00a0s.) a enfin permis de montrer que l'on trouve dans sa chronique, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des mythes fondateurs (passage tardivement \u00e9crit, fruit d'une obligation patriotique envers les \u00e9lites conf\u00e9d\u00e9r\u00e9es), des chapitres de r\u00e9daction plus ancienne, comme celui consacr\u00e9 \u00e0 l'histoire de la guerre de Zurich, dans lequel, avec r\u00e9alisme, il situe la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en tant qu'organisme politique durable, au XVe\u00a0s. Apr\u00e8s la mort de T., ses papiers (manuscrits de ses \u0153uvres et documents rassembl\u00e9s par lui) furent d'abord conserv\u00e9s par ses descendants au ch\u00e2teau de Gr\u00e4pplang; en 1767-1768, ils furent vendus \u00e0 la ville de Zurich et \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Envoy\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Sciences de la terre et de l'environnement", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136500."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Aegidius Tschudi", "given_name": "Aegidius", "family_name": "Tschudi", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian Sieber\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Die uralt warhafftig Alpisch Rhetia [...], 1538 (21560, lat. 1538, 21560)", "tpub": ["Die uralt warhafftig Alpisch Rhetia [...]"]}, {"text": "J.J. Gallati, \u00e9d., Gallia Comata, 1758 (r\u00e9impr. 1977)", "author": ["J.J. Gallati"], "tpub": ["Gallia Comata"]}, {"text": "B. Stettler, \u00e9d., Chronicon Helveticum, 22 vol., 1968-2001", "author": ["B. Stettler"], "tpub": ["Chronicon Helveticum"]}], "Fonds d'archives": [{"text": "Bibl. priv\u00e9e, KBAG"}, {"text": "Fonds, LAG, StAZH, Stiftsbibliothek Saint-Gall, ZBZ"}], "Sources imprim\u00e9es": [{"text": "J.J. Vogel, Egidius Tschudi als Staatsmann und Geschichtschreiber, 1856 (correspondance)", "author": ["J.J. Vogel"], "tpub": ["Egidius Tschudi als Staatsmann und Geschichtschreiber"]}], "Bibliographie": [{"text": "L. Neuhaus, Tschudi-Inventar, 1965-1970 (StAZH, Stiftsbibliothek Saint-Gall)", "author": ["L. Neuhaus"], "tpub": ["Tschudi-Inventar"]}, {"text": "B. Stettler, Tschudi-Vademecum, 2001 (avec bibliogr.)", "author": ["B. Stettler"], "tpub": ["Tschudi-Vademecum"]}, {"text": "K. Koller-Weiss, Ch. Sieber, \u00e9d., Aegidius Tschudi und seine Zeit, 2002", "author": ["K. Koller-Weiss, Ch. Sieber"], "tpub": ["Aegidius Tschudi und seine Zeit"]}, {"text": "B. Stettler, \u00abTschudis Arbeiten zur Schweizergeschichte bis zum Anfang des 16. Jahrhunderts\u00bb, in Mit der Geschichte leben, \u00e9d. O. Sigg, 2003, 327-355", "author": ["B. Stettler"], "tpub": ["Tschudis Arbeiten zur Schweizergeschichte bis zum Anfang des 16. Jahrhunderts", "Mit der Geschichte leben"]}, {"text": "K. Koller-Weiss, \u00abAegidius Tschudis grosse Manuskriptkarte des schweizerischen Raums und der angrenzenden Gebiete, um 1565\u00bb, in Cartographica Helvetica, 2005, cah. 32, 3-16", "author": ["K. Koller-Weiss"], "tpub": ["Aegidius Tschudis grosse Manuskriptkarte des schweizerischen Raums und der angrenzenden Gebiete, um 1565", "Cartographica Helvetica"]}, {"text": "C.H. Brunner, \u00abGilg Tschudi von Glarus (1505-1572) in Glarus\u00bb, in Grenz\u00fcberschreitungen und neue Horizonte, \u00e9d. L. Gschwend, 2007, 213-236", "author": ["C.H. Brunner"], "tpub": ["Gilg Tschudi von Glarus (1505-1572) in Glarus", "Grenz\u00fcberschreitungen und neue Horizonte"]}, {"text": "Ch. Sieber, \u00abAegidius Tschudi und die Erforschung der Alpen im 16. Jahrhundert\u00bb, in Wissenschaft, Berge, Ideologien, \u00e9d. S. Boscani Leoni, 2010, 215-233", "author": ["Ch. Sieber"], "tpub": ["Aegidius Tschudi und die Erforschung der Alpen im 16. Jahrhundert", "Wissenschaft, Berge, Ideologien"]}]}, "metagrid_id": "12354", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118624326&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000063", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118624326"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/46756126"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Tschudi", "link": ["/articles/021057/2012-11-21/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 5.2.1505\n   \u271d\ufe0e 28.2.1572\n1505-02-051572-02-28", "birth_date": "1505-02-05", "death_date": "1572-02-28"}], "birth_date": "1505-02-05", "death_date": "1572-02-28", "text_blocks": [["h1", "Aegidius Tschudi"], ["p", "5.2.1505 \u00e0 Glaris, 28.2.1572 sans doute \u00e0 Glaris, cath., de Glaris, d'Uri (1558) et de Schwytz (1566). Fils de Ludwig le Vieux (->) et de Margaretha Kilchmatter (soit Aebli). Fr\u00e8re de Ludwig le Jeune (->), demi-fr\u00e8re de Jost (->), cousin de Valentin (->). \u200b1) 1524 Anna Stucki, fille de Hans Stucki, 2) 1550 Barbara Schorno, fille de Hieronymus Schorno, 3) 1568 Maria Wichser, veuve de Heinrich P\u00fcntener. Beau-fr\u00e8re de Rudolf Stucki et de Christoph Schorno. El\u00e8ve d'Ulrich Zwingli, alors cur\u00e9 de Glaris, \u00e0 l'\u00e9cole latine du lieu, T. fr\u00e9quenta en 1516-1517 l'internat b\u00e2lois de Glar\u00e9an, avec qui il correspondra toute sa vie. Ses campagnes en Italie du Nord (1523) et comme capitaine dans le sud de la France (1536) n'eurent qu'une importance secondaire."], ["p", "D\u00e9butant dans la carri\u00e8re politique, T. fut bailli de Sargans (1530-1532), puis de Rorschach (pour le compte du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall, 1532-1533) et du comt\u00e9 de Baden (1533-1535 et 1549-1551), o\u00f9 il eut un premier contact avec des antiquit\u00e9s romaines, sur le site de Vindonissa (Windisch). Il joua un r\u00f4le croissant \u00e0 Glaris, comme conseiller (d\u00e8s 1533), maisonneur (chantiers de l'h\u00f4tel de ville et de l'h\u00f4pital), vice-landamman (1554-1558) et landamman (1558-1560). R\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te, il fut aussi fr\u00e9quemment d\u00e9sign\u00e9 comme arbitre, conseiller juridique et m\u00e9diateur. Il repr\u00e9senta Glaris au serment d'alliance avec le roi de France Henri\u00a0II (1549) et la Conf\u00e9d\u00e9ration aupr\u00e8s de l'empereur Ferdinand\u00a0Ier \u00e0 la Di\u00e8te d'Augsbourg (1559). Dans l'affaire de Glaris (dite aussi guerre de Tschudi, 1559-1560), il apparut comme le dirigeant des partisans de l'ancienne foi, qui demandaient une intervention militaire des cantons de Suisse centrale, afin de restaurer le catholicisme. Apr\u00e8s l'\u00e9chec de ce plan, il se tint \u00e0 l'\u00e9cart des affaires courantes et s'exila \u00e0 Rapperswil (SG), de 1562 \u00e0 1565. Il devint alors conseiller de l'abb\u00e9 d'Einsiedeln Joachim Eichhorn pour les ultimes sessions du concile de Trente et r\u00e9digea, comme th\u00e9ologien la\u00efque, des trait\u00e9s sur le culte des saints et le purgatoire."], ["p", "D\u00e9pourvu de grade universitaire, T. \u00e9tait un lettr\u00e9 autodidacte. Pour se documenter, il entreprit en 1524 un grand voyage \u00e0 travers les Alpes, se rendit en 1538 \u00e0 Rome, se constitua d\u00e8s 1527 une biblioth\u00e8que priv\u00e9e et visita \u00e0 maintes reprises, accompagn\u00e9 de son collaborateur Franciscus Cervinus, les archives et biblioth\u00e8ques de la Conf\u00e9d\u00e9ration (sa derni\u00e8re exp\u00e9dition de ce genre, en 1569, le conduisit une nouvelle fois en Suisse centrale). Il profita aussi de ses charges officielles pour une recherche syst\u00e9matique de sources historiques (chartes, chroniques, obituaires, rentiers, inscriptions, monnaies). Il entretint, par intermittence, une correspondance scientifique avec Niklaus Briefer et Beatus Rhenanus \u00e0 B\u00e2le et S\u00e9lestat, plus tard avec Zacharias Bletz \u00e0 Lucerne, Johannes Stumpf, Heinrich Bullinger et Josias Simmler \u00e0 Zurich, en mettant express\u00e9ment de c\u00f4t\u00e9 les oppositions confessionnelles."], ["p", "Seul parut de son vivant son Alpisch Rhetia, ouvrage historique et g\u00e9ographique o\u00f9 figurait une carte de la Suisse dont il \u00e9tait l'auteur, connue loin \u00e0 la ronde, la premi\u00e8re \u00e0 montrer en d\u00e9tail le pays tout entier, avec une grande richesse de toponymes. En outre, T. fut le principal contributeur de la chronique suisse de Johannes Stumpf, publi\u00e9e en 1547-1548. Sa propre chronique suisse resta inachev\u00e9e; on en conna\u00eet trois versions (esquisse de 1532-1533; Urschrift des ann\u00e9es 1550, couvrant la p\u00e9riode de 1200 \u00e0 1470; Reinschrift de 1569-1572, couvrant celle de 1000 \u00e0 1370). Elle fut imprim\u00e9e en 1734-1736 par Johann Rudolf Iselin, sous le titre Chronicon helveticum. La partie consacr\u00e9e \u00e0 la p\u00e9riode ant\u00e9rieure \u00e0 l'an 1000, ordonn\u00e9e topographiquement, ne parut qu'en 1758, sous le titre Gallia comata. Ces publications valurent \u00e0 T. le surnom de \"p\u00e8re de l'histoire helv\u00e9tique\", que Beat Fidel Zurlauben lui donna en 1760. Son r\u00e9cit des mythes fondateurs (\u00e9v\u00e9nements qu'il situe en 1307-1308) inspira le Guillaume Tell de Friedrich Schiller (1804) et parvint ainsi \u00e0 l'immortalit\u00e9 litt\u00e9raire, mais on n'eut longtemps qu'une vision tr\u00e8s \u00e9troite de son \u0153uvre. La nouvelle \u00e9dition (dernier tiers du XXe\u00a0s.) a enfin permis de montrer que l'on trouve dans sa chronique, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des mythes fondateurs (passage tardivement \u00e9crit, fruit d'une obligation patriotique envers les \u00e9lites conf\u00e9d\u00e9r\u00e9es), des chapitres de r\u00e9daction plus ancienne, comme celui consacr\u00e9 \u00e0 l'histoire de la guerre de Zurich, dans lequel, avec r\u00e9alisme, il situe la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en tant qu'organisme politique durable, au XVe\u00a0s. Apr\u00e8s la mort de T., ses papiers (manuscrits de ses \u0153uvres et documents rassembl\u00e9s par lui) furent d'abord conserv\u00e9s par ses descendants au ch\u00e2teau de Gr\u00e4pplang; en 1767-1768, ils furent vendus \u00e0 la ville de Zurich et \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}], [{"start": 128, "end": 130, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017960/2012-11-21/", "dhsid": "017960", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 201, "end": 203, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017961/2012-11-21/", "dhsid": "017961", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55896050", "itemLabel": "Ludwig Tschudi", "dhsid": "017961", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129280682"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55896050", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 226, "end": 228, "mention": "->", "href": "/fr/articles/024351/2012-08-16/", "dhsid": "024351", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 251, "end": 253, "mention": "->", "href": "/fr/articles/018749/2014-01-07/", "dhsid": "018749", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23836117", "itemLabel": "Valentin Tschudi", "dhsid": "018749", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Valentin Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valentin_Tschudi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138788162"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23836117", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 287, "end": 298, "mention": "Hans Stucki", "href": "/fr/articles/017956/2011-10-11/", "dhsid": "017956", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 334, "end": 352, "mention": "Hieronymus Schorno", "href": "/fr/articles/019040/2010-11-01/", "dhsid": "019040", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 419, "end": 432, "mention": "Rudolf Stucki", "href": "/fr/articles/021840/2011-12-19/", "dhsid": "021840", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 439, "end": 456, "mention": "Christoph Schorno", "href": "/fr/articles/019035/2011-08-25/", "dhsid": "019035", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 42, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 60, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 70, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 87, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 103, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 508, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q221175", "wikipedia_page_id": 10796053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q221175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 567, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 577, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124070", "wikipedia_page_id": 2353613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012800", "dhsid": "012800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "itemLabel": "Glar\u00e9an", "dhsid": "012800", "namefr": "Glar\u00e9an", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glar%C3%A9an", "namede": "Glarean", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarean", "nameit": "Glareano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glareano", "nameen": "Heinrich Glarean", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Glarean", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11905339X", "wikidata_id": "Q124070"}}, {"start": 642, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4345530", "wikipedia_page_id": 3302246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4345530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1237299", "wikipedia_page_id": 999807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1237299", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 37, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 44, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64571", "wikipedia_page_id": 284092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001357", "dhsid": "001357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "itemLabel": "Sargans", "dhsid": "001357", "namefr": "Sargans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sargans", "namede": "Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameit": "Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameen": "Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4105348-5", "wikidata_id": "Q64571"}}, {"start": 83, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68250", "wikipedia_page_id": 284432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68250", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001327", "dhsid": "001327", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68250", "itemLabel": "Rorschach", "dhsid": "001327", "namefr": "Rorschach (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rorschach_(Saint-Gall)", "namede": "Rorschach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rorschach", "nameit": "Rorschach (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rorschach_(Svizzera)", "nameen": "Rorschach, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rorschach,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4304860-2", "wikidata_id": "Q68250"}}, {"start": 119, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 156, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319677", "wikipedia_page_id": 3703011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667811", "wikipedia_page_id": 931442, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667811", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012287", "dhsid": "012287", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667811", "itemLabel": "Vindonissa, oppidum celtique / camp l\u00e9gionnaire romain / \u00e9tablissement civil", "dhsid": "012287", "namefr": "Vindonissa", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vindonissa", "namede": "Vindonissa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vindonissa", "nameit": "Vindonissa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vindonissa", "nameen": "Vindonissa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vindonissa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14752696", "instanceofLabel": "site arch\u00e9ologique romain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667811"}}, {"start": 283, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69208", "wikipedia_page_id": 229622, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001715", "dhsid": "001715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69208", "itemLabel": "Windisch", "dhsid": "001715", "namefr": "Windisch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Windisch", "namede": "Windisch AG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Windisch_AG", "nameit": "Windisch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Windisch", "nameen": "Windisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Windisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066271-8", "wikidata_id": "Q69208"}}, {"start": 322, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 386, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15020931", "wikipedia_page_id": 440338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15020931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 449, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 603, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 640, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18384454", "wikipedia_page_id": 54000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18384454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132545", "wikipedia_page_id": 12365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150611", "wikipedia_page_id": 38875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 730, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828750", "wikipedia_page_id": 1558173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 774, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 803, "end": 810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123016", "wikipedia_page_id": 189294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014903", "dhsid": "014903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "itemLabel": "Johann Jakob von Tschudi", "dhsid": "014903", "namefr": "Johann Jakob von Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "namede": "Johann Jakob von Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "nameit": "Johann Jakob Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Tschudi", "nameen": "Johann Jakob von Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119315130", "wikidata_id": "Q123016"}}, {"start": 945, "end": 960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 983, "end": 995, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1080, "end": 1090, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 284449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 1092, "end": 1094, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1152, "end": 1162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1209, "end": 1226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 14602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 1245, "end": 1255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 1283, "end": 1299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1579384", "wikipedia_page_id": 71822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1306, "end": 1316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566", "wikipedia_page_id": 180034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 33, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 163, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 277, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 567, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3348095", "wikipedia_page_id": 1265272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026995", "dhsid": "026995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "itemLabel": "obituaire", "dhsid": "026995", "namefr": "Obituaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Obituaire", "namede": "Jahrzeitbuch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jahrzeitbuch", "nameit": "Obituario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Obituario", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130790-2", "wikidata_id": "Q3348095"}}, {"start": 684, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 703, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q646092", "wikipedia_page_id": 173284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q646092", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021526", "dhsid": "021526", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q646092", "itemLabel": "Beatus Rhenanus", "dhsid": "021526", "namefr": "Beatus Rhenanus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Beatus_Rhenanus", "namede": "Beatus Rhenanus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beatus_Rhenanus", "nameit": "Beato Renano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Beato_Renano", "nameen": "Beatus Rhenanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Beatus_Rhenanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118960563", "wikidata_id": "Q646092"}}, {"start": 721, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 729, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22737", "wikipedia_page_id": 115842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 772, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 781, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688678", "wikipedia_page_id": 846091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010869", "dhsid": "010869", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688678", "itemLabel": "Johannes Stumpf", "dhsid": "010869", "namefr": "Johannes Stumpf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johannes_Stumpf", "namede": "Johannes Stumpf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Stumpf", "nameit": "Johannes Stumpf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johannes_Stumpf", "nameen": "Johann Stumpf (writer)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Stumpf_(writer)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118757555", "wikidata_id": "Q688678"}}, {"start": 798, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123839", "wikipedia_page_id": 774464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010443", "dhsid": "010443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "itemLabel": "Heinrich Bullinger", "dhsid": "010443", "namefr": "Heinrich Bullinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "namede": "Heinrich Bullinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameit": "Heinrich Bullinger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameen": "Heinrich Bullinger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118517384", "wikidata_id": "Q123839"}}, {"start": 820, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116008", "wikipedia_page_id": 4014362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116008", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015794", "dhsid": "015794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116008", "itemLabel": "Josias Simmler", "dhsid": "015794", "namefr": "Josias Simmler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Josias_Simmler", "namede": "Josias Simler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josias_Simler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Josias Simmler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Josias_Simmler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11879728X", "wikidata_id": "Q116008"}}, {"start": 837, "end": 843, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 265, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 314, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 324, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688678", "wikipedia_page_id": 846091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010869", "dhsid": "010869", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688678", "itemLabel": "Johannes Stumpf", "dhsid": "010869", "namefr": "Johannes Stumpf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johannes_Stumpf", "namede": "Johannes Stumpf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Stumpf", "nameit": "Johannes Stumpf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johannes_Stumpf", "nameen": "Johann Stumpf (writer)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Stumpf_(writer)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118757555", "wikidata_id": "Q688678"}}, {"start": 383, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 474, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193242", "wikipedia_page_id": 8121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193242", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 616, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 722, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2844943", "wikipedia_page_id": 3420376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2844943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 794, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143159", "wikipedia_page_id": 315843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 837, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 890, "end": 910, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 944, "end": 961, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 51324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1011, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1283, "end": 1300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 51324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1478, "end": 1494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 2019102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 1552, "end": 1565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1634, "end": 1636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 1757, "end": 1777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1012088", "wikipedia_page_id": 9094222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1012088", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010951", "dhsid": "010951", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1012088", "itemLabel": "ch\u00e2teau de Gr\u00e4pplang", "dhsid": "010951", "namefr": "Ch\u00e2teau de Gr\u00e4pplang", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Gr%C3%A4pplang", "namede": "Burg Gr\u00e4pplang", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg_Gr%C3%A4pplang", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00e4pplang Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A4pplang_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau fort", "gndid": "7541916-6", "wikidata_id": "Q1012088"}}, {"start": 1816, "end": 1831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1839, "end": 1859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "wikipedia_page_title": "Aegidius Tschudi", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012354/2015-07-01"}