{"search_result_name": "Am Bach, Werner", "language": "fr", "id": "012493", "version": "2001-07-06", "_text": "Werner Am Bach\n\n\u200b\u00e0 M\u00f6riken (auj. M\u00f6riken-Wildegg), probablement en 1471 \u00e0 Kappel am Albis o\u00f9 il est mentionn\u00e9 comme abb\u00e9 du couvent cistercien entre le 6\u00a0juin 1426 et le 19\u00a0ao\u00fbt 1470. A. participa au concile de B\u00e2le (1434), o\u00f9 il re\u00e7ut la mitre blanche (simple). Plac\u00e9 sous la protection de l'Empire en 1442, le couvent fut n\u00e9anmoins pill\u00e9 et endommag\u00e9 par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s en 1443 lors de la guerre de Zurich, de m\u00eame que ses possessions, si bien que l'abb\u00e9 et les moines durent se r\u00e9fugier \u00e0 Zurich de 1443 \u00e0 1444. En raison des probl\u00e8mes \u00e9conomiques, la reconstruction du couvent s'av\u00e9ra difficile. Heinrich Bullinger qualifia d'exemplaires les quarante-six ann\u00e9es d'administration d'A.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / Cisterciens", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Werner Am Bach", "given_name": "Werner", "family_name": "Am Bach", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMagdalen Bless-Grabher\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/3, 279-281", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12493", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1426\n   \u271d\ufe0e probablement en 1471", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Werner Am Bach"], ["p", "\u200b\u00e0 M\u00f6riken (auj. M\u00f6riken-Wildegg), probablement en 1471 \u00e0 Kappel am Albis o\u00f9 il est mentionn\u00e9 comme abb\u00e9 du couvent cistercien entre le 6\u00a0juin 1426 et le 19\u00a0ao\u00fbt 1470. A. participa au concile de B\u00e2le (1434), o\u00f9 il re\u00e7ut la mitre blanche (simple). Plac\u00e9 sous la protection de l'Empire en 1442, le couvent fut n\u00e9anmoins pill\u00e9 et endommag\u00e9 par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s en 1443 lors de la guerre de Zurich, de m\u00eame que ses possessions, si bien que l'abb\u00e9 et les moines durent se r\u00e9fugier \u00e0 Zurich de 1443 \u00e0 1444. En raison des probl\u00e8mes \u00e9conomiques, la reconstruction du couvent s'av\u00e9ra difficile. Heinrich Bullinger qualifia d'exemplaires les quarante-six ann\u00e9es d'administration d'A."]], "text_links": [[], [{"start": 17, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65227", "wikipedia_page_id": 988819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001768", "dhsid": "001768", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65227", "itemLabel": "M\u00f6riken-Wildegg", "dhsid": "001768", "namefr": "M\u00f6riken-Wildegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "namede": "M\u00f6riken-Wildegg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "nameit": "M\u00f6riken-Wildegg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "nameen": "M\u00f6riken-Wildegg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4290150-9", "wikidata_id": "Q65227"}}, {"start": 58, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 263671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}, {"start": 108, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 2962140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2620", "wikipedia_page_id": 37165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2829", "wikipedia_page_id": 3837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 814985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193888", "wikipedia_page_id": 752557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193888", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 2019102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 476, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 584, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123839", "wikipedia_page_id": 774464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010443", "dhsid": "010443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "itemLabel": "Heinrich Bullinger", "dhsid": "010443", "namefr": "Heinrich Bullinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "namede": "Heinrich Bullinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameit": "Heinrich Bullinger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameen": "Heinrich Bullinger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118517384", "wikidata_id": "Q123839"}}, {"start": 669, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Werner Am Bach", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344651", "itemLabel": "Werner Am Bach", "dhsid": "012493", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344651", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012493/2001-07-06"}