{"search_result_name": "Andlau, Bartholom\u00e4us von", "language": "fr", "id": "012478", "version": "2001-07-16", "_text": "Bartholom\u00e4us von Andlau\n\nvers 1414, 1.7.1476 . Fils de Walter, chevalier, et de Margaretha von Haus. Immatricul\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de Heidelberg en 1430, ma\u00eetre \u00e8s arts en 1435, A. succ\u00e9da \u00e0 son oncle Dietrich von Haus comme abb\u00e9 de Murbach (1447-1476). Apr\u00e8s des querelles de comp\u00e9tence judiciaire avec l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le Fr\u00e9d\u00e9ric zu Rhein, il r\u00e9ussit \u00e0 prot\u00e9ger les droits de Murbach contre les empi\u00e9tements \u00e9piscopaux en 1450. Il renon\u00e7a en 1456 aux droits de son abbaye sur le prieur\u00e9 de Lucerne, dont il approuva la transformation en chapitre coll\u00e9gial. Il aimait les sciences et enrichit la biblioth\u00e8que de son couvent.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Bartholom\u00e4us von Andlau", "given_name": "Bartholom\u00e4us von", "family_name": "Andlau", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarcel Cl\u00e9mence\nTraduction:\nBabette Buob-Allemann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 894-895", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12478", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/135952085"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80380703"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Andlau, d'", "link": ["/articles/019982/2020-03-24/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1414\n   \u271d\ufe0e 1.7.1476\n1476-07-01", "birth_date": "", "death_date": "1476-07-01"}], "birth_date": "", "death_date": "1476-07-01", "text_blocks": [["h1", "Bartholom\u00e4us von Andlau"], ["p", "vers 1414, 1.7.1476 . Fils de Walter, chevalier, et de Margaretha von Haus. Immatricul\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de Heidelberg en 1430, ma\u00eetre \u00e8s arts en 1435, A. succ\u00e9da \u00e0 son oncle Dietrich von Haus comme abb\u00e9 de Murbach (1447-1476). Apr\u00e8s des querelles de comp\u00e9tence judiciaire avec l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le Fr\u00e9d\u00e9ric zu Rhein, il r\u00e9ussit \u00e0 prot\u00e9ger les droits de Murbach contre les empi\u00e9tements \u00e9piscopaux en 1450. Il renon\u00e7a en 1456 aux droits de son abbaye sur le prieur\u00e9 de Lucerne, dont il approuva la transformation en chapitre coll\u00e9gial. Il aimait les sciences et enrichit la biblioth\u00e8que de son couvent."]], "text_links": [[{"start": 17, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21433", "wikipedia_page_id": 297064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 92, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151510", "wikipedia_page_id": 262629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2091008", "wikipedia_page_id": 671676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2091008", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148815", "wikipedia_page_id": 288646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 348, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148815", "wikipedia_page_id": 288646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57338581", "itemLabel": "Bartholom\u00e4us von Andlau", "dhsid": "012478", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135952085"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57338581", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012478/2001-07-16"}