{"search_result_name": "Alen\u00e7on, Philippe d'", "language": "fr", "id": "012459", "version": "2001-04-23", "_text": "Philippe d'Alen\u00e7on\n\n1339 \u00e0 Paris, 15.8.1402 \u00e0 Rome. Fils de Charles\u00a0II de Valois, comte d'A. d\u00e8s 1326, et de Maria de la Cerda. Neveu du roi de France Philippe\u00a0VI. Archev\u00eaque de Rouen d\u00e8s 1360/1362. Au moment du Grand schisme d'Occident (1378), d'A. prit parti pour le pape de Rome Urbain\u00a0VI. Cardinal en 1378. De 1387 \u00e0 1390, il voyagea au titre de l\u00e9gat pontifical dans l'Empire afin de gagner les princes \u00e0 l'ob\u00e9dience romaine. En route vers le nord, il s\u00e9journa de septembre \u00e0 novembre 1387 \u00e0 Lucerne, Zurich et B\u00e2le o\u00f9 il d\u00e9livra plusieurs actes, notamment pour Schwytz (cent jours d'indulgence dans toutes les \u00e9glises du pays), pour l'h\u00f4pital et la ville de Lucerne (Privilegia cardinalis dans le plus ancien registre du Conseil de la ville), pour Sisikon (\u00e9rection en paroisse) et pour Saint-Alban \u00e0 B\u00e2le (d\u00e9tachement de la maison m\u00e8re de Cluny, fid\u00e8le \u00e0 Avignon). Il devint plus tard doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Archev\u00eaques et cardinaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138700."}], "title": "Philippe d' Alen\u00e7on", "given_name": "Philippe d'", "family_name": "Alen\u00e7on", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnsgar Wildermann\nTraduction:\nCorinne Giroud Caspar"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A.P. von Segesser, Rechtsgeschichte der Stadt und Republik Luzern, 2, 1852, 876-878", "author": ["A.P. von Segesser"], "tpub": ["Rechtsgeschichte der Stadt und Republik Luzern"]}, {"text": "DHGE, 2, 96-97", "tpub": ["DHGE"]}, {"text": "P. Van Kerrebrouck et al., Les Valois, 1990, 412-413", "author": ["P. Van Kerrebrouck et al."], "tpub": ["Les Valois"]}]}, "metagrid_id": "12459", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/130029963"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/40472015"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1339\n   \u271d\ufe0e 15.8.1402\n1402-08-15", "birth_date": "", "death_date": "1402-08-15"}], "birth_date": "", "death_date": "1402-08-15", "text_blocks": [["h1", "Philippe d'Alen\u00e7on"], ["p", "1339 \u00e0 Paris, 15.8.1402 \u00e0 Rome. Fils de Charles\u00a0II de Valois, comte d'A. d\u00e8s 1326, et de Maria de la Cerda. Neveu du roi de France Philippe\u00a0VI. Archev\u00eaque de Rouen d\u00e8s 1360/1362. Au moment du Grand schisme d'Occident (1378), d'A. prit parti pour le pape de Rome Urbain\u00a0VI. Cardinal en 1378. De 1387 \u00e0 1390, il voyagea au titre de l\u00e9gat pontifical dans l'Empire afin de gagner les princes \u00e0 l'ob\u00e9dience romaine. En route vers le nord, il s\u00e9journa de septembre \u00e0 novembre 1387 \u00e0 Lucerne, Zurich et B\u00e2le o\u00f9 il d\u00e9livra plusieurs actes, notamment pour Schwytz (cent jours d'indulgence dans toutes les \u00e9glises du pays), pour l'h\u00f4pital et la ville de Lucerne (Privilegia cardinalis dans le plus ancien registre du Conseil de la ville), pour Sisikon (\u00e9rection en paroisse) et pour Saint-Alban \u00e0 B\u00e2le (d\u00e9tachement de la maison m\u00e8re de Cluny, fid\u00e8le \u00e0 Avignon). Il devint plus tard doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2037393", "wikipedia_page_id": 5089130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012459", "dhsid": "012459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "itemLabel": "Philippe d'Alen\u00e7on", "dhsid": "012459", "namefr": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "namede": "Philipp II. von Alen\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_II._von_Alen%C3%A7on", "nameit": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "nameen": "Philippe of Alen\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philippe_of_Alen%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130029963", "wikidata_id": "Q2037393"}}], [{"start": 7, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 26, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 40, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1384129", "wikipedia_page_id": 3469739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1384129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6652529", "wikipedia_page_id": 12982418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6652529", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18384454", "wikipedia_page_id": 54000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18384454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170586", "wikipedia_page_id": 64422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49476", "wikipedia_page_id": 64233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30974", "wikipedia_page_id": 3903290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30974", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26189", "wikipedia_page_id": 24631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017156", "dhsid": "017156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "itemLabel": "Grand Schisme d'Occident", "dhsid": "017156", "namefr": "Grand Schisme d'Occident", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Schisme_d%27Occident", "namede": "Abendl\u00e4ndisches Schisma", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abendl%C3%A4ndisches_Schisma", "nameit": "Scisma d'Occidente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scisma_d%27Occidente", "nameen": "Western Schism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Western_Schism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41521", "instanceofLabel": "schisme", "gndid": "4141008-7", "wikidata_id": "Q26189"}}, {"start": 249, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 262, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171626", "wikipedia_page_id": 52549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45722", "wikipedia_page_id": 65606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45722", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740369", "wikipedia_page_id": 844825, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 392, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 486, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 496, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 547, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 556, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q199955", "wikipedia_page_id": 1039362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q199955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 569, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44777", "wikipedia_page_id": 21362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 644, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 653, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 707, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 734, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66862", "wikipedia_page_id": 506285, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000706", "dhsid": "000706", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66862", "itemLabel": "Sisikon", "dhsid": "000706", "namefr": "Sisikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "namede": "Sisikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "nameit": "Sisikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "nameen": "Sisikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538337-6", "wikidata_id": "Q66862"}}, {"start": 755, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 773, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 811, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220301", "wikipedia_page_id": 3466365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 842, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6397", "wikipedia_page_id": 1773622, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006582", "dhsid": "006582", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6397", "itemLabel": "Avignon", "dhsid": "006582", "namefr": "Avignon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avignon", "namede": "Avignon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avignon", "nameit": "Avignone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avignone", "nameen": "Avignon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avignon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4004019-7", "wikidata_id": "Q6397"}}, {"start": 872, "end": 894, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q449676", "wikipedia_page_id": 1993872, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q449676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "doyen du Sacr\u00e9 Coll\u00e8ge", "confidence_score": 0.9284, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "itemLabel": "Philippe d'Alen\u00e7on", "dhsid": "012459", "namefr": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "namede": "Philipp II. von Alen\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_II._von_Alen%C3%A7on", "nameit": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "nameen": "Philippe of Alen\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philippe_of_Alen%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130029963"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "wikipedia_page_title": "Philippe d'Alen\u00e7on", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012459/2001-04-23"}