{"search_result_name": "Breitenlandenberg, Kaspar von", "language": "fr", "id": "012527", "version": "2008-09-09", "_text": "Kaspar von Breitenlandenberg\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1439 \u00e0 son entr\u00e9e au monast\u00e8re de Reichenau, 24.4.1463 \u00e0 Constance. Fils de Hermann IV dit Sch\u00f6ch et d'Ursula Truchsess von Diessenhofen. Fr\u00e8re de Hermann (->) et de Wildhans (->). Prof\u00e8s \u00e0 Reichenau. Etudes \u00e0 Bologne, doctorat en droit canon en 1442. Cette m\u00eame ann\u00e9e, alors qu'il n'\u00e9tait encore que sous-diacre, B. fut nomm\u00e9 abb\u00e9 de Saint-Gall par le pape Eug\u00e8ne IV. Au d\u00e9but, le nouvel abb\u00e9 s'effor\u00e7a de r\u00e9former le couvent avec l'aide des moines de Wiblingen. En 1451, il conclut un trait\u00e9 de combourgeoisie perp\u00e9tuelle avec Zurich, Lucerne, Schwytz et Glaris. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 longtemps en conflit avec la ville de Saint-Gall, il fut sur le point de lui c\u00e9der les droits de souverainet\u00e9 de l'abbaye, mais en fut emp\u00each\u00e9 par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s (1456). Sa mauvaise administration d\u00e9boucha sur une querelle avec le couvent. Suspendu en 1457, il r\u00e9signa sa charge en 1463.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Kaspar von Breitenlandenberg", "given_name": "Kaspar von", "family_name": "Breitenlandenberg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMagdalen Bless-Grabher\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1317-1319", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12527", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per005176", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Kaspar von Landenberg"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1439\n   \u271d\ufe0e 24.4.1463\n1463-04-24", "death_date": "1463-04-24"}], "death_date": "1463-04-24", "text_blocks": [["h1", "Kaspar von Breitenlandenberg"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1439 \u00e0 son entr\u00e9e au monast\u00e8re de Reichenau, 24.4.1463 \u00e0 Constance. Fils de Hermann IV dit Sch\u00f6ch et d'Ursula Truchsess von Diessenhofen. Fr\u00e8re de Hermann (->) et de Wildhans (->). Prof\u00e8s \u00e0 Reichenau. Etudes \u00e0 Bologne, doctorat en droit canon en 1442. Cette m\u00eame ann\u00e9e, alors qu'il n'\u00e9tait encore que sous-diacre, B. fut nomm\u00e9 abb\u00e9 de Saint-Gall par le pape Eug\u00e8ne IV. Au d\u00e9but, le nouvel abb\u00e9 s'effor\u00e7a de r\u00e9former le couvent avec l'aide des moines de Wiblingen. En 1451, il conclut un trait\u00e9 de combourgeoisie perp\u00e9tuelle avec Zurich, Lucerne, Schwytz et Glaris. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 longtemps en conflit avec la ville de Saint-Gall, il fut sur le point de lui c\u00e9der les droits de souverainet\u00e9 de l'abbaye, mais en fut emp\u00each\u00e9 par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s (1456). Sa mauvaise administration d\u00e9boucha sur une querelle avec le couvent. Suspendu en 1457, il r\u00e9signa sa charge en 1463."]], "text_links": [[], [{"start": 191, "end": 193, "mention": "->", "href": "/fr/articles/012526/2007-11-14/", "dhsid": "012526", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1611603", "itemLabel": "Hermann III. von Breitenlandenberg", "dhsid": "012526", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hermann III. von Breitenlandenberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hermann_III._von_Breitenlandenberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1024985032"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1611603", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 211, "end": 213, "mention": "->", "href": "/fr/articles/046021/2008-11-11/", "dhsid": "046021", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122864", "itemLabel": "Wildhans von Breitenlandenberg", "dhsid": "046021", "namefr": "Wildhans von Breitenlandenberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wildhans_von_Breitenlandenberg", "namede": "Wildhans von Breitenlandenberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wildhans_von_Breitenlandenberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122864", "wikipedia_page_title": "Wildhans von Breitenlandenberg"}, {"start": 56, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679114", "wikipedia_page_id": 325579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 92, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1108374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679114", "wikipedia_page_id": 325579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1891", "wikipedia_page_id": 40346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006584", "dhsid": "006584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "itemLabel": "Bologne", "dhsid": "006584", "namefr": "Bologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bologne", "namede": "Bologna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameit": "Bologna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameen": "Bologna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bologna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4007616-7", "wikidata_id": "Q1891"}}, {"start": 254, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3033568", "wikipedia_page_id": 645940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1056310", "wikipedia_page_id": 1239471, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026998", "dhsid": "026998", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "itemLabel": "sous-diacre", "dhsid": "026998", "namefr": "Sous-diacre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sous-diacre", "namede": "Subdiakon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Subdiakon", "nameit": "Suddiacono", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suddiacono", "nameen": "Subdeacon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Subdeacon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1056310"}}, {"start": 349, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 388, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167561", "wikipedia_page_id": 153606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012613", "dhsid": "012613", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q167561", "itemLabel": "Eug\u00e8ne IV", "dhsid": "012613", "namefr": "Eug\u00e8ne IV", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_IV", "namede": "Eugen IV.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugen_IV.", "nameit": "Papa Eugenio IV", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Eugenio_IV", "nameen": "Pope Eugene IV", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Eugene_IV", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531328", "wikidata_id": "Q167561"}}, {"start": 488, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181304", "wikipedia_page_id": 4291926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 3685710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 564, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 572, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 581, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 592, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 645, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322533", "itemLabel": "Kaspar von Landenberg [Breitenlandenberg]", "dhsid": "012527", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322533", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012527/2008-09-09"}