{"search_result_name": "Dussnang, Konrad von", "language": "fr", "id": "012578", "version": "2020-08-24", "_text": "Konrad von Dussnang\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le 29 mars 1209, 1242 \u00e0 Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur. Moine (peut-\u00eatre prieur) de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Petershausen pr\u00e8s de Constance. Abb\u00e9 de Sankt Johann (1209-1242). Dussnang est consid\u00e9r\u00e9 comme le deuxi\u00e8me fondateur du monast\u00e8re. Sous sa direction, Sankt Johann connut un essor spirituel et \u00e9conomique remarquable. Un couvent de femmes (mentionn\u00e9 en 1219) rattach\u00e9 par Dussnang ne surv\u00e9cut manifestement pas \u00e0 son fondateur. Il persuada le comte Diethelm\u00a0Ier de Toggenbourg de renoncer au droit de garde, qui fut transf\u00e9r\u00e9 au roi Henri\u00a0VII (1227), puis \u00e0 l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0II (1231); cette derni\u00e8re cession fit de Sankt Johann un monast\u00e8re imp\u00e9rial. En 1215, Dussnang prit part au quatri\u00e8me concile de Latran, au cours duquel fut r\u00e9gl\u00e9 le conflit qui l'opposait aux chevaliers de Saint-Jean de Bubikon: Sankt Johann renon\u00e7ait \u00e0 sa propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 Bubikon en \u00e9change d'une indemnit\u00e9.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}, {"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Konrad von Dussnang", "given_name": "Konrad von", "family_name": "Dussnang", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Vogler, Das Kloster St. Johann im Thurtal, 1985", "author": ["Vogler"], "tpub": ["Das Kloster St. Johann im Thurtal"], "journal": ["Das Kloster St. Johann im Thurtal"]}, {"text": "Helvetia Sacra, III/1, 1986, 1409-1410", "author": ["Helvetia Sacra", ", III/1, 1986", ", 1409-1410"], "tpub": ["Helvetia Sacra", ", III/1, 1986"], "journal": ["Helvetia Sacra"]}, {"text": "F.W. Bautz, Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon, 24, 2005", "author": ["F.W. Bautz"], "tpub": ["Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon"], "journal": ["Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon"]}]}, "metagrid_id": "12578", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072037424"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315976194"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 29.3.1209\n   \u271d\ufe0e 1242", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad von Dussnang"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le 29 mars 1209, 1242 \u00e0 Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur. Moine (peut-\u00eatre prieur) de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Petershausen pr\u00e8s de Constance. Abb\u00e9 de Sankt Johann (1209-1242). Dussnang est consid\u00e9r\u00e9 comme le deuxi\u00e8me fondateur du monast\u00e8re. Sous sa direction, Sankt Johann connut un essor spirituel et \u00e9conomique remarquable. Un couvent de femmes (mentionn\u00e9 en 1219) rattach\u00e9 par Dussnang ne surv\u00e9cut manifestement pas \u00e0 son fondateur. Il persuada le comte Diethelm\u00a0Ier de Toggenbourg de renoncer au droit de garde, qui fut transf\u00e9r\u00e9 au roi Henri\u00a0VII (1227), puis \u00e0 l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0II (1231); cette derni\u00e8re cession fit de Sankt Johann un monast\u00e8re imp\u00e9rial. En 1215, Dussnang prit part au quatri\u00e8me concile de Latran, au cours duquel fut r\u00e9gl\u00e9 le conflit qui l'opposait aux chevaliers de Saint-Jean de Bubikon: Sankt Johann renon\u00e7ait \u00e0 sa propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 Bubikon en \u00e9change d'une indemnit\u00e9."]], "text_links": [[], [{"start": 35, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2459", "wikipedia_page_id": 3733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2459", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 56, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 379299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 133, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 169, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675493", "wikipedia_page_id": 15296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130221", "wikipedia_page_id": 91084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029200", "dhsid": "029200", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric II du Saint-Empire", "dhsid": "029200", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_II._(HRR)", "nameit": "Federico II di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_II_di_Svevia", "nameen": "Frederick II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535765", "wikidata_id": "Q130221"}}, {"start": 665, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 681, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q203688", "wikipedia_page_id": 8818437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q203688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q719992", "wikipedia_page_id": 62693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q719992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 817, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187549", "wikipedia_page_id": 3363310, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 894, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Bubikon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology", "Military", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363129", "itemLabel": "Konrad von Dussnang", "dhsid": "012578", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072037424"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363129", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012578/2020-08-24"}