{"search_result_name": "Eschenbach, Konrad von", "language": "fr", "id": "012596", "version": "2005-11-21", "_text": "Konrad von Eschenbach\n\nAttest\u00e9 comme abb\u00e9 de Murbach de 1173 \u00e0 1185 . Fils d'une certaine Adelinde ou Adelheid qui poss\u00e9dait des biens en Haute-Alsace. Fr\u00e8re d'Ulrich (->) et de Walter Ier. E. appartient \u00e0 la plus ancienne g\u00e9n\u00e9ration connue des barons d'E. En 1173, il appara\u00eet dans la suite de l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric Ier \u00e0 Lenzbourg. Sa renonciation aux droits de Murbach sur la cure de Lucerne permit de cr\u00e9er un b\u00e9n\u00e9fice la\u00efque. E. fonda avec ses fr\u00e8res le couvent de Kappel (1185).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Moyen Age (1000-1250)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Fondations et donations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Konrad von Eschenbach", "given_name": "Konrad von", "family_name": "Eschenbach", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWaltraud H\u00f6rsch\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/I, 881-882", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12596", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Eschenbach, von", "link": ["/articles/019615/2004-11-01/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1173\n   Derni\u00e8re mention 1185"}], "text_blocks": [["h1", "Konrad von Eschenbach"], ["p", "Attest\u00e9 comme abb\u00e9 de Murbach de 1173 \u00e0 1185 . Fils d'une certaine Adelinde ou Adelheid qui poss\u00e9dait des biens en Haute-Alsace. Fr\u00e8re d'Ulrich (->) et de Walter Ier. E. appartient \u00e0 la plus ancienne g\u00e9n\u00e9ration connue des barons d'E. En 1173, il appara\u00eet dans la suite de l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric Ier \u00e0 Lenzbourg. Sa renonciation aux droits de Murbach sur la cure de Lucerne permit de cr\u00e9er un b\u00e9n\u00e9fice la\u00efque. E. fonda avec ses fr\u00e8res le couvent de Kappel (1185)."]], "text_links": [[], [{"start": 145, "end": 147, "mention": "->", "href": "/fr/articles/012597/2005-11-21/", "dhsid": "012597", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 22, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148815", "wikipedia_page_id": 288646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58941796", "wikipedia_page_id": 50951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58941796", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79789", "wikipedia_page_id": 50495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029199", "dhsid": "029199", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "dhsid": "029199", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Barberousse", "namede": "Friedrich I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_I._(HRR)", "nameit": "Federico Barbarossa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_Barbarossa", "nameen": "Frederick I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535757", "wikidata_id": "Q79789"}}, {"start": 298, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148815", "wikipedia_page_id": 288646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 406, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363831", "itemLabel": "Konrad von Eschenbach", "dhsid": "012596", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363831", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012596/2005-11-21"}