{"search_result_name": "Jean II", "language": "fr", "id": "012730", "version": "2006-09-07", "_text": "Jean I I\n\nPremi\u00e8re mention en 760, 9.2.782 . Tout d'abord abb\u00e9 de Saint-Gall, J. est attest\u00e9 dans les documents comme \u00e9v\u00eaque de Constance en 760. Il prit part au synode franc d'Attigny (Ardennes) en 762 et se rallia \u00e0 l'association de pri\u00e8res qui y fut d\u00e9cid\u00e9e, ce qu'il fit \u00e9galement en tant qu'abb\u00e9 de Reichenau. J. r\u00e9unissait donc trois institutions sous le r\u00e9gime de l'union personnelle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / Clerg\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Jean II", "family_name": "Jean II", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian Folini\nTraduction:\nArthur Bissegger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/2, 245-247", "tpub": ["HS"]}, {"text": "E. Kuhn et al., \u00e9d., Die Bisch\u00f6fe von Konstanz, 1988, 13-14", "author": ["E. Kuhn et al."], "tpub": ["Die Bisch\u00f6fe von Konstanz"]}]}, "metagrid_id": "12730", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 760\n   \u271d\ufe0e 9.2.782\n0782-02-09", "death_date": "0782-02-09"}], "death_date": "0782-02-09", "text_blocks": [["h1", "Jean I I"], ["p", "Premi\u00e8re mention en 760, 9.2.782 . Tout d'abord abb\u00e9 de Saint-Gall, J. est attest\u00e9 dans les documents comme \u00e9v\u00eaque de Constance en 760. Il prit part au synode franc d'Attigny (Ardennes) en 762 et se rallia \u00e0 l'association de pri\u00e8res qui y fut d\u00e9cid\u00e9e, ce qu'il fit \u00e9galement en tant qu'abb\u00e9 de Reichenau. J. r\u00e9unissait donc trois institutions sous le r\u00e9gime de l'union personnelle."]], "text_links": [[], [{"start": 48, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 68, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 152, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111161", "wikipedia_page_id": 124611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q244711", "wikipedia_page_id": 326511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q244711", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3164", "wikipedia_page_id": 1235810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3164", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679114", "wikipedia_page_id": 325579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188800", "wikipedia_page_id": 1088375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "union personnelle", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1750004", "itemLabel": "Jean II de Constance", "dhsid": "012730", "namefr": "Jean II de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_II_de_Constance", "namede": "Johannes II. von Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_II._von_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "John II (bishop of Constance)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_II_(bishop_of_Constance)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1750004", "wikipedia_page_title": "Jean II de Constance", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "J", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012730/2006-09-07"}