{"search_result_name": "L\u00fctzelfl\u00fch, Th\u00fcring von", "language": "fr", "id": "012770", "version": "2008-07-04", "_text": "Th\u00fcring von L\u00fctzelfl\u00fch\n\nVers 1120/1125, L. fonda l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Trub, la fit d\u00e9pendre de celle de Saint-Blaise dans la For\u00eat-Noire et y entra peut-\u00eatre lui-m\u00eame. Il confia l'avouerie \u00e0 son fr\u00e8re Diebold. Quand l'abb\u00e9 de Saint-Blaise s'empara des biens de Trub et r\u00e9voqua les moines, L. en appela \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque de Constance Ulrich, en vain. Ce fut l'empereur Lothaire\u00a0III, dans une charte donn\u00e9e \u00e0 Strasbourg vers 1128/1130, qui accorda l'imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale \u00e0 Trub et octroya aux moines le privil\u00e8ge de choisir eux-m\u00eames leur abb\u00e9 et leur avou\u00e9, ce dernier devant toutefois toujours appartenir \u00e0 la famille de L. Ces droits furent confirm\u00e9s en 1139 par le pape Innocent\u00a0II et l'empereur Conrad\u00a0III.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Th\u00fcring von L\u00fctzelfl\u00fch", "given_name": "Th\u00fcring von", "family_name": "L\u00fctzelfl\u00fch", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian M\u00fcller (2)\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "SDS BE, II/8, 1", "tpub": ["SDS BE"]}], "Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1564-1565", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12770", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per003596", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention Vers 1120/1125"}], "text_blocks": [["h1", "Th\u00fcring von L\u00fctzelfl\u00fch"], ["p", "Vers 1120/1125, L. fonda l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Trub, la fit d\u00e9pendre de celle de Saint-Blaise dans la For\u00eat-Noire et y entra peut-\u00eatre lui-m\u00eame. Il confia l'avouerie \u00e0 son fr\u00e8re Diebold. Quand l'abb\u00e9 de Saint-Blaise s'empara des biens de Trub et r\u00e9voqua les moines, L. en appela \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque de Constance Ulrich, en vain. Ce fut l'empereur Lothaire\u00a0III, dans une charte donn\u00e9e \u00e0 Strasbourg vers 1128/1130, qui accorda l'imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale \u00e0 Trub et octroya aux moines le privil\u00e8ge de choisir eux-m\u00eames leur abb\u00e9 et leur avou\u00e9, ce dernier devant toutefois toujours appartenir \u00e0 la famille de L. Ces droits furent confirm\u00e9s en 1139 par le pape Innocent\u00a0II et l'empereur Conrad\u00a0III."]], "text_links": [[{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67826", "wikipedia_page_id": 211243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000551", "dhsid": "000551", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "itemLabel": "L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "000551", "namefr": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "namede": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameit": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameen": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67826"}}], [{"start": 16, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 34, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 49, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67842", "wikipedia_page_id": 211788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000518", "dhsid": "000518", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "itemLabel": "Trub", "dhsid": "000518", "namefr": "Trub", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trub", "namede": "Trub", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameit": "Trub", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameen": "Trub", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trub", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4061035-4", "wikidata_id": "Q67842"}}, {"start": 104, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4204", "wikipedia_page_id": 63303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007116", "dhsid": "007116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "itemLabel": "For\u00eat-Noire", "dhsid": "007116", "namefr": "For\u00eat-Noire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/For%C3%AAt-Noire", "namede": "Schwarzwald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarzwald", "nameit": "Foresta Nera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Foresta_Nera", "nameen": "Black Forest", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Black_Forest", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q674541", "instanceofLabel": "moyenne montagne", "gndid": "4053807-2", "wikidata_id": "Q4204"}}, {"start": 159, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677907", "wikipedia_page_id": 4252961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027047", "dhsid": "027047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "itemLabel": "Avouerie", "dhsid": "027047", "namefr": "Avouerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avouerie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Advocatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Advocatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q677907"}}, {"start": 205, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67842", "wikipedia_page_id": 211788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000518", "dhsid": "000518", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "itemLabel": "Trub", "dhsid": "000518", "namefr": "Trub", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trub", "namede": "Trub", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameit": "Trub", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameen": "Trub", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trub", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4061035-4", "wikidata_id": "Q67842"}}, {"start": 268, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 340, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q77189", "wikipedia_page_id": 861848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q77189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 420, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1341156", "wikipedia_page_id": 3049110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009832", "dhsid": "009832", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "itemLabel": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "dhsid": "009832", "namefr": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imm%C3%A9diatet%C3%A9_imp%C3%A9riale", "namede": "Reichsunmittelbarkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichsunmittelbarkeit", "nameit": "Immediatezza imperiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Immediatezza_imperiale", "nameen": "Imperial immediacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Imperial_immediacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4373403-0", "wikidata_id": "Q1341156"}}, {"start": 444, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67842", "wikipedia_page_id": 211788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000518", "dhsid": "000518", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "itemLabel": "Trub", "dhsid": "000518", "namefr": "Trub", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trub", "namede": "Trub", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameit": "Trub", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameen": "Trub", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trub", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4061035-4", "wikidata_id": "Q67842"}}, {"start": 594, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 640, "end": 644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170386", "wikipedia_page_id": 153902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170386", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157133", "wikipedia_page_id": 262163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad III", "confidence_score": 0.9276, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029198", "dhsid": "029198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q157133", "itemLabel": "Conrad III de Hohenstaufen", "dhsid": "029198", "namefr": "Conrad III de Hohenstaufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_III_de_Hohenstaufen", "namede": "Konrad III. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_III._(HRR)", "nameit": "Corrado III di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_III_di_Svevia", "nameen": "Conrad III of Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conrad_III_of_Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118713892", "wikidata_id": "Q157133"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337891", "itemLabel": "Th\u00fcring von L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "012770", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337891", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012770/2008-07-04"}