{"search_result_name": "Regis, Anton", "language": "fr", "id": "012897", "version": "2010-08-20", "_text": "Anton Regis\n\nAttest\u00e9 d\u00e8s 1447, apr\u00e8s\u00a01484 . Probablement issu de la famille Rey de Romont (FR). Conventuel en 1447, pitancier (administrateur des dons en esp\u00e8ces et en nature destin\u00e9s \u00e0 la pitance des moines) en 1459-1460, puis abb\u00e9 du monast\u00e8re cistercien de Hautcr\u00eat de 1465 \u00e0 1484. R. fut install\u00e9 dans cette charge par les abb\u00e9s de Montheron et d'Hauterive. Cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre devant le chapitre g\u00e9n\u00e9ral de l'ordre pour r\u00e9pondre de ses dettes en 1467. Il institua en 1472, sans l'accord de ce dernier, un abb\u00e9 \u00e0 Hauterive. En 1479, le chapitre ordonna, sur plainte d'un bourgeois de Berne, une enqu\u00eate concernant des d\u00eemes litigieuses \u00e0 Elswil et Balsingen (auj. tous deux comm. W\u00fcnnewil-Flamatt). R. d\u00e9missionna pour raison d'\u00e2ge en 1484.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / Cisterciens", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Anton Regis", "given_name": "Anton", "family_name": "Regis", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/3, 171-172", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12897", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1447\n   \u271d\ufe0e apr\u00e8s 1484", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Anton Regis"], ["p", "Attest\u00e9 d\u00e8s 1447, apr\u00e8s\u00a01484 . Probablement issu de la famille Rey de Romont (FR). Conventuel en 1447, pitancier (administrateur des dons en esp\u00e8ces et en nature destin\u00e9s \u00e0 la pitance des moines) en 1459-1460, puis abb\u00e9 du monast\u00e8re cistercien de Hautcr\u00eat de 1465 \u00e0 1484. R. fut install\u00e9 dans cette charge par les abb\u00e9s de Montheron et d'Hauterive. Cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre devant le chapitre g\u00e9n\u00e9ral de l'ordre pour r\u00e9pondre de ses dettes en 1467. Il institua en 1472, sans l'accord de ce dernier, un abb\u00e9 \u00e0 Hauterive. En 1479, le chapitre ordonna, sur plainte d'un bourgeois de Berne, une enqu\u00eate concernant des d\u00eemes litigieuses \u00e0 Elswil et Balsingen (auj. tous deux comm. W\u00fcnnewil-Flamatt). R. d\u00e9missionna pour raison d'\u00e2ge en 1484."]], "text_links": [[], [{"start": 70, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67103", "wikipedia_page_id": 85982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000876", "dhsid": "000876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "itemLabel": "Romont", "dhsid": "000876", "namefr": "Romont (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romont_(Fribourg)", "namede": "Romont FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romont_FR", "nameit": "Romont (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romont_(Friburgo)", "nameen": "Romont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4292659-2", "wikidata_id": "Q67103"}}, {"start": 78, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 2962140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1591370", "wikipedia_page_id": 6384720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1591370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012141", "dhsid": "012141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1591370", "itemLabel": "abbaye cistercienne de Haut-Cr\u00eat", "dhsid": "012141", "namefr": "Abbaye cistercienne de Haut-Cr\u00eat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_cistercienne_de_Haut-Cr%C3%AAt", "namede": "Haut-Cr\u00eat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haut-Cr%C3%AAt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4647952-1", "wikidata_id": "Q1591370"}}, {"start": 272, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3322727", "wikipedia_page_id": 2300668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3322727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216285", "wikipedia_page_id": 23236, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 628, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 670, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67718", "wikipedia_page_id": 174461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001040", "dhsid": "001040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "itemLabel": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "dhsid": "001040", "namefr": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "namede": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameit": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameen": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355188-9", "wikidata_id": "Q67718"}}, {"start": 689, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Anton Regis", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96488708", "itemLabel": "Anton Regis", "dhsid": "012897", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96488708", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012897/2010-08-20"}