{"search_result_name": "Tavel, Guichard", "language": "fr", "id": "012999", "version": "2012-08-14", "_text": "Guichard Tavel\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1335, 8.8.1375 \u00e0 Sion, de Gen\u00e8ve. Fils de Guy, seigneur de Granges (VS). Etudes de droit. Conseiller juridique et chancelier du comte Aymon de Savoie en 1337, S. accompagna celui-ci dans ses d\u00e9placements sur ses terres de 1338 \u00e0 1341. Chanoine du chapitre cath\u00e9dral de Gen\u00e8ve (1338), il fut nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Sion par le pape Cl\u00e9ment\u00a0VI en 1342 (consacr\u00e9 en 1343). Son attitude prosavoyarde le fit entrer en conflit avec le chapitre cath\u00e9dral de Sion \u00e0 propos du droit de chancellerie et de l'immunit\u00e9 du ch\u00e2teau de Val\u00e8re (si\u00e8ge du chapitre), ainsi qu'avec la ville de Sion et les dizains valaisans. La situation s'envenima lors de l'affaire de l'agression du marchand Palmeron Turchi en 1346-1347. Les d\u00e9sordres de 1349 d\u00e9bouch\u00e8rent sur une guerre civile, provoqu\u00e9e notamment par le conflit entre T. et Pierre de la Tour, et qui s'acheva provisoirement en 1352 avec la destruction de la ville de Sion par le comte de Savoie Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI. La domination savoyarde \u00e9tait cependant fragile, comme le montra l'intervention de l'empereur Charles\u00a0IV en faveur des dizains (1354-1355), en lien avec la nomination de recteurs en Valais. Apr\u00e8s le trait\u00e9 de paix de 1360, Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI renon\u00e7a en 1361 \u00e0 ses droits dans le Valais \u00e9piscopal. D\u00e8s lors seul face aux dizains, T. fut emprisonn\u00e9 \u00e0 Ernen en 1361-1362. En 1370, la paix conclue entre l'\u00e9v\u00eaque et Antoine de la Tour mit fin aux troubles qui avaient repris d\u00e8s 1364, et au cours desquels les dizains oppos\u00e9s aux vell\u00e9it\u00e9s de pouvoir des barons de la Tour se ralli\u00e8rent \u00e0 T. Au motif de son absence d'engagement en faveur de la politique du pape Gr\u00e9goire\u00a0XI contre Milan en 1372-1374, T. fut assassin\u00e9 au ch\u00e2teau de La Soie par Antoine de la Tour et ses gens. Sur ce, les dizains chass\u00e8rent les la Tour du Valais et saisirent leurs biens. T. \u00e9dicta des statuts synodaux en 1346, 1347 et 1370. Il acheta la tour de la Majorie \u00e0 Sion (1373), dont il fit la r\u00e9sidence \u00e9piscopale (ch\u00e2teau de la Majorie).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Chanoines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Guichard Tavel", "given_name": "Guichard", "family_name": "Tavel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPhilipp Kalbermatter\nTraduction:\nMadeleine Kobel"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "V. van Berchem, \u00abGuichard Tavel, Ev\u00eaque de Sion, 1342-1375\u00bb, in JSG, 24, 1899, 27-397", "author": ["V. van Berchem"], "tpub": ["Guichard Tavel, Ev\u00eaque de Sion, 1342-1375", "JSG"]}, {"text": "HS, I/5, 184-188", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12999", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per030606", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Witschard Tavelli"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Tavel (GE)", "link": ["/articles/025566/2012-08-20/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1335\n   \u271d\ufe0e 8.8.1375\n1375-08-08", "death_date": "1375-08-08"}], "death_date": "1375-08-08", "text_blocks": [["h1", "Guichard Tavel"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1335, 8.8.1375 \u00e0 Sion, de Gen\u00e8ve. Fils de Guy, seigneur de Granges (VS). Etudes de droit. Conseiller juridique et chancelier du comte Aymon de Savoie en 1337, S. accompagna celui-ci dans ses d\u00e9placements sur ses terres de 1338 \u00e0 1341. Chanoine du chapitre cath\u00e9dral de Gen\u00e8ve (1338), il fut nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Sion par le pape Cl\u00e9ment\u00a0VI en 1342 (consacr\u00e9 en 1343). Son attitude prosavoyarde le fit entrer en conflit avec le chapitre cath\u00e9dral de Sion \u00e0 propos du droit de chancellerie et de l'immunit\u00e9 du ch\u00e2teau de Val\u00e8re (si\u00e8ge du chapitre), ainsi qu'avec la ville de Sion et les dizains valaisans. La situation s'envenima lors de l'affaire de l'agression du marchand Palmeron Turchi en 1346-1347. Les d\u00e9sordres de 1349 d\u00e9bouch\u00e8rent sur une guerre civile, provoqu\u00e9e notamment par le conflit entre T. et Pierre de la Tour, et qui s'acheva provisoirement en 1352 avec la destruction de la ville de Sion par le comte de Savoie Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI. La domination savoyarde \u00e9tait cependant fragile, comme le montra l'intervention de l'empereur Charles\u00a0IV en faveur des dizains (1354-1355), en lien avec la nomination de recteurs en Valais. Apr\u00e8s le trait\u00e9 de paix de 1360, Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI renon\u00e7a en 1361 \u00e0 ses droits dans le Valais \u00e9piscopal. D\u00e8s lors seul face aux dizains, T. fut emprisonn\u00e9 \u00e0 Ernen en 1361-1362. En 1370, la paix conclue entre l'\u00e9v\u00eaque et Antoine de la Tour mit fin aux troubles qui avaient repris d\u00e8s 1364, et au cours desquels les dizains oppos\u00e9s aux vell\u00e9it\u00e9s de pouvoir des barons de la Tour se ralli\u00e8rent \u00e0 T. Au motif de son absence d'engagement en faveur de la politique du pape Gr\u00e9goire\u00a0XI contre Milan en 1372-1374, T. fut assassin\u00e9 au ch\u00e2teau de La Soie par Antoine de la Tour et ses gens. Sur ce, les dizains chass\u00e8rent les la Tour du Valais et saisirent leurs biens. T. \u00e9dicta des statuts synodaux en 1346, 1347 et 1370. Il acheta la tour de la Majorie \u00e0 Sion (1373), dont il fit la r\u00e9sidence \u00e9piscopale (ch\u00e2teau de la Majorie)."]], "text_links": [[], [{"start": 52, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 61, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 94, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q547610", "wikipedia_page_id": 643458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q547610", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3184737", "wikipedia_page_id": 2851041, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3184737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 332, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 354, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170863", "wikipedia_page_id": 3588778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 466, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662821", "wikipedia_page_id": 459406, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688261", "wikipedia_page_id": 96487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 615, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 832, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 838, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 931, "end": 935, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 959, "end": 968, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451995", "wikipedia_page_id": 388178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017858", "dhsid": "017858", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "dhsid": "017858", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VI_de_Savoie", "namede": "Amadeus VI. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VI di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VI_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VI, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907506", "wikidata_id": "Q451995"}}, {"start": 973, "end": 993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1232887", "wikipedia_page_id": 632322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1232887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1055, "end": 1074, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155669", "wikipedia_page_id": 262254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029206", "dhsid": "029206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155669", "itemLabel": "Charles IV de Luxembourg", "dhsid": "029206", "namefr": "Charles IV (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_IV_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Karl IV. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_IV._(HRR)", "nameit": "Carlo IV di Lussemburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_IV_di_Lussemburgo", "nameen": "Charles IV, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_IV,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560085", "wikidata_id": "Q155669"}}, {"start": 1089, "end": 1096, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 1152, "end": 1158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 1193, "end": 1202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451995", "wikipedia_page_id": 388178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017858", "dhsid": "017858", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "dhsid": "017858", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VI_de_Savoie", "namede": "Amadeus VI. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VI di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VI_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VI, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907506", "wikidata_id": "Q451995"}}, {"start": 1240, "end": 1256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17355479", "wikipedia_page_id": 7965794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008560", "dhsid": "008560", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "itemLabel": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "dhsid": "008560", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Sion", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3403564", "instanceofLabel": "principaut\u00e9 eccl\u00e9siastique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17355479"}}, {"start": 1281, "end": 1288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 1290, "end": 1292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1310, "end": 1315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70347", "wikipedia_page_id": 268644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002686", "dhsid": "002686", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70347", "itemLabel": "Ernen", "dhsid": "002686", "namefr": "Ernen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernen", "namede": "Ernen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernen", "nameit": "Ernen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernen", "nameen": "Ernen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4235096-7", "wikidata_id": "Q70347"}}, {"start": 1363, "end": 1369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1373, "end": 1380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1467, "end": 1474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 1546, "end": 1548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1615, "end": 1619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1620, "end": 1631, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169594", "wikipedia_page_id": 52546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1639, "end": 1644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 1659, "end": 1661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1702, "end": 1720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1746, "end": 1753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 1573728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 1772, "end": 1786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1813, "end": 1815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1901, "end": 1905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 1951, "end": 1972, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2971285", "wikipedia_page_id": 724842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2971285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ch\u00e2teau de la Majorie", "confidence_score": 0.9962, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119337", "itemLabel": "Guichard Tavel", "dhsid": "012999", "namefr": "Guichard Tavelli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guichard_Tavelli", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119337", "wikipedia_page_title": "Guichard Tavelli", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012999/2012-08-14"}