{"search_result_name": "Heinrich von Sempach", "language": "fr", "id": "012962", "version": "2007-10-15", "_text": "Heinrich von Sempach\n\nAttest\u00e9 en 1331 au couvent d'Engelberg, un 7.7., sans doute apr\u00e8s 1359 . D\u00e9sign\u00e9 comme \"celui de Sempach\", H. est cit\u00e9 comme suppl\u00e9ant de l'abb\u00e9 et \"pr\u00e9v\u00f4t en Argovie\" en 1342 et 1345. Elu abb\u00e9 en 1347. La confraternit\u00e9 de pri\u00e8re entre son abbaye et celle de Saint-Blaise (For\u00eat-Noire) fut conclue en 1348. La grande peste de 1349 causa la mort de 116 nonnes, deux moines, cinq \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole conventuelle et seize habitants de la vall\u00e9e. En 1353, le nombre de nonnes fut limit\u00e9 \u00e0 cent. En 1357, H. d\u00e9posa plainte sans succ\u00e8s aupr\u00e8s des cantons pour des empi\u00e8tements commis par les Uranais sur les alpages de la r\u00e9gion du col de Surenen. Il r\u00e9signa ses fonctions en 1359.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Heinrich von Sempach", "family_name": "Heinrich von Sempach", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRolf De Kegel\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 619-620", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12962", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1331\n   \u271d\ufe0e un 7.7., sans doute apr\u00e8s 1359", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Heinrich von Sempach"], ["p", "Attest\u00e9 en 1331 au couvent d'Engelberg, un 7.7., sans doute apr\u00e8s 1359 . D\u00e9sign\u00e9 comme \"celui de Sempach\", H. est cit\u00e9 comme suppl\u00e9ant de l'abb\u00e9 et \"pr\u00e9v\u00f4t en Argovie\" en 1342 et 1345. Elu abb\u00e9 en 1347. La confraternit\u00e9 de pri\u00e8re entre son abbaye et celle de Saint-Blaise (For\u00eat-Noire) fut conclue en 1348. La grande peste de 1349 causa la mort de 116 nonnes, deux moines, cinq \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole conventuelle et seize habitants de la vall\u00e9e. En 1353, le nombre de nonnes fut limit\u00e9 \u00e0 cent. En 1357, H. d\u00e9posa plainte sans succ\u00e8s aupr\u00e8s des cantons pour des empi\u00e8tements commis par les Uranais sur les alpages de la r\u00e9gion du col de Surenen. Il r\u00e9signa ses fonctions en 1359."]], "text_links": [[], [{"start": 29, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64108", "wikipedia_page_id": 203479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000741", "dhsid": "000741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "itemLabel": "Engelberg", "dhsid": "000741", "namefr": "Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "namede": "Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameit": "Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameen": "Engelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014751-4", "wikidata_id": "Q64108"}}, {"start": 97, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7151", "wikipedia_page_id": 339975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000654", "dhsid": "000654", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7151", "itemLabel": "Sempach", "dhsid": "000654", "namefr": "Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sempach", "namede": "Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sempach", "nameit": "Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sempach", "nameen": "Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4054335-3", "wikidata_id": "Q7151"}}, {"start": 107, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 259, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4204", "wikipedia_page_id": 63303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007116", "dhsid": "007116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "itemLabel": "For\u00eat-Noire", "dhsid": "007116", "namefr": "For\u00eat-Noire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/For%C3%AAt-Noire", "namede": "Schwarzwald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarzwald", "nameit": "Foresta Nera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Foresta_Nera", "nameen": "Black Forest", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Black_Forest", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q674541", "instanceofLabel": "moyenne montagne", "gndid": "4053807-2", "wikidata_id": "Q4204"}}, {"start": 310, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42005", "wikipedia_page_id": 11788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 615, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2368438", "wikipedia_page_id": 8081714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2368438", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "col de Surenen", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Vehicles", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008861", "dhsid": "008861", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2368438", "itemLabel": "Surenenpass", "dhsid": "008861", "namefr": "Col de Surenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_de_Surenen", "namede": "Surenenpass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Surenenpass", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Surenen Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Surenen_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2368438"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012962/2007-10-15"}