{"search_result_name": "Wichard", "language": "fr", "id": "013056", "version": "2013-10-28", "_text": "Wichard\n\nprobablement en 887 \u00e0 Lucerne. Issu de la maison ducale d'Al\u00e9manie. Fr\u00e8re de Rupert, chef de l'arm\u00e9e royale, parent de Louis le Germanique. Au milieu du IXe\u00a0s., W., qui \u00e9tait pr\u00eatre, remit en \u00e9tat le monast\u00e8re de Lucerne tomb\u00e9 en d\u00e9cr\u00e9pitude, le dota de ses possessions situ\u00e9es \u00e0 l'ouest de l'Albis et le consacra aux saints L\u00e9ger et Maurice. Apr\u00e8s la reconstruction (861/862 ou 864/865), il installa Alwik \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9tablissement, qu'il quitta. Il fut ensuite probablement actif dans la chancellerie de Louis le Germanique et de Charles\u00a0III. W. et l'\u00e9v\u00eaque d'Augsbourg Witgar pourrait en outre \u00eatre une seule et m\u00eame personne. Revenu en 876 ou 880 au monast\u00e8re lucernois, il en devint abb\u00e9; l'\u00e9tablissement re\u00e7ut alors d'importantes donations. W. est \u00e0 distinguer de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le W.\u00a0Ier.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / Clerg\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Wichard", "family_name": "Wichard", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nCatherine P\u00e9coud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Schnyder, \u00abAbt Wichard von Luzern als Bischof zu Augsburg?\u00bb, in Gfr., 121, 1968, 5-63", "author": ["H. Schnyder"], "tpub": ["Abt Wichard von Luzern als Bischof zu Augsburg?", "Gfr."]}, {"text": "HS, III/1, 842-843", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "13056", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u271d\ufe0e probablement en 887", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Wichard"], ["p", "probablement en 887 \u00e0 Lucerne. Issu de la maison ducale d'Al\u00e9manie. Fr\u00e8re de Rupert, chef de l'arm\u00e9e royale, parent de Louis le Germanique. Au milieu du IXe\u00a0s., W., qui \u00e9tait pr\u00eatre, remit en \u00e9tat le monast\u00e8re de Lucerne tomb\u00e9 en d\u00e9cr\u00e9pitude, le dota de ses possessions situ\u00e9es \u00e0 l'ouest de l'Albis et le consacra aux saints L\u00e9ger et Maurice. Apr\u00e8s la reconstruction (861/862 ou 864/865), il installa Alwik \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9tablissement, qu'il quitta. Il fut ensuite probablement actif dans la chancellerie de Louis le Germanique et de Charles\u00a0III. W. et l'\u00e9v\u00eaque d'Augsbourg Witgar pourrait en outre \u00eatre une seule et m\u00eame personne. Revenu en 876 ou 880 au monast\u00e8re lucernois, il en devint abb\u00e9; l'\u00e9tablissement re\u00e7ut alors d'importantes donations. W. est \u00e0 distinguer de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le W.\u00a0Ier."]], "text_links": [[], [{"start": 22, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 31, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152463", "wikipedia_page_id": 88390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020773", "dhsid": "020773", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q152463", "itemLabel": "Louis II le Germanique", "dhsid": "020773", "namefr": "Louis II de Germanie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_II_de_Germanie", "namede": "Ludwig der Deutsche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_der_Deutsche", "nameit": "Ludovico II il Germanico", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ludovico_II_il_Germanico", "nameen": "Louis the German", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_the_German", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118863746", "wikidata_id": "Q152463"}}, {"start": 161, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250867", "wikipedia_page_id": 25470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250867", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 334, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152463", "wikipedia_page_id": 88390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020773", "dhsid": "020773", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q152463", "itemLabel": "Louis II le Germanique", "dhsid": "020773", "namefr": "Louis II de Germanie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_II_de_Germanie", "namede": "Ludwig der Deutsche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_der_Deutsche", "nameit": "Ludovico II il Germanico", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ludovico_II_il_Germanico", "nameen": "Louis the German", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_the_German", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118863746", "wikidata_id": "Q152463"}}, {"start": 535, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837110", "wikipedia_page_id": 5618800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837110", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 750, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 785, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00e2le", "confidence_score": 0.6834, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013056/2013-10-28"}