{"search_result_name": "Waldo", "language": "fr", "id": "013044", "version": "2013-08-07", "_text": "Waldo\n\nvers 740, 29/30.3.813/814 \u00e0 l'abbaye royale de Saint-Denis, pr\u00e8s de Paris. W. appartenait probablement au cercle de la noblesse mosellane tr\u00e8s proche des Carolingiens et il \u00e9tait parent de l'archev\u00eaque de Tr\u00eaves Hetti, du moine Wetti de Reichenau et de l'abb\u00e9 de Saint-Gall Grimald. Il est cit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois vers 773 comme diacre et scribe de l'abbaye de Saint-Gall. Dix-neuf documents, dress\u00e9s entre 773 et 782, attestent de ses voyages, ainsi que de son influence sur la chancellerie et le scriptorium de l'abbaye. Elu abb\u00e9 par les moines en 782, il se retira en 784 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Reichenau, comme simple moine, \u00e0 la suite de la querelle avec l'\u00e9v\u00eaque de Constance Egino concernant l'ind\u00e9pendance de l'abbaye de Saint-Gall. Abb\u00e9 de Reichenau d\u00e8s 786, il fut aussi pr\u00e9cepteur et premier conseiller du jeune roi d'Italie P\u00e9pin, administrateur des dioc\u00e8ses de Pavie (791-801) et de B\u00e2le (au plus tard 800-802). L'accord de confraternit\u00e9 conclu en 800 avec l'abbaye de Saint-Gall t\u00e9moigne du fort attachement de W. \u00e0 celle-ci. En 806, W. fut plac\u00e9 par Charlemagne \u00e0 la t\u00eate de l'abbaye de Saint-Denis.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / Clerg\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Waldo", "family_name": "Waldo", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Erhart\nTraduction:\nHansj\u00f6rg Roth"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 164; III/1, 1069-1070, 1270-1271", "tpub": ["HS"]}, {"text": "LexMA, 8, 1958", "tpub": ["LexMA"]}, {"text": "P. Ochsenbein, \u00e9d., Das Kloster St. Gallen im Mittelalter, 1999", "author": ["P. Ochsenbein"], "tpub": ["Das Kloster St. Gallen im Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "13044", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119511924&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119511924"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/69740879"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 740\n   \u271d\ufe0e 29/30.3.813/814", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Waldo"], ["p", "vers 740, 29/30.3.813/814 \u00e0 l'abbaye royale de Saint-Denis, pr\u00e8s de Paris. W. appartenait probablement au cercle de la noblesse mosellane tr\u00e8s proche des Carolingiens et il \u00e9tait parent de l'archev\u00eaque de Tr\u00eaves Hetti, du moine Wetti de Reichenau et de l'abb\u00e9 de Saint-Gall Grimald. Il est cit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois vers 773 comme diacre et scribe de l'abbaye de Saint-Gall. Dix-neuf documents, dress\u00e9s entre 773 et 782, attestent de ses voyages, ainsi que de son influence sur la chancellerie et le scriptorium de l'abbaye. Elu abb\u00e9 par les moines en 782, il se retira en 784 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Reichenau, comme simple moine, \u00e0 la suite de la querelle avec l'\u00e9v\u00eaque de Constance Egino concernant l'ind\u00e9pendance de l'abbaye de Saint-Gall. Abb\u00e9 de Reichenau d\u00e8s 786, il fut aussi pr\u00e9cepteur et premier conseiller du jeune roi d'Italie P\u00e9pin, administrateur des dioc\u00e8ses de Pavie (791-801) et de B\u00e2le (au plus tard 800-802). L'accord de confraternit\u00e9 conclu en 800 avec l'abbaye de Saint-Gall t\u00e9moigne du fort attachement de W. \u00e0 celle-ci. En 806, W. fut plac\u00e9 par Charlemagne \u00e0 la t\u00eate de l'abbaye de Saint-Denis."]], "text_links": [[], [{"start": 30, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184407", "wikipedia_page_id": 79006, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 75, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133602", "wikipedia_page_id": 606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3138", "wikipedia_page_id": 28718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7990181", "wikipedia_page_id": 10776921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7990181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 255, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 332, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161944", "wikipedia_page_id": 28584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 501, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q655185", "wikipedia_page_id": 3123630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q655185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679114", "wikipedia_page_id": 325579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 706, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 736, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679114", "wikipedia_page_id": 325579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 816, "end": 822, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 861, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6259", "wikipedia_page_id": 164568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006616", "dhsid": "006616", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6259", "itemLabel": "Pavie", "dhsid": "006616", "namefr": "Pavie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pavie", "namede": "Pavia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pavia", "nameit": "Pavia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pavia", "nameen": "Pavia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pavia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "4044970-1", "wikidata_id": "Q6259"}}, {"start": 883, "end": 887, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 959, "end": 979, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 1012, "end": 1014, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1052, "end": 1063, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3044", "wikipedia_page_id": 628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020775", "dhsid": "020775", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "itemLabel": "Charlemagne", "dhsid": "020775", "namefr": "Charlemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "namede": "Karl der Gro\u00dfe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_der_Gro%C3%9Fe", "nameit": "Carlo Magno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Magno", "nameen": "Charlemagne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560034", "wikidata_id": "Q3044"}}, {"start": 1079, "end": 1100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184407", "wikipedia_page_id": 79006, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Denis", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q649734", "itemLabel": "Waldo de Reichenau", "dhsid": "013044", "namefr": "Waldo de Reichenau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldo_de_Reichenau", "namede": "Waldo von Reichenau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldo_von_Reichenau", "nameit": "Waldo di Reichenau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldo_di_Reichenau", "nameen": "Waldo of Reichenau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldo_of_Reichenau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119511924"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q649734", "wikipedia_page_title": "Waldo de Reichenau", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013044/2013-08-07"}