{"search_result_name": "Tello", "language": "fr", "id": "013003", "version": "2012-08-15", "_text": "Tello\n\nEv\u00eaque de Coire entre 759 et 765 environ. Issu de la famille des Zaccon/Victorides, fils de Victor, praeses, et de Theusinda. Peut-\u00eatre \u00e9lev\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Disentis. T. est mentionn\u00e9 dans la Vita de saint Gall de Walafrid Strabon comme m\u00e9diateur en 759 dans le conflit entre l'abbaye de Saint-Gall et l' \u00e9v\u00eaque de Constance Sidonius. Cosignataire de l'association de pri\u00e8re, cr\u00e9\u00e9e au synode d'Attigny (Ardennes) en 762. Dans une donation post obitum du 15 d\u00e9cembre 765, connue sous le nom de testament de Tello, il l\u00e9gua des biens consid\u00e9rables au couvent de Disentis. Comme Constantius et Remedius apr\u00e8s lui, T. fut sans doute \u00e0 la fois \u00e9v\u00eaque et praeses, exer\u00e7ant ainsi le pouvoir spirituel et temporel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / Clerg\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / D\u00e9tenteurs de fonctions la\u00efques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Fondations et donations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Tello", "family_name": "Tello", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Hannes Graf\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 469-470", "tpub": ["HS"]}, {"text": "O.P. Clavadetscher, \u00abZur F\u00fchrungsschicht im fr\u00fchmittelalterlichen R\u00e4tien\u00bb, in Montfort, 42, 1990, 63-70", "author": ["O.P. Clavadetscher"], "tpub": ["Zur F\u00fchrungsschicht im fr\u00fchmittelalterlichen R\u00e4tien", "Montfort"]}, {"text": "R. Kaiser, Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter, 1998 (22008, \u00e9d. revue et augment\u00e9e)", "author": ["R. Kaiser"], "tpub": ["Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "13003", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3046"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 759\n   Derni\u00e8re mention 765"}], "text_blocks": [["h1", "Tello"], ["p", "Ev\u00eaque de Coire entre 759 et 765 environ. Issu de la famille des Zaccon/Victorides, fils de Victor, praeses, et de Theusinda. Peut-\u00eatre \u00e9lev\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Disentis. T. est mentionn\u00e9 dans la Vita de saint Gall de Walafrid Strabon comme m\u00e9diateur en 759 dans le conflit entre l'abbaye de Saint-Gall et l' \u00e9v\u00eaque de Constance Sidonius. Cosignataire de l'association de pri\u00e8re, cr\u00e9\u00e9e au synode d'Attigny (Ardennes) en 762. Dans une donation post obitum du 15 d\u00e9cembre 765, connue sous le nom de testament de Tello, il l\u00e9gua des biens consid\u00e9rables au couvent de Disentis. Comme Constantius et Remedius apr\u00e8s lui, T. fut sans doute \u00e0 la fois \u00e9v\u00eaque et praeses, exer\u00e7ant ainsi le pouvoir spirituel et temporel."]], "text_links": [[], [{"start": 65, "end": 82, "mention": "Zaccon/Victorides", "href": "/fr/articles/014777/2015-01-25/", "dhsid": "014777", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2524576", "itemLabel": "Viktoriden", "dhsid": "014777", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Viktoriden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Viktoriden", "nameit": "Vittoridi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vittoridi", "nameen": "Victorids", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Victorids", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2524576", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 92, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q630414", "wikipedia_page_id": 4084927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q630414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011490", "dhsid": "011490", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q630414", "itemLabel": "abbaye de Disentis", "dhsid": "011490", "namefr": "Abbaye de Disentis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Disentis", "namede": "Kloster Disentis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Disentis", "nameit": "Abbazia di Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Disentis", "nameen": "Disentis Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "1095228-7", "wikidata_id": "Q630414"}}, {"start": 191, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456569", "wikipedia_page_id": 617176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013081", "dhsid": "013081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456569", "itemLabel": "Walafrid Strabon", "dhsid": "013081", "namefr": "Walafrid Strabon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walafrid_Strabon", "namede": "Walahfrid Strabo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walahfrid_Strabo", "nameit": "Valafrido Strabone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valafrido_Strabone", "nameen": "Walafrid Strabo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walafrid_Strabo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118628550", "wikidata_id": "Q456569"}}, {"start": 277, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 304, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 384, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16543193", "wikipedia_page_id": 7459725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16543193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 402, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3164", "wikipedia_page_id": 1235810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3164", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2383", "wikipedia_page_id": 3815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 610, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3517745", "wikipedia_page_id": 298861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3517745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pouvoir spirituel", "confidence_score": 0.5933, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689773", "itemLabel": "Q689773", "dhsid": "013003", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Tello (Bischof)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tello_(Bischof)", "nameit": "Tellone di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tellone_di_Coira", "nameen": "Tello (bishop of Chur)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tello_(bishop_of_Chur)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689773", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013003/2012-08-15"}