{"search_result_name": "Udalricus", "language": "fr", "id": "013021", "version": "2011-07-18", "_text": "Udalricus\n\nun 25.5 apr\u00e8s\u00a0835 . Apr\u00e8s avoir re\u00e7u en commende le dioc\u00e8se de B\u00e2le en 823, U. s'\u00e9tablit dans la ville en 824 et y est ordonn\u00e9 pr\u00eatre l'ann\u00e9e suivante. Il participe au synode de Mayence en 829, puis \u00e0 celui de Sens en 834. En 835, il assiste \u00e0 la cons\u00e9cration de la nouvelle \u00e9glise abbatiale de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / Clerg\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Udalricus", "family_name": "Udalricus", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRomain Jurot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 165-166", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "13021", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/143983091"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/170423442"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u271d\ufe0e un 25.5 apr\u00e8s 835", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Udalricus"], ["p", "un 25.5 apr\u00e8s\u00a0835 . Apr\u00e8s avoir re\u00e7u en commende le dioc\u00e8se de B\u00e2le en 823, U. s'\u00e9tablit dans la ville en 824 et y est ordonn\u00e9 pr\u00eatre l'ann\u00e9e suivante. Il participe au synode de Mayence en 829, puis \u00e0 celui de Sens en 834. En 835, il assiste \u00e0 la cons\u00e9cration de la nouvelle \u00e9glise abbatiale de Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 32, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56556193", "wikipedia_page_id": 529536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56556193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 597193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 76, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111161", "wikipedia_page_id": 124611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1720", "wikipedia_page_id": 12582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006633", "dhsid": "006633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "itemLabel": "Mayence", "dhsid": "006633", "namefr": "Mayence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mayence", "namede": "Mainz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mainz", "nameit": "Magonza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Magonza", "nameen": "Mainz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mainz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14784328", "instanceofLabel": "capitale de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral", "gndid": "4037124-4", "wikidata_id": "Q1720"}}, {"start": 210, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212420", "wikipedia_page_id": 4189739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212420", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q97649181", "itemLabel": "Q97649181", "dhsid": "013021", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "143983091"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q97649181", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "U", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013021/2011-07-18"}