{"search_result_name": "Vanel", "language": "fr", "id": "013172", "version": "2014-12-27", "_text": "Vanel\n\nForteresse \u00e9difi\u00e9e vers le XIe\u00a0s. sur le d\u00e9fil\u00e9 du V. entre Rougemont et Gessenay, comm. Rougemont VD. Si\u00e8ge de la banni\u00e8re du V. regroupant les deux ch\u00e2tellenies de Gessenay et de Rougemont. Le premier seigneur attest\u00e9 est Ulrich, mentionn\u00e9 en 1115 dans la Pancarte de Rougemont. La seigneurie, aux mains soit du comte de Gruy\u00e8re, soit d'une branche cadette apanag\u00e9e, poss\u00e9dait les droits de haute et basse justices; apr\u00e8s la faillite de Michel de Gruy\u00e8re, elle fut r\u00e9unie en 1555 au canton de Berne. Le ch\u00e2teau, gravement endommag\u00e9 lors de sa mise \u00e0 sac par Berne en 1407, ne semble plus avoir \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 et tomba en ruine; la tour qui subsistait fut d\u00e9molie en 1907. Contrairement \u00e0 ce que rapportait la tradition, on n'y pr\u00e9levait pas de p\u00e9age. Lors de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, l'arm\u00e9e construisit au V. un bunker du r\u00e9duit national.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e9s politiques / Seigneurie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.008600."}, {"tag": "Patrimoine / Ch\u00e2teau fort, tour, si\u00e8ge baillival", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012600."}], "title": "Vanel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPierre-Yves Favez"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F. Reichlen, \u00abNotice sur la seigneurie et les seigneurs du Vanel au Pays-d'Enhaut\u00bb, in RHV, 1903, 41-51", "author": ["F. Reichlen"], "tpub": ["Notice sur la seigneurie et les seigneurs du Vanel au Pays-d'Enhaut", "RHV"]}, {"text": "V.-H. Bourgeois, Les ch\u00e2teaux hist. du canton de Vaud du XIe au XVIe\u00a0s., 1, 1935, 82-84", "author": ["V.-H. Bourgeois"], "tpub": ["Les ch\u00e2teaux hist. du canton de Vaud du XIe au XVIe\u00a0s."]}, {"text": "\u00abChronique arch\u00e9ol.\u00bb, in RHV, 2008, 314-316", "tpub": ["Chronique arch\u00e9ol.", "RHV"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vanel"], ["p", "Forteresse \u00e9difi\u00e9e vers le XIe\u00a0s. sur le d\u00e9fil\u00e9 du V. entre Rougemont et Gessenay, comm. Rougemont VD. Si\u00e8ge de la banni\u00e8re du V. regroupant les deux ch\u00e2tellenies de Gessenay et de Rougemont. Le premier seigneur attest\u00e9 est Ulrich, mentionn\u00e9 en 1115 dans la Pancarte de Rougemont. La seigneurie, aux mains soit du comte de Gruy\u00e8re, soit d'une branche cadette apanag\u00e9e, poss\u00e9dait les droits de haute et basse justices; apr\u00e8s la faillite de Michel de Gruy\u00e8re, elle fut r\u00e9unie en 1555 au canton de Berne. Le ch\u00e2teau, gravement endommag\u00e9 lors de sa mise \u00e0 sac par Berne en 1407, ne semble plus avoir \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 et tomba en ruine; la tour qui subsistait fut d\u00e9molie en 1907. Contrairement \u00e0 ce que rapportait la tradition, on n'y pr\u00e9levait pas de p\u00e9age. Lors de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, l'arm\u00e9e construisit au V. un bunker du r\u00e9duit national."]], "text_links": [[], [{"start": 60, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66629", "wikipedia_page_id": 110149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000479", "dhsid": "000479", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66629", "itemLabel": "Saanen", "dhsid": "000479", "namefr": "Saanen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saanen", "namede": "Saanen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saanen", "nameit": "Saanen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saanen", "nameen": "Saanen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saanen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4105147-6", "wikidata_id": "Q66629"}}, {"start": 99, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 166, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66629", "wikipedia_page_id": 110149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000479", "dhsid": "000479", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66629", "itemLabel": "Saanen", "dhsid": "000479", "namefr": "Saanen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saanen", "namede": "Saanen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saanen", "nameit": "Saanen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saanen", "nameen": "Saanen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saanen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4105147-6", "wikidata_id": "Q66629"}}, {"start": 181, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 323, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 439, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3311176", "wikipedia_page_id": 6723401, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3311176", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029230", "dhsid": "029230", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3311176", "itemLabel": "Michel de Gruy\u00e8re", "dhsid": "029230", "namefr": "Michel de Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_de_Gruy%C3%A8re", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3311176"}}, {"start": 485, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 31687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 560, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 742, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191316", "wikipedia_page_id": 192918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191316", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 760, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 815, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q89521", "wikipedia_page_id": 1532816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q89521", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 825, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90764", "wikipedia_page_id": 491466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9duit national", "confidence_score": 0.8979, "domains": ["Engineering", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008696", "dhsid": "008696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": "", "wikidata_id": "Q90764"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29891501", "itemLabel": "Ruines du ch\u00e2teau du Vanel", "dhsid": "013172", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57831", "instanceofLabel": "forteresse", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29891501", "itemLabel": "Ruines du ch\u00e2teau du Vanel", "dhsid": "013172", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q196068", "instanceofLabel": "herrschaft", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29891501", "itemLabel": "Ruines du ch\u00e2teau du Vanel", "dhsid": "013172", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q839954", "instanceofLabel": "site arch\u00e9ologique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29891501", "itemLabel": "Ruines du ch\u00e2teau du Vanel", "dhsid": "013172", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q811979", "instanceofLabel": "structure architecturale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29891501", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013172/2014-12-27"}