{"search_result_name": "Waldegg", "language": "fr", "id": "013111", "version": "2013-08-20", "_text": "Waldegg\n\nR\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 construite par l'avoyer Johann Victor Besenval \u00e0 Feldbrunnen-Sankt Niklaus (1682-1686). Situ\u00e9 sur une hauteur d\u00e9pourvue d'autres constructions (zone prot\u00e9g\u00e9e depuis 1964), le ch\u00e2teau de W. impressionne par sa fa\u00e7ade sud allong\u00e9e, avec ses cinq tours et ses deux ailes lat\u00e9rales, ainsi que par son jardin baroque; l'ensemble manifeste le prestige de son b\u00e2tisseur francophile. Le fils homonyme de celui-ci, deuxi\u00e8me usufrutier du fid\u00e9icommis de W., entreprit diff\u00e9rents travaux et enrichit les lieux de nombreux objets d'art import\u00e9s de France. Acquis en 1865 par Josef von Sury von Bussy, le ch\u00e2teau devint une fondation de droit public en 1963. Il est le si\u00e8ge depuis 1975 du Centre de rencontres en faveur de la compr\u00e9hension entre les r\u00e9gions linguistiques de la Suisse. Il abrite un mus\u00e9e depuis 1991. Bien culturel d'importance nationale, il a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 en deux \u00e9tapes entre 1985 et 2005.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Patrimoine / Maison de ma\u00eetre", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.013600."}], "title": "Waldegg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndr\u00e9 Schluchter\nTraduction:\nDominique Quadroni"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Schloss Waldegg bei Solothurn, 1991", "tpub": ["Schloss Waldegg bei Solothurn"]}, {"text": "F. Scherrer, Leuchtende Tage, 2010", "author": ["F. Scherrer"], "tpub": ["Leuchtende Tage"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4303244-8"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Waldegg"], ["p", "R\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 construite par l'avoyer Johann Victor Besenval \u00e0 Feldbrunnen-Sankt Niklaus (1682-1686). Situ\u00e9 sur une hauteur d\u00e9pourvue d'autres constructions (zone prot\u00e9g\u00e9e depuis 1964), le ch\u00e2teau de W. impressionne par sa fa\u00e7ade sud allong\u00e9e, avec ses cinq tours et ses deux ailes lat\u00e9rales, ainsi que par son jardin baroque; l'ensemble manifeste le prestige de son b\u00e2tisseur francophile. Le fils homonyme de celui-ci, deuxi\u00e8me usufrutier du fid\u00e9icommis de W., entreprit diff\u00e9rents travaux et enrichit les lieux de nombreux objets d'art import\u00e9s de France. Acquis en 1865 par Josef von Sury von Bussy, le ch\u00e2teau devint une fondation de droit public en 1963. Il est le si\u00e8ge depuis 1975 du Centre de rencontres en faveur de la compr\u00e9hension entre les r\u00e9gions linguistiques de la Suisse. Il abrite un mus\u00e9e depuis 1991. Bien culturel d'importance nationale, il a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 en deux \u00e9tapes entre 1985 et 2005."]], "text_links": [[], [{"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16010865", "wikipedia_page_id": 3544002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 40, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 65, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66969", "wikipedia_page_id": 758359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001146", "dhsid": "001146", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66969", "itemLabel": "Feldbrunnen-Sankt Niklaus", "dhsid": "001146", "namefr": "Feldbrunnen-Sankt Niklaus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldbrunnen-Sankt_Niklaus", "namede": "Feldbrunnen-St. Niklaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldbrunnen-St._Niklaus", "nameit": "Feldbrunnen-Sankt Niklaus", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldbrunnen-Sankt_Niklaus", "nameen": "Feldbrunnen-St. Niklaus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldbrunnen-St._Niklaus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4299080-4", "wikidata_id": "Q66969"}}, {"start": 160, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q473972", "wikipedia_page_id": 4080166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q473972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 53653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 460, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 579, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 640, "end": 652, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 693, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2943188", "wikipedia_page_id": 5655182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2943188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1751392", "wikipedia_page_id": 2945960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024596", "dhsid": "024596", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751392", "itemLabel": "langues en Suisse", "dhsid": "024596", "namefr": "Langues en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langues_en_Suisse", "namede": "Sprachen in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sprachen_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Languages of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Languages_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1751392"}}, {"start": 822, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869941", "wikipedia_page_id": 3096957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869941", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bien culturel d'importance nationale", "confidence_score": 0.793, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2243929", "itemLabel": "Q2243929", "dhsid": "013111", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schloss Waldegg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Waldegg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Waldegg Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldegg_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q751876", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2243929", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013111/2013-08-20"}