{"search_result_name": "Kurz, Christoph Albert", "language": "fr", "id": "013242", "version": "2008-11-06", "_text": "Christoph Albert Kurz\n\n22.3.1806 \u00e0 Berne, 3.4.1864 \u00e0 Berne, prot., de Langnau im Emmental et Berne (bourgeois d'honneur en 1864). Fils de Johannes, commer\u00e7ant de Reutlingen, re\u00e7u bourgeois de Langnau en 1806, et d'Elisabeth Fruthing. Demi-fr\u00e8re de Rudolf Friedrich (->) et de Ludwig Friedrich (->). \u200bMaria Hurter, fille de Tobias. Etudes de droit \u00e0 Berne commenc\u00e9es en 1823, brevet d'avocat en 1832. Juge cantonal en 1838, K. fut d\u00e9mis de sa fonction en 1846 apr\u00e8s l'arriv\u00e9e au pouvoir des radicaux. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (sept fois pr\u00e9sident) pour la ville de Berne de 1842 \u00e0 1864; conservateur mod\u00e9r\u00e9, il favorisa en 1854 la mise en place du gouvernement dit de fusion comprenant des conservateurs et des radicaux. Conseiller aux Etats de 1851 \u00e0 1854, puis conseiller national jusqu'en 1864, il ne fut pas r\u00e9\u00e9lu, malgr\u00e9 le soutien des vieux radicaux. Il pr\u00e9sida la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de tir \u00e0 Berne en 1857. Auteur de nombreux articles, il fut notamment r\u00e9dacteur de la Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht en 1858. Commandant de division.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Christoph Albert Kurz", "given_name": "Christoph Albert", "family_name": "Kurz", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 191", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "L'Etat-major, 3, 102", "tpub": ["L'Etat-major"]}, {"text": "Junker, Berne, 2", "author": ["Junker"], "tpub": ["Berne"]}]}, "metagrid_id": "13242", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P32522", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2548", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116624876"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64762557"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 22.3.1806\n   \u271d\ufe0e 3.4.1864\n1806-03-221864-04-03", "birth_date": "1806-03-22", "death_date": "1864-04-03"}], "birth_date": "1806-03-22", "death_date": "1864-04-03", "text_blocks": [["h1", "Christoph Albert Kurz"], ["p", "22.3.1806 \u00e0 Berne, 3.4.1864 \u00e0 Berne, prot., de Langnau im Emmental et Berne (bourgeois d'honneur en 1864). Fils de Johannes, commer\u00e7ant de Reutlingen, re\u00e7u bourgeois de Langnau en 1806, et d'Elisabeth Fruthing. Demi-fr\u00e8re de Rudolf Friedrich (->) et de Ludwig Friedrich (->). \u200bMaria Hurter, fille de Tobias. Etudes de droit \u00e0 Berne commenc\u00e9es en 1823, brevet d'avocat en 1832. Juge cantonal en 1838, K. fut d\u00e9mis de sa fonction en 1846 apr\u00e8s l'arriv\u00e9e au pouvoir des radicaux. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (sept fois pr\u00e9sident) pour la ville de Berne de 1842 \u00e0 1864; conservateur mod\u00e9r\u00e9, il favorisa en 1854 la mise en place du gouvernement dit de fusion comprenant des conservateurs et des radicaux. Conseiller aux Etats de 1851 \u00e0 1854, puis conseiller national jusqu'en 1864, il ne fut pas r\u00e9\u00e9lu, malgr\u00e9 le soutien des vieux radicaux. Il pr\u00e9sida la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de tir \u00e0 Berne en 1857. Auteur de nombreux articles, il fut notamment r\u00e9dacteur de la Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht en 1858. Commandant de division."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 243, "end": 245, "mention": "->", "href": "/fr/articles/046050/2008-12-04/", "dhsid": "046050", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7377189", "itemLabel": "Rudolf Friedrich Kurz", "dhsid": "046050", "namefr": "Rudolf Friedrich Kurz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Friedrich_Kurz", "namede": "Rudolf Friedrich Kurz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Friedrich_Kurz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rudolf Friedrich Kurz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Friedrich_Kurz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118942093"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7377189", "wikipedia_page_title": "Rudolf Friedrich Kurz"}, {"start": 271, "end": 273, "mention": "->", "href": "/fr/articles/005659/2006-11-02/", "dhsid": "005659", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94904391", "itemLabel": "Q94904391", "dhsid": "005659", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052361145"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94904391", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 30, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 47, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66300", "wikipedia_page_id": 378940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000512", "dhsid": "000512", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "itemLabel": "Langnau im Emmental", "dhsid": "000512", "namefr": "Langnau im Emmental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "namede": "Langnau im Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameit": "Langnau im Emmental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameen": "Langnau im Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66300"}}, {"start": 70, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 139, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3085", "wikipedia_page_id": 507341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 191, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118282", "wikipedia_page_id": 379155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004735", "dhsid": "004735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118282", "itemLabel": "Rudolf Friedrich", "dhsid": "004735", "namefr": "Rudolf Friedrich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Friedrich", "namede": "Rudolf Friedrich (Politiker, 1923)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Friedrich_(Politiker,_1923)", "nameit": "Rudolf Friedrich", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Friedrich", "nameen": "Rudolf Friedrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Friedrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121025160", "wikidata_id": "Q118282"}}, {"start": 253, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 361, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 400, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 540, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 738, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 869, "end": 874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 946, "end": 983, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Zeitschrift f\u00fcr Vaterl\u00e4ndisches Recht", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2456712", "itemLabel": "Christoph Albert Kurz", "dhsid": "013242", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Christoph Albert Kurz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christoph_Albert_Kurz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Christoph Albert Kurz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christoph_Albert_Kurz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116624876"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2456712", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013242/2008-11-06"}