{"search_result_name": "Martin, Verena", "language": "fr", "id": "013573", "version": "2008-08-27", "_text": "Verena Martin\n\n28.1.1923 \u00e0 Frenkendorf, 7.5.1980 \u00e0 Frenkendorf, prot., de Frenkendorf. Fille de Hans, administrateur communal, et de Mathilde Bielser. Ecoles \u00e0 Frenkendorf, Liestal et B\u00e2le, \u00e9tudes de droit (interrompues). Secr\u00e9taire de direction \u00e0 Pratteln. Conseill\u00e8re communale (ex\u00e9cutif) radicale et directrice des Finances \u00e0 Frenkendorf (1974), M. devint l'ann\u00e9e suivante la premi\u00e8re pr\u00e9sidente de commune dans le canton de B\u00e2le-Campagne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Verena Martin", "given_name": "Verena", "family_name": "Martin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJeannette Voirol\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. Birkh\u00e4user, \u00e9d., Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft, 1997, 109", "author": ["K. Birkh\u00e4user"], "tpub": ["Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft"]}]}, "metagrid_id": "13573", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047135787"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306284371"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Martin (BL)", "link": ["/articles/021011/2008-08-25/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 28.1.1923\n   \u271d\ufe0e 7.5.1980\n1923-01-281980-05-07", "birth_date": "1923-01-28", "death_date": "1980-05-07"}], "birth_date": "1923-01-28", "death_date": "1980-05-07", "text_blocks": [["h1", "Verena Martin"], ["p", "28.1.1923 \u00e0 Frenkendorf, 7.5.1980 \u00e0 Frenkendorf, prot., de Frenkendorf. Fille de Hans, administrateur communal, et de Mathilde Bielser. Ecoles \u00e0 Frenkendorf, Liestal et B\u00e2le, \u00e9tudes de droit (interrompues). Secr\u00e9taire de direction \u00e0 Pratteln. Conseill\u00e8re communale (ex\u00e9cutif) radicale et directrice des Finances \u00e0 Frenkendorf (1974), M. devint l'ann\u00e9e suivante la premi\u00e8re pr\u00e9sidente de commune dans le canton de B\u00e2le-Campagne."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66593", "wikipedia_page_id": 1069539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001206", "dhsid": "001206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "itemLabel": "Frenkendorf", "dhsid": "001206", "namefr": "Frenkendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "namede": "Frenkendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameit": "Frenkendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameen": "Frenkendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4249844-2", "wikidata_id": "Q66593"}}, {"start": 36, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66593", "wikipedia_page_id": 1069539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001206", "dhsid": "001206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "itemLabel": "Frenkendorf", "dhsid": "001206", "namefr": "Frenkendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "namede": "Frenkendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameit": "Frenkendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameen": "Frenkendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4249844-2", "wikidata_id": "Q66593"}}, {"start": 59, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66593", "wikipedia_page_id": 1069539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001206", "dhsid": "001206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "itemLabel": "Frenkendorf", "dhsid": "001206", "namefr": "Frenkendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "namede": "Frenkendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameit": "Frenkendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameen": "Frenkendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4249844-2", "wikidata_id": "Q66593"}}, {"start": 118, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 169, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 233, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64679", "wikipedia_page_id": 182532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001213", "dhsid": "001213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "itemLabel": "Pratteln", "dhsid": "001213", "namefr": "Pratteln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "namede": "Pratteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameit": "Pratteln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameen": "Pratteln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4237732-8", "wikidata_id": "Q64679"}}, {"start": 314, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66593", "wikipedia_page_id": 1069539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001206", "dhsid": "001206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "itemLabel": "Frenkendorf", "dhsid": "001206", "namefr": "Frenkendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "namede": "Frenkendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameit": "Frenkendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameen": "Frenkendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4249844-2", "wikidata_id": "Q66593"}}, {"start": 334, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 12251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de B\u00e2le-Campagne", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21554215", "itemLabel": "Q21554215", "dhsid": "013573", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21554215", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013573/2008-08-27"}