{"search_result_name": "Reichen, Albert", "language": "fr", "id": "013515", "version": "2011-12-23", "_text": "Albert Reichen\n\n30.1.1864 \u00e0 Grindelwald, 25.11.1929 \u00e0 Winterthour, prot., de Frutigen et Winterthour. Fils de Peter, instituteur, et de Margaritha Bohren. Fr\u00e8re d'Ernst (->). 1892 Mina Huber, fille de Konrad, aubergiste. Issu d'une famille pauvre. Ecole primaire \u00e0 Berne. Man\u0153uvre, puis apprentissage de commerce d\u00e8s 1879. R. travailla \u00e0 Gen\u00e8ve dans une assurance, pour la compagnie du Central-Suisse \u00e0 divers endroits, d\u00e8s 1883 \u00e0 Zurich \u00e0 la Compagnie suisse de r\u00e9assurance. Maturit\u00e9 externe (obtenue sans suivre le gymnase), \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (1886-1890), cons\u00e9cration en 1890. R. occupa divers postes de suffragant, notamment \u00e0 Moscou, fut pasteur \u00e0 Seuzach (1892-1895) et \u00e0 la Stadtkirche de Winterthour (1895-1929). Socialiste, il si\u00e9gea au Grand Conseil de ville de Winterthour (1898-1920), qu'il pr\u00e9sida (1905-1906), au Grand Conseil zurichois (1898-1899 et 1902-1929), au conseil cantonal de l'\u00e9ducation et \u00e0 la commission de l'universit\u00e9 (1917-1929). Premier pasteur socialiste de Winterthour, il encouragea la formation des ouvriers et, dans ses mandats politiques, s'occupa de l'\u00e9cole, des soins aux malades et de l'assistance publique. Cofondateur de Pro Senectute en 1917.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Albert Reichen", "given_name": "Albert", "family_name": "Reichen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduction:\nElena Vuille-Mondada"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Winterthurer Arbeiterzeitung, 26, 28 et 29.11.1929", "tpub": ["Winterthurer Arbeiterzeitung"]}, {"text": "NZZ, 27.11.1929", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "13515", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88756", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051817005"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308736710"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 30.1.1864\n   \u271d\ufe0e 25.11.1929\n1864-01-301929-11-25", "birth_date": "1864-01-30", "death_date": "1929-11-25"}], "birth_date": "1864-01-30", "death_date": "1929-11-25", "text_blocks": [["h1", "Albert Reichen"], ["p", "30.1.1864 \u00e0 Grindelwald, 25.11.1929 \u00e0 Winterthour, prot., de Frutigen et Winterthour. Fils de Peter, instituteur, et de Margaritha Bohren. Fr\u00e8re d'Ernst (->). 1892 Mina Huber, fille de Konrad, aubergiste. Issu d'une famille pauvre. Ecole primaire \u00e0 Berne. Man\u0153uvre, puis apprentissage de commerce d\u00e8s 1879. R. travailla \u00e0 Gen\u00e8ve dans une assurance, pour la compagnie du Central-Suisse \u00e0 divers endroits, d\u00e8s 1883 \u00e0 Zurich \u00e0 la Compagnie suisse de r\u00e9assurance. Maturit\u00e9 externe (obtenue sans suivre le gymnase), \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (1886-1890), cons\u00e9cration en 1890. R. occupa divers postes de suffragant, notamment \u00e0 Moscou, fut pasteur \u00e0 Seuzach (1892-1895) et \u00e0 la Stadtkirche de Winterthour (1895-1929). Socialiste, il si\u00e9gea au Grand Conseil de ville de Winterthour (1898-1920), qu'il pr\u00e9sida (1905-1906), au Grand Conseil zurichois (1898-1899 et 1902-1929), au conseil cantonal de l'\u00e9ducation et \u00e0 la commission de l'universit\u00e9 (1917-1929). Premier pasteur socialiste de Winterthour, il encouragea la formation des ouvriers et, dans ses mandats politiques, s'occupa de l'\u00e9cole, des soins aux malades et de l'assistance publique. Cofondateur de Pro Senectute en 1917."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 154, "end": 156, "mention": "->", "href": "/fr/articles/006542/2010-08-20/", "dhsid": "006542", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069393", "itemLabel": "Ernst Reichen", "dhsid": "006542", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052433235"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069393", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64004", "wikipedia_page_id": 234486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000331", "dhsid": "000331", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64004", "itemLabel": "Grindelwald", "dhsid": "000331", "namefr": "Grindelwald (Berne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grindelwald_(Berne)", "namede": "Grindelwald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grindelwald", "nameit": "Grindelwald", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grindelwald", "nameen": "Grindelwald", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grindelwald", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4086804-7", "wikidata_id": "Q64004"}}, {"start": 38, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 61, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66208", "wikipedia_page_id": 198042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000321", "dhsid": "000321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66208", "itemLabel": "Frutigen", "dhsid": "000321", "namefr": "Frutigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "namede": "Frutigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "nameit": "Frutigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "nameen": "Frutigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093359-3", "wikidata_id": "Q66208"}}, {"start": 73, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 94, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 249, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 307, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 322, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 370, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 427, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 591, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13426709", "wikipedia_page_id": 315224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13426709", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 642, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q649", "wikipedia_page_id": 12322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65805", "wikipedia_page_id": 262628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000154", "dhsid": "000154", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65805", "itemLabel": "Seuzach", "dhsid": "000154", "namefr": "Seuzach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seuzach", "namede": "Seuzach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seuzach", "nameit": "Seuzach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seuzach", "nameen": "Seuzach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seuzach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65805"}}, {"start": 692, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 757, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 783, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 838, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 979, "end": 986, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1001, "end": 1012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 1159, "end": 1187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de Pro Senectute", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013515/2011-12-23"}