{"search_result_name": "Politique industrielle", "language": "fr", "id": "013727", "version": "2010-07-08", "_text": "Politique industrielle\n\nLa politique industrielle, terme pris ici au sens de l'allemand Gewerbepolitik (litt\u00e9ralement \"politique des arts et m\u00e9tiers\"), d\u00e9signe l'am\u00e9nagement du cadre constitutionnel et l\u00e9gal s'appliquant au commerce et \u00e0 l'artisanat, ainsi que les mesures incitatives ou dirigistes prises dans ce domaine par l'Etat et les principales f\u00e9d\u00e9rations concern\u00e9es. Elle vise les entreprises priv\u00e9es, g\u00e9n\u00e9ralement de taille petite ou moyenne, actives dans l'artisanat, le petit commerce, et l'h\u00f4tellerie ou dans certains m\u00e9tiers des services et de l'industrie tourn\u00e9s vers le march\u00e9 int\u00e9rieur.\n\nD\u00e9veloppement de la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie\n\nAvant 1798, l'exercice des m\u00e9tiers \u00e9tait, dans les villes, r\u00e9glement\u00e9 par les corporations, tandis que dans les zones rurales il \u00e9tait souvent r\u00e9serv\u00e9 aux bourgeois d\u00e9tenteurs de banalit\u00e9s. Dans les cantons campagnards, les gens du pays revendiquaient certains monopoles. Sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, les corporations perdirent leurs pr\u00e9rogatives politiques en m\u00eame temps que leur r\u00f4le d'organisations professionnelles; elles disparurent peu \u00e0 peu de l'ordre \u00e9conomique des cantons, les derni\u00e8res en 1874 \u00e0 B\u00e2le. La libert\u00e9 du commerce et de l'industrie s'imposa graduellement: si la Constitution de 1798 ne la mentionnait pas encore, l'acte de M\u00e9diation de 1803 garantissait \"la libre circulation des denr\u00e9es, bestiaux et marchandises\". Le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 accordait la libert\u00e9 d'acheter et de transporter les denr\u00e9es, les produits du sol et les marchandises, sous r\u00e9serve des mesures contre l'usure et l'accaparement (achats en masse aux fins de sp\u00e9culation). Cette r\u00e9glementation fut reprise dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848, qui lui ajouta la libert\u00e9 d'industrie pour les personnes \u00e9tablies. Il fallut attendre la Constitution de 1874 pour que f\u00fbt reconnue la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie dans toute la Conf\u00e9d\u00e9ration (art. 31), son application restant toutefois une comp\u00e9tence cantonale.\n\nLa p\u00e9riode interventionniste, jusqu'en 1954\n\nLa suppression des r\u00e9gimes corporatifs fut source de difficult\u00e9s pour les m\u00e9tiers qui r\u00e9agirent en cr\u00e9ant un nouveau r\u00e9seau de structures locales et professionnelles, regroup\u00e9es en 1849 dans une premi\u00e8re organisation fa\u00eeti\u00e8re (dissoute en 1864), puis en 1879 dans l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM). Celle-ci joua d'embl\u00e9e un grand r\u00f4le dans l'orientation de la politique industrielle. Jusque dans la seconde moiti\u00e9 du XXe\u00a0s., on s'effor\u00e7a de compl\u00e9ter le principe constitutionnel de la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie par une r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger les classes moyennes. Apr\u00e8s un premier \u00e9chec en 1894, on parvint en 1908 \u00e0 inscrire dans la Constitution un article 34ter qui autorisait la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 \u00e9dicter des prescriptions uniformes sur les arts et m\u00e9tiers. Cet article s'av\u00e9ra n\u00e9anmoins peu efficace sur le moment.\n\nApr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Parti des paysans, artisans et bourgeois (PAB), fond\u00e9 en 1919, se fit le relais des arts et m\u00e9tiers. Les pouvoirs publics continu\u00e8rent d'appuyer les initiatives venues des professionnels eux-m\u00eames; dans ce but, on cr\u00e9a en 1930 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'industrie, des arts et m\u00e9tiers et du travail (OFIAMT), devenu en 1998 l'Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de l'emploi (int\u00e9gr\u00e9 en 1999 au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie, seco). La crise \u00e9conomique mondiale renfor\u00e7a la volont\u00e9 de restreindre la concurrence et d'\u00e9laborer un r\u00e9gime de protection valable pour l'ensemble du pays. Au moyen d'arr\u00eat\u00e9s urgents, des mesures furent prises en faveur de groupes \u00e9conomiques particuliers; l'interdiction des grands magasins, par exemple, d\u00e9cid\u00e9e en 1933 et r\u00e9guli\u00e8rement prolong\u00e9e jusqu'en 1945, \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger les petits d\u00e9taillants.\n\nL'USAM proposa en 1933 un mod\u00e8le d'organisation \u00e9conomique corporative, qui attribuait aux f\u00e9d\u00e9rations professionnelles des t\u00e2ches publiques et pr\u00e9voyait de donner force de loi \u00e0 certaines de leurs d\u00e9cisions (Corporatisme). De nombreux groupes se ralli\u00e8rent \u00e0 cette id\u00e9e; cependant, le peuple refusa clairement en 1935 de r\u00e9viser la Constitution f\u00e9d\u00e9rale dans un sens corporatiste. La commission d'experts instaur\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral adopta en 1937 un certain nombre de principes: priorit\u00e9 \u00e0 l'initiative personnelle, caract\u00e8re d'exception des mesures de protection, lutte contre les abus et rejet des mesures restrictives dirig\u00e9es contre les grandes entreprises; elle recommanda toutefois de donner au gouvernement la possibilit\u00e9 de d\u00e9clarer obligatoires certaines d\u00e9cisions des f\u00e9d\u00e9rations. Ses travaux inspir\u00e8rent les \"articles \u00e9conomiques\" de la Constitution. Ceux-ci \u00e9taient pr\u00eats en 1939, mais la votation fut repouss\u00e9e \u00e0 cause de la guerre. Apr\u00e8s la fin du conflit, le projet fut soumis \u00e0 une nouvelle consultation; la Conf\u00e9d\u00e9ration, selon ce texte, se r\u00e9servait notamment le droit d'adopter en cas de n\u00e9cessit\u00e9 des dispositions d\u00e9rogeant au principe de la libert\u00e9 \u00e9conomique \"pour sauvegarder d'importantes branches \u00e9conomiques ou professions menac\u00e9es dans leur existence\" ou pour \"d\u00e9velopper la capacit\u00e9 professionnelle des personnes qui exercent une activit\u00e9 ind\u00e9pendante dans ces branches ou professions\" (art. 31bis), mais abandonnait l'\u00e9ventualit\u00e9 de la force de loi. Sous cette forme, les articles \u00e9conomiques furent accept\u00e9s de justesse en 1947.\n\nApr\u00e8s 1954\n\nDans les ann\u00e9es 1950, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral voulut introduire un certificat de capacit\u00e9 obligatoire pour l'exercice ind\u00e9pendant des m\u00e9tiers menac\u00e9s de cordonnier, coiffeur, sellier et charron, mais l'arr\u00eat\u00e9 qu'il prit \u00e0 cet effet fut nettement rejet\u00e9 lors du r\u00e9f\u00e9rendum de 1954 r\u00e9clam\u00e9 par l'Alliance des Ind\u00e9pendants. Ce scrutin marqua un tournant. L'id\u00e9e s'imposa aux pouvoirs publics et \u00e0 certains milieux des arts et m\u00e9tiers que, dans un pays pratiquant l'\u00e9conomie de march\u00e9, des interventions \u00e9tatiques visant \u00e0 prot\u00e9ger des branches particuli\u00e8res ou m\u00eame l'ensemble de la classe moyenne n'\u00e9taient ni politiquement applicables ni \u00e9conomiquement opportunes. D\u00e8s lors, les responsables combattirent les interventions de l'Etat (bien qu'un grand nombre de r\u00e8gles freinant la concurrence aient \u00e9t\u00e9 maintenues) et s'employ\u00e8rent \u00e0 promouvoir des conditions cadres favorables aux entreprises. Au nombre de celles-ci figurent une pression fiscale mod\u00e9r\u00e9e, des charges sociales et des taxes administratives raisonnables, ainsi que des proc\u00e9dures d'autorisation facilit\u00e9es. Il est arriv\u00e9 que la Conf\u00e9d\u00e9ration et les arts et m\u00e9tiers d\u00e9fendent des positions antagonistes, par exemple sur le r\u00e9gime financier en 1970, l'article conjoncturel en 1975, la surveillance des prix en 1982 ou la garantie des risques \u00e0 l'innovation en 1985; sur ces points, les organisations patronales (USAM et Vorort) se d\u00e9fendirent, parfois avec succ\u00e8s, contre un accroissement des comp\u00e9tences fiscales des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et contre l'\u00e9largissement des possibilit\u00e9s d'intervention de l'Etat. Cette \u00e9volution culmina en 1992 avec les projets de d\u00e9r\u00e9glementation et de relance (loi sur les cartels, nouveau r\u00e9gime des appels d'offres publiques, loi sur le march\u00e9 int\u00e9rieur), appel\u00e9s par l'int\u00e9gration europ\u00e9enne, par l'OMC et par la recrudescence du ch\u00f4mage. D'un autre c\u00f4t\u00e9, le soutien \u00e9conomique global des zones d\u00e9favoris\u00e9es, comme les r\u00e9gions de montagne, constitue depuis les ann\u00e9es 1970 une priorit\u00e9 politique. L'exode des activit\u00e9s artisanales hors des grandes villes est aussi devenu un objet de recherches. Lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 1995 et durant les l\u00e9gislatures suivantes, les mesures en faveur des PME furent un th\u00e8me important de la politique partisane, en particulier du PDC, de l'UDC et du PRD.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie / Artisanat / Contexte politique et \u00e9conomique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.058100.058600."}, {"tag": "Economie / Politique \u00e9conomique / Domaines d'intervention", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.061300.061500."}], "title": "Politique industrielle", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHans Stadler\nTraduction:\nFlorence Piguet", "Auteure/Auteur:\nHans Stadler\nTraduction:\nFlorence Piguet", "Auteure/Auteur:\nHans Stadler\nTraduction:\nFlorence Piguet", "Auteure/Auteur:\nHans Stadler\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HSVw, 1, 573-581", "tpub": ["HSVw"]}, {"text": "O. Fischer, \u00abGewerbe und Wirtschaftspolitik\u00bb, in Schweizerische Wirtschaftspolitik zwischen gestern und morgen, \u00e9d. E. Tuchtfeldt, 1976, 407-415", "author": ["O. Fischer"], "tpub": ["Gewerbe und Wirtschaftspolitik", "Schweizerische Wirtschaftspolitik zwischen gestern und morgen"]}, {"text": "Les arts et m\u00e9tiers en Suisse: centenaire de l'USAM, 1979 (all. 1979)", "tpub": ["Les arts et m\u00e9tiers en Suisse: centenaire de l'USAM"]}, {"text": "E.A. Brugger, G. Fischer, \u00e9d., Probl\u00e8mes r\u00e9gionaux en Suisse, 1985", "author": ["E.A. Brugger, G. Fischer"], "tpub": ["Probl\u00e8mes r\u00e9gionaux en Suisse"]}, {"text": "K. Angst, Von der \"alten\" zur \"neuen\" Gewerbepolitik (1930-1942), 1992", "author": ["K. Angst"], "tpub": ["Von der \"alten\" zur \"neuen\" Gewerbepolitik (1930-1942)"]}, {"text": "F. W. Gerheuser, J.-C. Perret Gentil, Exode des activit\u00e9s artisanales, 1993", "author": ["F. W. Gerheuser, J.-C. Perret Gentil"], "tpub": ["Exode des activit\u00e9s artisanales"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Politique industrielle"], ["p", "La politique industrielle, terme pris ici au sens de l'allemand Gewerbepolitik (litt\u00e9ralement \"politique des arts et m\u00e9tiers\"), d\u00e9signe l'am\u00e9nagement du cadre constitutionnel et l\u00e9gal s'appliquant au commerce et \u00e0 l'artisanat, ainsi que les mesures incitatives ou dirigistes prises dans ce domaine par l'Etat et les principales f\u00e9d\u00e9rations concern\u00e9es. Elle vise les entreprises priv\u00e9es, g\u00e9n\u00e9ralement de taille petite ou moyenne, actives dans l'artisanat, le petit commerce, et l'h\u00f4tellerie ou dans certains m\u00e9tiers des services et de l'industrie tourn\u00e9s vers le march\u00e9 int\u00e9rieur."], ["h2", "D\u00e9veloppement de la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie"], ["p", "Avant 1798, l'exercice des m\u00e9tiers \u00e9tait, dans les villes, r\u00e9glement\u00e9 par les corporations, tandis que dans les zones rurales il \u00e9tait souvent r\u00e9serv\u00e9 aux bourgeois d\u00e9tenteurs de banalit\u00e9s. Dans les cantons campagnards, les gens du pays revendiquaient certains monopoles. Sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, les corporations perdirent leurs pr\u00e9rogatives politiques en m\u00eame temps que leur r\u00f4le d'organisations professionnelles; elles disparurent peu \u00e0 peu de l'ordre \u00e9conomique des cantons, les derni\u00e8res en 1874 \u00e0 B\u00e2le. La libert\u00e9 du commerce et de l'industrie s'imposa graduellement: si la Constitution de 1798 ne la mentionnait pas encore, l'acte de M\u00e9diation de 1803 garantissait \"la libre circulation des denr\u00e9es, bestiaux et marchandises\". Le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 accordait la libert\u00e9 d'acheter et de transporter les denr\u00e9es, les produits du sol et les marchandises, sous r\u00e9serve des mesures contre l'usure et l'accaparement (achats en masse aux fins de sp\u00e9culation). Cette r\u00e9glementation fut reprise dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848, qui lui ajouta la libert\u00e9 d'industrie pour les personnes \u00e9tablies. Il fallut attendre la Constitution de 1874 pour que f\u00fbt reconnue la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie dans toute la Conf\u00e9d\u00e9ration (art. 31), son application restant toutefois une comp\u00e9tence cantonale."], ["h2", "La p\u00e9riode interventionniste, jusqu'en 1954"], ["p", "La suppression des r\u00e9gimes corporatifs fut source de difficult\u00e9s pour les m\u00e9tiers qui r\u00e9agirent en cr\u00e9ant un nouveau r\u00e9seau de structures locales et professionnelles, regroup\u00e9es en 1849 dans une premi\u00e8re organisation fa\u00eeti\u00e8re (dissoute en 1864), puis en 1879 dans l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM). Celle-ci joua d'embl\u00e9e un grand r\u00f4le dans l'orientation de la politique industrielle. Jusque dans la seconde moiti\u00e9 du XXe\u00a0s., on s'effor\u00e7a de compl\u00e9ter le principe constitutionnel de la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie par une r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger les classes moyennes. Apr\u00e8s un premier \u00e9chec en 1894, on parvint en 1908 \u00e0 inscrire dans la Constitution un article 34ter qui autorisait la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 \u00e9dicter des prescriptions uniformes sur les arts et m\u00e9tiers. Cet article s'av\u00e9ra n\u00e9anmoins peu efficace sur le moment."], ["p", "Apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Parti des paysans, artisans et bourgeois (PAB), fond\u00e9 en 1919, se fit le relais des arts et m\u00e9tiers. Les pouvoirs publics continu\u00e8rent d'appuyer les initiatives venues des professionnels eux-m\u00eames; dans ce but, on cr\u00e9a en 1930 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'industrie, des arts et m\u00e9tiers et du travail (OFIAMT), devenu en 1998 l'Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de l'emploi (int\u00e9gr\u00e9 en 1999 au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie, seco). La crise \u00e9conomique mondiale renfor\u00e7a la volont\u00e9 de restreindre la concurrence et d'\u00e9laborer un r\u00e9gime de protection valable pour l'ensemble du pays. Au moyen d'arr\u00eat\u00e9s urgents, des mesures furent prises en faveur de groupes \u00e9conomiques particuliers; l'interdiction des grands magasins, par exemple, d\u00e9cid\u00e9e en 1933 et r\u00e9guli\u00e8rement prolong\u00e9e jusqu'en 1945, \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger les petits d\u00e9taillants."], ["p", "L'USAM proposa en 1933 un mod\u00e8le d'organisation \u00e9conomique corporative, qui attribuait aux f\u00e9d\u00e9rations professionnelles des t\u00e2ches publiques et pr\u00e9voyait de donner force de loi \u00e0 certaines de leurs d\u00e9cisions (Corporatisme). De nombreux groupes se ralli\u00e8rent \u00e0 cette id\u00e9e; cependant, le peuple refusa clairement en 1935 de r\u00e9viser la Constitution f\u00e9d\u00e9rale dans un sens corporatiste. La commission d'experts instaur\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral adopta en 1937 un certain nombre de principes: priorit\u00e9 \u00e0 l'initiative personnelle, caract\u00e8re d'exception des mesures de protection, lutte contre les abus et rejet des mesures restrictives dirig\u00e9es contre les grandes entreprises; elle recommanda toutefois de donner au gouvernement la possibilit\u00e9 de d\u00e9clarer obligatoires certaines d\u00e9cisions des f\u00e9d\u00e9rations. Ses travaux inspir\u00e8rent les \"articles \u00e9conomiques\" de la Constitution. Ceux-ci \u00e9taient pr\u00eats en 1939, mais la votation fut repouss\u00e9e \u00e0 cause de la guerre. Apr\u00e8s la fin du conflit, le projet fut soumis \u00e0 une nouvelle consultation; la Conf\u00e9d\u00e9ration, selon ce texte, se r\u00e9servait notamment le droit d'adopter en cas de n\u00e9cessit\u00e9 des dispositions d\u00e9rogeant au principe de la libert\u00e9 \u00e9conomique \"pour sauvegarder d'importantes branches \u00e9conomiques ou professions menac\u00e9es dans leur existence\" ou pour \"d\u00e9velopper la capacit\u00e9 professionnelle des personnes qui exercent une activit\u00e9 ind\u00e9pendante dans ces branches ou professions\" (art. 31bis), mais abandonnait l'\u00e9ventualit\u00e9 de la force de loi. Sous cette forme, les articles \u00e9conomiques furent accept\u00e9s de justesse en 1947."], ["h2", "Apr\u00e8s 1954"], ["p", "Dans les ann\u00e9es 1950, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral voulut introduire un certificat de capacit\u00e9 obligatoire pour l'exercice ind\u00e9pendant des m\u00e9tiers menac\u00e9s de cordonnier, coiffeur, sellier et charron, mais l'arr\u00eat\u00e9 qu'il prit \u00e0 cet effet fut nettement rejet\u00e9 lors du r\u00e9f\u00e9rendum de 1954 r\u00e9clam\u00e9 par l'Alliance des Ind\u00e9pendants. Ce scrutin marqua un tournant. L'id\u00e9e s'imposa aux pouvoirs publics et \u00e0 certains milieux des arts et m\u00e9tiers que, dans un pays pratiquant l'\u00e9conomie de march\u00e9, des interventions \u00e9tatiques visant \u00e0 prot\u00e9ger des branches particuli\u00e8res ou m\u00eame l'ensemble de la classe moyenne n'\u00e9taient ni politiquement applicables ni \u00e9conomiquement opportunes. D\u00e8s lors, les responsables combattirent les interventions de l'Etat (bien qu'un grand nombre de r\u00e8gles freinant la concurrence aient \u00e9t\u00e9 maintenues) et s'employ\u00e8rent \u00e0 promouvoir des conditions cadres favorables aux entreprises. Au nombre de celles-ci figurent une pression fiscale mod\u00e9r\u00e9e, des charges sociales et des taxes administratives raisonnables, ainsi que des proc\u00e9dures d'autorisation facilit\u00e9es. Il est arriv\u00e9 que la Conf\u00e9d\u00e9ration et les arts et m\u00e9tiers d\u00e9fendent des positions antagonistes, par exemple sur le r\u00e9gime financier en 1970, l'article conjoncturel en 1975, la surveillance des prix en 1982 ou la garantie des risques \u00e0 l'innovation en 1985; sur ces points, les organisations patronales (USAM et Vorort) se d\u00e9fendirent, parfois avec succ\u00e8s, contre un accroissement des comp\u00e9tences fiscales des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et contre l'\u00e9largissement des possibilit\u00e9s d'intervention de l'Etat. Cette \u00e9volution culmina en 1992 avec les projets de d\u00e9r\u00e9glementation et de relance (loi sur les cartels, nouveau r\u00e9gime des appels d'offres publiques, loi sur le march\u00e9 int\u00e9rieur), appel\u00e9s par l'int\u00e9gration europ\u00e9enne, par l'OMC et par la recrudescence du ch\u00f4mage. D'un autre c\u00f4t\u00e9, le soutien \u00e9conomique global des zones d\u00e9favoris\u00e9es, comme les r\u00e9gions de montagne, constitue depuis les ann\u00e9es 1970 une priorit\u00e9 politique. L'exode des activit\u00e9s artisanales hors des grandes villes est aussi devenu un objet de recherches. Lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 1995 et durant les l\u00e9gislatures suivantes, les mesures en faveur des PME furent un th\u00e8me important de la politique partisane, en particulier du PDC, de l'UDC et du PRD."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664112", "wikipedia_page_id": 997800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 328, "end": 339, "mention": "f\u00e9d\u00e9rations", "href": "/fr/articles/016417/2016-03-23/", "dhsid": "016417", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 366, "end": 377, "mention": "entreprises", "href": "/fr/articles/014174/2014-01-14/", "dhsid": "014174", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 444, "end": 453, "mention": "artisanat", "href": "/fr/articles/013954/2018-01-25/", "dhsid": "013954", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 458, "end": 472, "mention": "petit commerce", "href": "/fr/articles/026300/2011-11-03/", "dhsid": "026300", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 479, "end": 489, "mention": "h\u00f4tellerie", "href": "/fr/articles/014071/2015-05-26/", "dhsid": "014071", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 519, "end": 527, "mention": "services", "href": "/fr/articles/014035/2017-06-15/", "dhsid": "014035", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "itemLabel": "secteur tertiaire", "dhsid": "014035", "namefr": "Secteur tertiaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Secteur_tertiaire", "namede": "Terti\u00e4rsektor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Terti%C3%A4rsektor", "nameit": "Settore terziario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Settore_terziario", "nameen": "Tertiary sector of the economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tertiary_sector_of_the_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4012183-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "wikipedia_page_title": "Secteur tertiaire"}, {"start": 3, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664112", "wikipedia_page_id": 997800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 64, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20061855", "wikipedia_page_id": 361666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20061855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 20, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 78, "end": 90, "mention": "corporations", "href": "/fr/articles/013729/2015-02-03/", "dhsid": "013729", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 179, "end": 188, "mention": "banalit\u00e9s", "href": "/fr/articles/013731/2008-02-12/", "dhsid": "013731", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q339587", "itemLabel": "ban", "dhsid": "013731", "namefr": "Ban (Moyen \u00c2ge)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ban_(Moyen_%C3%82ge)", "namede": "Heerbann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heerbann", "nameit": "Banno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Banno", "nameen": "Ban (medieval)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ban_(medieval)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748", "instanceofLabel": "droit", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1299319", "itemLabel": "Q1299319", "dhsid": "013731", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ehehaftes Recht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ehehaftes_Recht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101738", "itemLabel": "Q16101738", "dhsid": "013731", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ehaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ehaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q339587", "wikipedia_page_title": "Ban (Moyen \u00c2ge)"}, {"start": 518, "end": 555, "mention": "libert\u00e9 du commerce et de l'industrie", "href": "/fr/articles/047142/2007-11-27/", "dhsid": "047142", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 179, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q569012", "wikipedia_page_id": 213752, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q569012", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q977275", "wikipedia_page_id": 743974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q977275", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 509, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 518, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 639, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666909", "wikipedia_page_id": 845900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009808", "dhsid": "009808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666909"}}, {"start": 743, "end": 764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687554", "wikipedia_page_id": 8861357, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009809", "dhsid": "009809", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "itemLabel": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "dhsid": "009809", "namefr": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacte_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1815", "namede": "Bundesvertrag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesvertrag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Federal Treaty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Treaty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687554"}}, {"start": 1010, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}, {"start": 1130, "end": 1150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 1176, "end": 1195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1228, "end": 1241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q597339", "wikipedia_page_id": 135972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q597339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 266, "end": 305, "mention": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM)", "href": "/fr/articles/016466/2015-03-18/", "dhsid": "016466", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "itemLabel": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "dhsid": "016466", "namefr": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_arts_et_m%C3%A9tiers", "namede": "Schweizerischer Gewerbeverband", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerbeverband", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q627272", "instanceofLabel": "organisation patronale", "gndid": "2021761-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "wikipedia_page_title": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers"}, {"start": 588, "end": 604, "mention": "classes moyennes", "href": "/fr/articles/013791/2009-08-25/", "dhsid": "013791", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "wikipedia_page_title": "Classe moyenne"}, {"start": 204, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1156831", "wikipedia_page_id": 8511053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693891", "wikipedia_page_id": 5043770, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016466", "dhsid": "016466", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "itemLabel": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "dhsid": "016466", "namefr": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_arts_et_m%C3%A9tiers", "namede": "Schweizerischer Gewerbeverband", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerbeverband", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q627272", "instanceofLabel": "organisation patronale", "gndid": "2021761-4", "wikidata_id": "Q693891"}}, {"start": 369, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664112", "wikipedia_page_id": 997800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 494, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}, {"start": 724, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 48, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 51703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 143, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 267, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 480, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154510", "wikipedia_page_id": 3506375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005845", "wikipedia_page_id": 3445979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 747, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216107", "wikipedia_page_id": 128943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 209, "end": 221, "mention": "Corporatisme", "href": "/fr/articles/009931/2007-08-06/", "dhsid": "009931", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "wikipedia_page_title": "Corporatisme"}, {"start": 209, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 333, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 368, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 423, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1031, "end": 1044, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1088, "end": 1103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17900", "wikipedia_page_id": 3113705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17900", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 774, "end": 785, "mention": "concurrence", "href": "/fr/articles/013792/2013-10-28/", "dhsid": "013792", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 25, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 62, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2946855", "wikipedia_page_id": 2221154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2946855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 289, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550295", "wikipedia_page_id": 454311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017394", "dhsid": "017394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "itemLabel": "Alliance des ind\u00e9pendants", "dhsid": "017394", "namefr": "Alliance des ind\u00e9pendants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_des_ind%C3%A9pendants", "namede": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesring_der_Unabh%C3%A4ngigen", "nameit": "Anello degli Indipendenti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anello_degli_Indipendenti", "nameen": "Alliance of Independents", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_of_Independents", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2017103-1", "wikidata_id": "Q550295"}}, {"start": 367, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 457, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179522", "wikipedia_page_id": 59183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}, {"start": 924, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3518136", "wikipedia_page_id": 82611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3518136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 954, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351850", "wikipedia_page_id": 470624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351850", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1087, "end": 1100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1242, "end": 1263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689731", "wikipedia_page_id": 2861223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689731", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013788", "dhsid": "013788", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689731", "itemLabel": "Surveillance des prix", "dhsid": "013788", "namefr": "Surveillance des prix", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Surveillance_des_prix", "namede": "Preis\u00fcberwacher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Preis%C3%BCberwacher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005418", "instanceofLabel": "office f\u00e9d\u00e9ral suisse", "gndid": "145800-0", "wikidata_id": "Q689731"}}, {"start": 1343, "end": 1367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3356060", "wikipedia_page_id": 1491197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3356060", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1369, "end": 1373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q595394", "wikipedia_page_id": 462467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q595394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1377, "end": 1383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687312", "wikipedia_page_id": 3920570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010077", "dhsid": "010077", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "itemLabel": "Vorort", "dhsid": "010077", "namefr": "Vorort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorort", "namede": "Vorort (Vorsitz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorort_(Vorsitz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vorort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorort", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687312"}}, {"start": 1616, "end": 1632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q902410", "wikipedia_page_id": 656046, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q902410", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1688, "end": 1703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837379", "wikipedia_page_id": 104616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1759, "end": 1781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1048268", "wikipedia_page_id": 910963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1048268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1789, "end": 1792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7825", "wikipedia_page_id": 15038, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013811", "dhsid": "013811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7825", "itemLabel": "Organisation mondiale du commerce", "dhsid": "013811", "namefr": "Organisation mondiale du commerce", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Organisation_mondiale_du_commerce", "namede": "Welthandelsorganisation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Welthandelsorganisation", "nameit": "Organizzazione mondiale del commercio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Organizzazione_mondiale_del_commercio", "nameen": "World Trade Organization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_Trade_Organization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "2145784-0", "wikidata_id": "Q7825"}}, {"start": 1820, "end": 1827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 27184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 1951, "end": 1962, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2187, "end": 2190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q622439", "wikipedia_page_id": 58647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q622439", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2262, "end": 2265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 2272, "end": 2275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 51703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 2282, "end": 2285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PRD", "confidence_score": 0.8486, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013727/2010-07-08"}