{"search_result_name": "Profession", "language": "fr", "id": "013737", "version": "2010-08-02", "_text": "Profession\n\nPar profession, on entend l'activit\u00e9 \u00e9conomique qu'une personne exerce durablement en mettant \u00e0 profit sa formation, ses connaissances particuli\u00e8res, son habilet\u00e9 et son exp\u00e9rience, afin de gagner sa vie. Au sens large (celui qui est envisag\u00e9 ici), le terme peut s'appliquer dans la langue contemporaine \u00e0 tout m\u00e9tier ou fonction; dans un sens plus \u00e9troit, il d\u00e9signe un m\u00e9tier ayant un certain prestige social. L'industrialisation a fait de la profession la principale forme d'organisation du travail. Dans la soci\u00e9t\u00e9 industrielle et de services, elle est un facteur de socialisation, elle donne acc\u00e8s \u00e0 un statut social associ\u00e9 \u00e0 un genre de vie caract\u00e9ristique et ins\u00e8re les individus dans le syst\u00e8me des in\u00e9galit\u00e9s sociales et des r\u00f4les r\u00e9partis selon le sexe.\n\nMoyen Age et \u00e9poque moderne\n\nD\u00e8s le XIe\u00a0s., la division sociale entre hommes libres et serfs, h\u00e9rit\u00e9e du haut Moyen Age, fit place \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'ordres, dans laquelle les hommes sont r\u00e9partis en trois groupes: ceux qui prient (clerg\u00e9), ceux qui combattent (noblesse) et ceux qui travaillent (paysans, artisans). C'\u00e9tait la naissance et non les capacit\u00e9s ou des aspirations personnelles qui d\u00e9terminaient l'appartenance \u00e0 l'un de ces \u00e9tats. La doctrine des ordres servit de justification aux privil\u00e8ges et aux in\u00e9galit\u00e9s sociales jusqu'aux r\u00e9volutions bourgeoises du XIXe\u00a0s. et m\u00eame, sous une forme modifi\u00e9e, au XXe\u00a0s. Au bas Moyen Age apparut l'id\u00e9e de vocation pour une fonction, id\u00e9e que le terme allemand pour profession (Beruf) rappelle par son \u00e9tymologie. La vocation pouvait \u00eatre \"int\u00e9rieure\", dans le cas de la pr\u00eatrise, de l'entr\u00e9e dans un ordre religieux, de l'acceptation d'une charge la\u00efque de mandat divin (vocation des autorit\u00e9s \u00e0 exercer le gouvernement aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s.) ou encore de l'aptitude \u00e0 une charge (d'enseignant par exemple); elle pouvait aussi \u00eatre \"ext\u00e9rieure\", quand elle correspondait \u00e0 une obligation ou une invitation officielle \u00e0 exercer une charge (assignation \u00e0 un poste pastoral selon le r\u00e8glement eccl\u00e9siastique de Zurich de 1628, par exemple).\n\nEn fran\u00e7ais, le mot \"profession\" (du lat. professio qui signifiait d\u00e9claration) d\u00e9signa d'abord l'acte par lequel un religieux prononce ses v\u0153ux. Son usage au sens de m\u00e9tier (et en concurrence avec m\u00e9tier, qui s'appliqua d\u00e8s le XIIe\u00a0s. au m\u00e9tier des armes, puis \u00e0 une activit\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e) remonte aux XIIIe-XIVe\u00a0s. A cette \u00e9poque d\u00e9j\u00e0, il existait un lien, pour certaines professions (grands marchands vers\u00e9s dans la tenue des livres de comptes, musiciens d'\u00e9glise) entre m\u00e9tier, formation et possession de connaissances particuli\u00e8res. Mais ce n'est qu'au XVe\u00a0s. que profession et m\u00e9tier prirent le sens d'activit\u00e9 r\u00e9guli\u00e8re d\u00e9pendant d'une formation et d'une qualification. Peu \u00e0 peu apparut une distinction entre m\u00e9tier (activit\u00e9 d'artisan ayant suivi un apprentissage) et profession (activit\u00e9 intellectuelle ou artistique jouissant d'un certain prestige et \u00e0 laquelle on acc\u00e8de par la voie des \u00e9tudes). L'allemand ignore cette nuance: Profession (emprunt\u00e9 au fran\u00e7ais au XVIIIe\u00a0s., notamment en Suisse orientale) est un synonyme de Beruf; le d\u00e9riv\u00e9 Professionist (auj. inusit\u00e9) signifie artisan.\n\nL'artisanat connaissait moins la division du travail au sein de l'exploitation qu'un \u00e9clatement en une quantit\u00e9 de m\u00e9tiers tr\u00e8s sp\u00e9cialis\u00e9s et parfois peu diff\u00e9rents les uns des autres. L'exercice du m\u00e9tier \u00e9tait r\u00e9gi par des organisations comme les corporations ou les ma\u00eetrises. On affichait publiquement son \u00e9tat par un habit particulier (chapeau, manteau, \u00e9p\u00e9e) et des insignes (outil symbolisant la profession). En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, on ne choisissait pas librement une profession, on y entrait par sa naissance et on y restait toute sa vie. Le code d'honneur des artisans \u00e9tait rigoureux; il interdisait de frayer avec les repr\u00e9sentants des vils m\u00e9tiers (bourreaux, fossoyeurs), rel\u00e9gu\u00e9s, avec leurs descendants, dans l'opprobre et la marginalit\u00e9 sociale.\n\nLes m\u00e9tiers organis\u00e9s en corporations furent les seuls, d\u00e8s les XVIe-XVIIe\u00a0s., \u00e0 interdire cat\u00e9goriquement l'admission des femmes dans leurs rangs. Tout au plus une femme pouvait-elle seconder son mari dans l'entreprise familiale ou, au d\u00e9c\u00e8s du ma\u00eetre, le remplacer pendant que son fils se formait. En revanche, dans l'agriculture, le commerce et l'industrie \u00e0 domicile, les femmes eurent toujours la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 une position ind\u00e9pendante. Rares furent n\u00e9anmoins les femmes du gabarit de la Genevoise Elisabeth Baulacre (1613-1693), qui dirigea une grande entreprise de fabrication \u00e0 domicile de fils d'or pour tissus pr\u00e9cieux.\n\nBien que l'on ait lutt\u00e9, au sein des corporations, pour que l'exercice de la profession puisse faire vivre le ma\u00eetre et sa maisonn\u00e9e, les salaires fix\u00e9s par les autorit\u00e9s n'y suffisaient pas dans les m\u00e9tiers encombr\u00e9s de l'Ancien R\u00e9gime (notamment les tailleurs et les cordonniers), raison pour laquelle les artisans ruraux furent contraints de vendre leurs services comme journaliers, g\u00e2te-m\u00e9tier, ouvriers itin\u00e9rants ou \u00e0 domicile (Travail en journ\u00e9es, Travail \u00e0 domicile), et les artisans des villes d'accepter des emplois de salari\u00e9s d\u00e9pendants ou des travaux \u00e0 la pi\u00e8ce. Ces pratiques contrevenaient \u00e0 l'\u00e9thique professionnelle de l'artisanat et jetaient le discr\u00e9dit sur ceux qui s'y livraient (couturiers de village, trimardeurs). Mais par elles aussi, l'artisanat, au XVIIe\u00a0s., commen\u00e7a \u00e0 adoucir ses r\u00e8gles et \u00e0 adopter un peu de cette souplesse qui visait \u00e0 la satisfaction de besoins concrets et dont la paysannerie, les marchands et les entrepreneurs avaient de tout temps fait preuve.\n\nXIXe et XXe si\u00e8cles\n\nL'\u00e9conomie de march\u00e9 capitaliste devint \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. le principal moteur d'une nouvelle organisation du travail. La professionnalisation fut l'un des \u00e9l\u00e9ments essentiels de cette mutation; elle se traduisit par une qualification scientifique plus syst\u00e9matique et un degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 de sp\u00e9cialisation et d'organisation. Cette \u00e9volution est particuli\u00e8rement sensible dans les professions dites lib\u00e9rales (m\u00e9decins, avocats ou ing\u00e9nieurs, par exemple). Les \u00e9tudes globales sur l'histoire des m\u00e9tiers en Suisse sont rares. La sociologie des m\u00e9tiers est encore balbutiante, malgr\u00e9 le mat\u00e9riau que lui offrent les travaux existants sur les in\u00e9galit\u00e9s et la mobilit\u00e9 sociales. Certains aspects particuliers ont \u00e9t\u00e9 mieux servis: la formation professionnelle ou l'orientation professionnelle, qui sont devenues des questions de politique sociale, les professions hautement sp\u00e9cialis\u00e9es du secteur des services, le travail f\u00e9minin.\n\nCompar\u00e9e \u00e0 d'autres pays industriels, la Suisse se signale par une forte professionnalisation du monde du travail. L'institution de l'apprentissage, introduit sous sa forme moderne \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s., y est pour beaucoup. La Conf\u00e9d\u00e9ration pratique depuis 1884 une politique toujours plus active de subventionnement de la formation professionnelle, \u00e9tendue aux professions commerciales en 1891 et aux m\u00e9tiers f\u00e9minins en 1895. Le \"syst\u00e8me dual\" combinant formation en entreprise et fr\u00e9quentation de cours professionnels, fut officialis\u00e9 par la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1930 sur la formation professionnelle. A la fin des ann\u00e9es 1990, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie reconnaissait environ 250 apprentissages. Le nombre de m\u00e9tiers effectivement exerc\u00e9s \u00e9tait cependant beaucoup plus \u00e9lev\u00e9, puisque la base de donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique recensait en 2000 pr\u00e8s de 18\u00a0000 d\u00e9signations de m\u00e9tier.\n\nLa professionnalisation se rattachait \u00e0 des id\u00e9aux lib\u00e9raux \u00e9clair\u00e9s qui promettaient aux meilleurs l'ascension et l'int\u00e9gration sociales. Les espoirs individuels de promotion sociale furent renforc\u00e9s (m\u00eame s'ils n'\u00e9taient pas toujours r\u00e9alistes) d\u00e8s lors que le libre choix du m\u00e9tier en fonction des aptitudes et des aspirations individuelles rempla\u00e7a la transmission h\u00e9r\u00e9ditaire. Mais si cette vision id\u00e9aliste pr\u00e9dominait dans les milieux bourgeois, la majorit\u00e9 de la population se repr\u00e9sentait l'exercice d'une profession simplement comme l'accomplissement d'un devoir et l'affirmation d'un statut social.\n\nLa structure professionnelle est \u00e9troitement li\u00e9e au r\u00f4le des sexes. Les professions sont \"sexu\u00e9es\", mais selon une r\u00e9partition qui n'est nullement immuable. Un d\u00e9bat s'engagea \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. pour savoir s'il convenait que les femmes apprennent un m\u00e9tier. A partir de 1895, la formation aux m\u00e9tiers f\u00e9minins, organis\u00e9e depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, b\u00e9n\u00e9ficia de subventions f\u00e9d\u00e9rales. L'\u00e9lan \u00e9mancipateur de cette mesure fut cependant affaibli par l'\u00e9troitesse du choix effectivement offert aux filles qui, au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. encore, restent souvent confin\u00e9es dans un nombre restreint de m\u00e9tiers. Le discours anti-\u00e9mancipateur, qui voit dans le mariage et la maternit\u00e9 le \"vrai m\u00e9tier\" de la femme, apparut en m\u00eame temps que les premi\u00e8res institutions de formation professionnelle f\u00e9minine. Il \u00f4tait \u00e0 la notion de profession son contenu lib\u00e9ral \u00e9clair\u00e9, puisqu'au libre choix et aux aspirations individuelles, il substituait une fatalit\u00e9, non plus sociale, mais biologique. Cette attitude de repli, mal connue quant \u00e0 son \u00e9volution dans l'histoire des id\u00e9es, atteignit probablement son expression la plus marqu\u00e9e dans les ann\u00e9es 1930 et 1940.\n\nLa professionnalisation est une tendance g\u00e9n\u00e9rale tr\u00e8s forte, mais elle s'est toujours accompagn\u00e9e de mouvements contraires (activit\u00e9s lui \u00e9chappant). M\u00eame la conversion de travaux m\u00e9nagers traditionnels en activit\u00e9s professionnelles lucratives a pu \u00eatre r\u00e9versible: \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s., l'abandon de la lessive domestique avait donn\u00e9 naissance \u00e0 des m\u00e9tiers et entreprises sp\u00e9cifiques, mais apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, l'apparition du lave-linge automatique entra\u00eena un retour de cette activit\u00e9 dans les m\u00e9nages et donc sa \"d\u00e9professionnalisation\".\n\nLa sp\u00e9cialisation engendre constamment de nouveaux m\u00e9tiers, tandis que, par les efforts de rationalisation, d'autres disparaissent ou sont restructur\u00e9s. Les arts graphiques sont un bon exemple de restructuration, avec les bouleversements dus \u00e0 l'apparition des linotypes \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. et des ordinateurs \u00e0 la fin du XXe. De tels changements sont souvent l'occasion d'une r\u00e9vision de la r\u00e9partition entre les sexes. Lorsqu'une profession para\u00eet menac\u00e9e dans son statut, elle peut se f\u00e9miniser (abandon par les hommes de certaines t\u00e2ches de bureau, par exemple).\n\nLe monde professionnel a connu une mutation structurelle non seulement du fait des innovations techniques et organisationnelles, mais aussi parce qu'\u00e0 la domination du secteur primaire ont succ\u00e9d\u00e9 celles de l'industrie, puis des services. De son c\u00f4t\u00e9, la concentration des travailleurs au sein de grandes entreprises et dans les villes a favoris\u00e9 les regroupements professionnels (Soci\u00e9t\u00e9s, F\u00e9d\u00e9rations, Syndicats). Depuis la fin du XIXe\u00a0s., la structure professionnelle est l'un des principaux \u00e9l\u00e9ments de la description des soci\u00e9t\u00e9s. Les statisticiens des recensements f\u00e9d\u00e9raux s'efforc\u00e8rent, \u00e0 partir de 1870, d'augmenter la pr\u00e9cision des relev\u00e9s. En 1888/1900, ils introduisirent la cat\u00e9gorie du \"statut d'activit\u00e9\", c'est-\u00e0-dire la distinction hi\u00e9rarchique entre ind\u00e9pendants, employ\u00e9s et ouvriers. Ils diff\u00e9renci\u00e8rent, depuis 1941, \"m\u00e9tier appris\" et \"m\u00e9tier exerc\u00e9\", ce qui donne une id\u00e9e des conversions professionnelles.\n\nD\u00e8s la fin du XIXe\u00a0s., on vit appara\u00eetre des th\u00e9ories pr\u00e9conisant une soci\u00e9t\u00e9 organis\u00e9e par corps professionnels. La doctrine sociale catholique forgea le concept d'ordre corporatif, qui devint durant l'entre-deux-guerres un slogan tr\u00e8s populaire chez les partisans d'un renouveau conservateur et autoritaire (Corporatisme). Apr\u00e8s 1945, la renaissance des conceptions lib\u00e9rales rendit ces mod\u00e8les obsol\u00e8tes; la r\u00e9flexion et l'action de la politique sociale sur les questions li\u00e9es aux m\u00e9tiers gagn\u00e8rent en pragmatisme. N\u00e9anmoins, le vieux th\u00e8me du d\u00e9clin des m\u00e9tiers a resurgi dans les r\u00e9cents d\u00e9bats sur la soci\u00e9t\u00e9 des loisirs, accus\u00e9e de d\u00e9valoriser le travail lucratif et l'engagement professionnel. Inversement, il faut reconna\u00eetre que l'apprentissage d'un m\u00e9tier reste un moyen essentiel d'assurer ses conditions d'existence. Durant les derni\u00e8res d\u00e9cennies (pour lesquelles on dispose de donn\u00e9es \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbres), le nombre de personnes qualifi\u00e9es a augment\u00e9 par rapport \u00e0 celui des personnes sans formation ou de formation \u00e9l\u00e9mentaire. La profession est encore une composante importante de l'identit\u00e9 individuelle et de l'int\u00e9gration dans le tissu social, m\u00eame si la vieille conception du \"m\u00e9tier \u00e0 vie\" a souffert dans un monde o\u00f9, de plus en plus, la formation permanente, le recyclage et la r\u00e9orientation professionnelle font partie de la norme.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Loisirs et f\u00eates / Temps professionnel et scolaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039900."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Cycle de vie / Age adulte", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.043600.044100."}, {"tag": "Economie / Travail et salaire / Formes et concepts", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052500."}, {"tag": "Economie / Professions et m\u00e9tiers / Articles principaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.053100.053200."}, {"tag": "Economie / Industrie / Aspects socio-politiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.058900.059600."}], "title": "Profession", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnne-Marie Dubler\nTraduction:\nLaurent Auberson", "Auteure/Auteur:\nAnne-Marie Dubler\nTraduction:\nLaurent Auberson", "Auteure/Auteur:\nMario K\u00f6nig\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Idiotikon, 6, 687-688", "tpub": ["Idiotikon"]}, {"text": "HRG, 1, 385", "tpub": ["HRG"]}, {"text": "P. Wilpert, \u00e9d., Beitr\u00e4ge zum Berufsbewusstsein des mittelalterlichen Menschen, 1964", "author": ["P. Wilpert"], "tpub": ["Beitr\u00e4ge zum Berufsbewusstsein des mittelalterlichen Menschen"]}, {"text": "W. Danckert, Unehrliche Leute, 21979", "author": ["W. Danckert"], "tpub": ["Unehrliche Leute"]}, {"text": "A.-M. Dubler, Handwerk, Gewerbe und Zunft in Stadt und Landschaft Luzern, 1982", "author": ["A.-M. Dubler"], "tpub": ["Handwerk, Gewerbe und Zunft in Stadt und Landschaft Luzern"]}, {"text": "G. Sheldon, Die berufliche Flexibilit\u00e4t im Spiegel der Zeit, 1995", "author": ["G. Sheldon"], "tpub": ["Die berufliche Flexibilit\u00e4t im Spiegel der Zeit"]}, {"text": "A. Liechti, Probleme des Berufs, der Berufswahl und der Berufsberatung, 1932", "author": ["A. Liechti"], "tpub": ["Probleme des Berufs, der Berufswahl und der Berufsberatung"]}, {"text": "C. Br\u00fcschweiler, Beruf und Konfession in der Schweiz, 1939", "author": ["C. Br\u00fcschweiler"], "tpub": ["Beruf und Konfession in der Schweiz"]}, {"text": "R. Girod, Milieu social et orientation de la carri\u00e8re des adolescents, 4 parties, 1961-1968", "author": ["R. Girod"], "tpub": ["Milieu social et orientation de la carri\u00e8re des adolescents"]}, {"text": "M. K\u00f6nig et al., Warten und Aufr\u00fccken, 1985 (avec bibliogr.)", "author": ["M. K\u00f6nig et al."], "tpub": ["Warten und Aufr\u00fccken"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft"]}, {"text": "M.-L. Barben, E. Ryter, \u00e9d., Verflixt und zugen\u00e4ht!, 1988", "author": ["M.-L. Barben, E. Ryter"], "tpub": ["Verflixt und zugen\u00e4ht!"]}, {"text": "A. Fritschi, Schwesterntum, 1990", "author": ["A. Fritschi"], "tpub": ["Schwesterntum"]}, {"text": "R. Levy et al., Tous \u00e9gaux?, 1997", "author": ["R. Levy et al."], "tpub": ["Tous \u00e9gaux?"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Profession"], ["p", "Par profession, on entend l'activit\u00e9 \u00e9conomique qu'une personne exerce durablement en mettant \u00e0 profit sa formation, ses connaissances particuli\u00e8res, son habilet\u00e9 et son exp\u00e9rience, afin de gagner sa vie. Au sens large (celui qui est envisag\u00e9 ici), le terme peut s'appliquer dans la langue contemporaine \u00e0 tout m\u00e9tier ou fonction; dans un sens plus \u00e9troit, il d\u00e9signe un m\u00e9tier ayant un certain prestige social. L'industrialisation a fait de la profession la principale forme d'organisation du travail. Dans la soci\u00e9t\u00e9 industrielle et de services, elle est un facteur de socialisation, elle donne acc\u00e8s \u00e0 un statut social associ\u00e9 \u00e0 un genre de vie caract\u00e9ristique et ins\u00e8re les individus dans le syst\u00e8me des in\u00e9galit\u00e9s sociales et des r\u00f4les r\u00e9partis selon le sexe."], ["h2", "Moyen Age et \u00e9poque moderne"], ["p", "D\u00e8s le XIe\u00a0s., la division sociale entre hommes libres et serfs, h\u00e9rit\u00e9e du haut Moyen Age, fit place \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'ordres, dans laquelle les hommes sont r\u00e9partis en trois groupes: ceux qui prient (clerg\u00e9), ceux qui combattent (noblesse) et ceux qui travaillent (paysans, artisans). C'\u00e9tait la naissance et non les capacit\u00e9s ou des aspirations personnelles qui d\u00e9terminaient l'appartenance \u00e0 l'un de ces \u00e9tats. La doctrine des ordres servit de justification aux privil\u00e8ges et aux in\u00e9galit\u00e9s sociales jusqu'aux r\u00e9volutions bourgeoises du XIXe\u00a0s. et m\u00eame, sous une forme modifi\u00e9e, au XXe\u00a0s. Au bas Moyen Age apparut l'id\u00e9e de vocation pour une fonction, id\u00e9e que le terme allemand pour profession (Beruf) rappelle par son \u00e9tymologie. La vocation pouvait \u00eatre \"int\u00e9rieure\", dans le cas de la pr\u00eatrise, de l'entr\u00e9e dans un ordre religieux, de l'acceptation d'une charge la\u00efque de mandat divin (vocation des autorit\u00e9s \u00e0 exercer le gouvernement aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s.) ou encore de l'aptitude \u00e0 une charge (d'enseignant par exemple); elle pouvait aussi \u00eatre \"ext\u00e9rieure\", quand elle correspondait \u00e0 une obligation ou une invitation officielle \u00e0 exercer une charge (assignation \u00e0 un poste pastoral selon le r\u00e8glement eccl\u00e9siastique de Zurich de 1628, par exemple)."], ["p", "En fran\u00e7ais, le mot \"profession\" (du lat. professio qui signifiait d\u00e9claration) d\u00e9signa d'abord l'acte par lequel un religieux prononce ses v\u0153ux. Son usage au sens de m\u00e9tier (et en concurrence avec m\u00e9tier, qui s'appliqua d\u00e8s le XIIe\u00a0s. au m\u00e9tier des armes, puis \u00e0 une activit\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e) remonte aux XIIIe-XIVe\u00a0s. A cette \u00e9poque d\u00e9j\u00e0, il existait un lien, pour certaines professions (grands marchands vers\u00e9s dans la tenue des livres de comptes, musiciens d'\u00e9glise) entre m\u00e9tier, formation et possession de connaissances particuli\u00e8res. Mais ce n'est qu'au XVe\u00a0s. que profession et m\u00e9tier prirent le sens d'activit\u00e9 r\u00e9guli\u00e8re d\u00e9pendant d'une formation et d'une qualification. Peu \u00e0 peu apparut une distinction entre m\u00e9tier (activit\u00e9 d'artisan ayant suivi un apprentissage) et profession (activit\u00e9 intellectuelle ou artistique jouissant d'un certain prestige et \u00e0 laquelle on acc\u00e8de par la voie des \u00e9tudes). L'allemand ignore cette nuance: Profession (emprunt\u00e9 au fran\u00e7ais au XVIIIe\u00a0s., notamment en Suisse orientale) est un synonyme de Beruf; le d\u00e9riv\u00e9 Professionist (auj. inusit\u00e9) signifie artisan."], ["p", "L'artisanat connaissait moins la division du travail au sein de l'exploitation qu'un \u00e9clatement en une quantit\u00e9 de m\u00e9tiers tr\u00e8s sp\u00e9cialis\u00e9s et parfois peu diff\u00e9rents les uns des autres. L'exercice du m\u00e9tier \u00e9tait r\u00e9gi par des organisations comme les corporations ou les ma\u00eetrises. On affichait publiquement son \u00e9tat par un habit particulier (chapeau, manteau, \u00e9p\u00e9e) et des insignes (outil symbolisant la profession). En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, on ne choisissait pas librement une profession, on y entrait par sa naissance et on y restait toute sa vie. Le code d'honneur des artisans \u00e9tait rigoureux; il interdisait de frayer avec les repr\u00e9sentants des vils m\u00e9tiers (bourreaux, fossoyeurs), rel\u00e9gu\u00e9s, avec leurs descendants, dans l'opprobre et la marginalit\u00e9 sociale."], ["p", "Les m\u00e9tiers organis\u00e9s en corporations furent les seuls, d\u00e8s les XVIe-XVIIe\u00a0s., \u00e0 interdire cat\u00e9goriquement l'admission des femmes dans leurs rangs. Tout au plus une femme pouvait-elle seconder son mari dans l'entreprise familiale ou, au d\u00e9c\u00e8s du ma\u00eetre, le remplacer pendant que son fils se formait. En revanche, dans l'agriculture, le commerce et l'industrie \u00e0 domicile, les femmes eurent toujours la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 une position ind\u00e9pendante. Rares furent n\u00e9anmoins les femmes du gabarit de la Genevoise Elisabeth Baulacre (1613-1693), qui dirigea une grande entreprise de fabrication \u00e0 domicile de fils d'or pour tissus pr\u00e9cieux."], ["p", "Bien que l'on ait lutt\u00e9, au sein des corporations, pour que l'exercice de la profession puisse faire vivre le ma\u00eetre et sa maisonn\u00e9e, les salaires fix\u00e9s par les autorit\u00e9s n'y suffisaient pas dans les m\u00e9tiers encombr\u00e9s de l'Ancien R\u00e9gime (notamment les tailleurs et les cordonniers), raison pour laquelle les artisans ruraux furent contraints de vendre leurs services comme journaliers, g\u00e2te-m\u00e9tier, ouvriers itin\u00e9rants ou \u00e0 domicile (Travail en journ\u00e9es, Travail \u00e0 domicile), et les artisans des villes d'accepter des emplois de salari\u00e9s d\u00e9pendants ou des travaux \u00e0 la pi\u00e8ce. Ces pratiques contrevenaient \u00e0 l'\u00e9thique professionnelle de l'artisanat et jetaient le discr\u00e9dit sur ceux qui s'y livraient (couturiers de village, trimardeurs). Mais par elles aussi, l'artisanat, au XVIIe\u00a0s., commen\u00e7a \u00e0 adoucir ses r\u00e8gles et \u00e0 adopter un peu de cette souplesse qui visait \u00e0 la satisfaction de besoins concrets et dont la paysannerie, les marchands et les entrepreneurs avaient de tout temps fait preuve."], ["h2", "XIXe et XXe si\u00e8cles"], ["p", "L'\u00e9conomie de march\u00e9 capitaliste devint \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. le principal moteur d'une nouvelle organisation du travail. La professionnalisation fut l'un des \u00e9l\u00e9ments essentiels de cette mutation; elle se traduisit par une qualification scientifique plus syst\u00e9matique et un degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 de sp\u00e9cialisation et d'organisation. Cette \u00e9volution est particuli\u00e8rement sensible dans les professions dites lib\u00e9rales (m\u00e9decins, avocats ou ing\u00e9nieurs, par exemple). Les \u00e9tudes globales sur l'histoire des m\u00e9tiers en Suisse sont rares. La sociologie des m\u00e9tiers est encore balbutiante, malgr\u00e9 le mat\u00e9riau que lui offrent les travaux existants sur les in\u00e9galit\u00e9s et la mobilit\u00e9 sociales. Certains aspects particuliers ont \u00e9t\u00e9 mieux servis: la formation professionnelle ou l'orientation professionnelle, qui sont devenues des questions de politique sociale, les professions hautement sp\u00e9cialis\u00e9es du secteur des services, le travail f\u00e9minin."], ["p", "Compar\u00e9e \u00e0 d'autres pays industriels, la Suisse se signale par une forte professionnalisation du monde du travail. L'institution de l'apprentissage, introduit sous sa forme moderne \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s., y est pour beaucoup. La Conf\u00e9d\u00e9ration pratique depuis 1884 une politique toujours plus active de subventionnement de la formation professionnelle, \u00e9tendue aux professions commerciales en 1891 et aux m\u00e9tiers f\u00e9minins en 1895. Le \"syst\u00e8me dual\" combinant formation en entreprise et fr\u00e9quentation de cours professionnels, fut officialis\u00e9 par la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1930 sur la formation professionnelle. A la fin des ann\u00e9es 1990, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie reconnaissait environ 250 apprentissages. Le nombre de m\u00e9tiers effectivement exerc\u00e9s \u00e9tait cependant beaucoup plus \u00e9lev\u00e9, puisque la base de donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique recensait en 2000 pr\u00e8s de 18\u00a0000 d\u00e9signations de m\u00e9tier."], ["p", "La professionnalisation se rattachait \u00e0 des id\u00e9aux lib\u00e9raux \u00e9clair\u00e9s qui promettaient aux meilleurs l'ascension et l'int\u00e9gration sociales. Les espoirs individuels de promotion sociale furent renforc\u00e9s (m\u00eame s'ils n'\u00e9taient pas toujours r\u00e9alistes) d\u00e8s lors que le libre choix du m\u00e9tier en fonction des aptitudes et des aspirations individuelles rempla\u00e7a la transmission h\u00e9r\u00e9ditaire. Mais si cette vision id\u00e9aliste pr\u00e9dominait dans les milieux bourgeois, la majorit\u00e9 de la population se repr\u00e9sentait l'exercice d'une profession simplement comme l'accomplissement d'un devoir et l'affirmation d'un statut social."], ["p", "La structure professionnelle est \u00e9troitement li\u00e9e au r\u00f4le des sexes. Les professions sont \"sexu\u00e9es\", mais selon une r\u00e9partition qui n'est nullement immuable. Un d\u00e9bat s'engagea \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. pour savoir s'il convenait que les femmes apprennent un m\u00e9tier. A partir de 1895, la formation aux m\u00e9tiers f\u00e9minins, organis\u00e9e depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, b\u00e9n\u00e9ficia de subventions f\u00e9d\u00e9rales. L'\u00e9lan \u00e9mancipateur de cette mesure fut cependant affaibli par l'\u00e9troitesse du choix effectivement offert aux filles qui, au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. encore, restent souvent confin\u00e9es dans un nombre restreint de m\u00e9tiers. Le discours anti-\u00e9mancipateur, qui voit dans le mariage et la maternit\u00e9 le \"vrai m\u00e9tier\" de la femme, apparut en m\u00eame temps que les premi\u00e8res institutions de formation professionnelle f\u00e9minine. Il \u00f4tait \u00e0 la notion de profession son contenu lib\u00e9ral \u00e9clair\u00e9, puisqu'au libre choix et aux aspirations individuelles, il substituait une fatalit\u00e9, non plus sociale, mais biologique. Cette attitude de repli, mal connue quant \u00e0 son \u00e9volution dans l'histoire des id\u00e9es, atteignit probablement son expression la plus marqu\u00e9e dans les ann\u00e9es 1930 et 1940."], ["p", "La professionnalisation est une tendance g\u00e9n\u00e9rale tr\u00e8s forte, mais elle s'est toujours accompagn\u00e9e de mouvements contraires (activit\u00e9s lui \u00e9chappant). M\u00eame la conversion de travaux m\u00e9nagers traditionnels en activit\u00e9s professionnelles lucratives a pu \u00eatre r\u00e9versible: \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s., l'abandon de la lessive domestique avait donn\u00e9 naissance \u00e0 des m\u00e9tiers et entreprises sp\u00e9cifiques, mais apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, l'apparition du lave-linge automatique entra\u00eena un retour de cette activit\u00e9 dans les m\u00e9nages et donc sa \"d\u00e9professionnalisation\"."], ["p", "La sp\u00e9cialisation engendre constamment de nouveaux m\u00e9tiers, tandis que, par les efforts de rationalisation, d'autres disparaissent ou sont restructur\u00e9s. Les arts graphiques sont un bon exemple de restructuration, avec les bouleversements dus \u00e0 l'apparition des linotypes \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. et des ordinateurs \u00e0 la fin du XXe. De tels changements sont souvent l'occasion d'une r\u00e9vision de la r\u00e9partition entre les sexes. Lorsqu'une profession para\u00eet menac\u00e9e dans son statut, elle peut se f\u00e9miniser (abandon par les hommes de certaines t\u00e2ches de bureau, par exemple)."], ["p", "Le monde professionnel a connu une mutation structurelle non seulement du fait des innovations techniques et organisationnelles, mais aussi parce qu'\u00e0 la domination du secteur primaire ont succ\u00e9d\u00e9 celles de l'industrie, puis des services. De son c\u00f4t\u00e9, la concentration des travailleurs au sein de grandes entreprises et dans les villes a favoris\u00e9 les regroupements professionnels (Soci\u00e9t\u00e9s, F\u00e9d\u00e9rations, Syndicats). Depuis la fin du XIXe\u00a0s., la structure professionnelle est l'un des principaux \u00e9l\u00e9ments de la description des soci\u00e9t\u00e9s. Les statisticiens des recensements f\u00e9d\u00e9raux s'efforc\u00e8rent, \u00e0 partir de 1870, d'augmenter la pr\u00e9cision des relev\u00e9s. En 1888/1900, ils introduisirent la cat\u00e9gorie du \"statut d'activit\u00e9\", c'est-\u00e0-dire la distinction hi\u00e9rarchique entre ind\u00e9pendants, employ\u00e9s et ouvriers. Ils diff\u00e9renci\u00e8rent, depuis 1941, \"m\u00e9tier appris\" et \"m\u00e9tier exerc\u00e9\", ce qui donne une id\u00e9e des conversions professionnelles."], ["p", "D\u00e8s la fin du XIXe\u00a0s., on vit appara\u00eetre des th\u00e9ories pr\u00e9conisant une soci\u00e9t\u00e9 organis\u00e9e par corps professionnels. La doctrine sociale catholique forgea le concept d'ordre corporatif, qui devint durant l'entre-deux-guerres un slogan tr\u00e8s populaire chez les partisans d'un renouveau conservateur et autoritaire (Corporatisme). Apr\u00e8s 1945, la renaissance des conceptions lib\u00e9rales rendit ces mod\u00e8les obsol\u00e8tes; la r\u00e9flexion et l'action de la politique sociale sur les questions li\u00e9es aux m\u00e9tiers gagn\u00e8rent en pragmatisme. N\u00e9anmoins, le vieux th\u00e8me du d\u00e9clin des m\u00e9tiers a resurgi dans les r\u00e9cents d\u00e9bats sur la soci\u00e9t\u00e9 des loisirs, accus\u00e9e de d\u00e9valoriser le travail lucratif et l'engagement professionnel. Inversement, il faut reconna\u00eetre que l'apprentissage d'un m\u00e9tier reste un moyen essentiel d'assurer ses conditions d'existence. Durant les derni\u00e8res d\u00e9cennies (pour lesquelles on dispose de donn\u00e9es \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbres), le nombre de personnes qualifi\u00e9es a augment\u00e9 par rapport \u00e0 celui des personnes sans formation ou de formation \u00e9l\u00e9mentaire. La profession est encore une composante importante de l'identit\u00e9 individuelle et de l'int\u00e9gration dans le tissu social, m\u00eame si la vieille conception du \"m\u00e9tier \u00e0 vie\" a souffert dans un monde o\u00f9, de plus en plus, la formation permanente, le recyclage et la r\u00e9orientation professionnelle font partie de la norme."]], "text_links": [[], [{"start": 414, "end": 431, "mention": "industrialisation", "href": "/fr/articles/013824/2015-02-11/", "dhsid": "013824", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18625930", "itemLabel": "Q18625930", "dhsid": "013824", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Industrialisierung der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "wikipedia_page_title": "Industrialisation"}, {"start": 494, "end": 501, "mention": "travail", "href": "/fr/articles/017470/2015-03-02/", "dhsid": "017470", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 414, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 1067882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 478, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628801", "wikipedia_page_id": 93181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628801", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q917614", "wikipedia_page_id": 4136402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q917614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025614", "dhsid": "025614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q917614", "itemLabel": "soci\u00e9t\u00e9 industrielle", "dhsid": "025614", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 industrielle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_industrielle", "namede": "Industriegesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industriegesellschaft", "nameit": "Societ\u00e0 industriale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_industriale", "nameen": "Industrial society", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrial_society", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026828-7", "wikidata_id": "Q917614"}}, {"start": 571, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185467", "wikipedia_page_id": 47979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 608, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189970", "wikipedia_page_id": 1382837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 708, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5431887", "wikipedia_page_id": 13061118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008538", "dhsid": "008538", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "itemLabel": "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "dhsid": "008538", "namefr": "In\u00e9galit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/In%C3%A9galit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Ungleichheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Ungleichheit", "nameit": "Disuguaglianza sociale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disuguaglianza_sociale", "nameen": "Social inequality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_inequality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920219", "instanceofLabel": "probl\u00e8me soci\u00e9tal", "gndid": "4055736-4", "wikidata_id": "Q5431887"}}], [{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 13, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 107, "end": 123, "mention": "soci\u00e9t\u00e9 d'ordres", "href": "/fr/articles/009928/2013-01-10/", "dhsid": "009928", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 58, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 24571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}, {"start": 81, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q587666", "wikipedia_page_id": 2867696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q587666", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 481, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5431887", "wikipedia_page_id": 13061118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008538", "dhsid": "008538", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "itemLabel": "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "dhsid": "008538", "namefr": "In\u00e9galit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/In%C3%A9galit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Ungleichheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Ungleichheit", "nameit": "Disuguaglianza sociale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disuguaglianza_sociale", "nameen": "Social inequality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_inequality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920219", "instanceofLabel": "probl\u00e8me soci\u00e9tal", "gndid": "4055736-4", "wikidata_id": "Q5431887"}}, {"start": 593, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 820, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2061186", "wikipedia_page_id": 79673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2061186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1229, "end": 1235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 3, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 416, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q949180", "wikipedia_page_id": 37101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q949180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 907, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 961, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 997, "end": 1003, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 2, "end": 11, "mention": "artisanat", "href": "/fr/articles/013954/2018-01-25/", "dhsid": "013954", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 33, "end": 52, "mention": "division du travail", "href": "/fr/articles/026219/2006-01-23/", "dhsid": "026219", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "itemLabel": "division du travail", "dhsid": "026219", "namefr": "Division du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Division_du_travail", "namede": "Arbeitsteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsteilung", "nameit": "Divisione del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Divisione_del_lavoro", "nameen": "Division of labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Division_of_labour", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002787-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "wikipedia_page_title": "Division du travail"}, {"start": 250, "end": 262, "mention": "corporations", "href": "/fr/articles/013729/2015-02-03/", "dhsid": "013729", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 644, "end": 656, "mention": "vils m\u00e9tiers", "href": "/fr/articles/025613/2013-01-25/", "dhsid": "025613", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2493023", "itemLabel": "Q2493023", "dhsid": "025613", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Unehrlicher Beruf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unehrlicher_Beruf", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4186844-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2493023", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 658, "end": 667, "mention": "bourreaux", "href": "/fr/articles/016389/2003-09-01/", "dhsid": "016389", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q207651", "itemLabel": "bourreau", "dhsid": "016389", "namefr": "Bourreau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourreau", "namede": "Scharfrichter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Scharfrichter", "nameit": "Boia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Boia", "nameen": "Executioner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Executioner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "instanceofLabel": "profession", "gndid": "4179402-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207651", "wikipedia_page_title": "Bourreau"}, {"start": 33, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207449", "wikipedia_page_id": 198381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026219", "dhsid": "026219", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "itemLabel": "division du travail", "dhsid": "026219", "namefr": "Division du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Division_du_travail", "namede": "Arbeitsteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsteilung", "nameit": "Divisione del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Divisione_del_lavoro", "nameen": "Division of labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Division_of_labour", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002787-9", "wikidata_id": "Q207449"}}, {"start": 738, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5853064", "wikipedia_page_id": 46947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5853064", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 209, "end": 229, "mention": "entreprise familiale", "href": "/fr/articles/014176/2006-09-25/", "dhsid": "014176", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 209, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1395324", "wikipedia_page_id": 613717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1395324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 504, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}], [{"start": 138, "end": 146, "mention": "salaires", "href": "/fr/articles/013919/2012-11-12/", "dhsid": "013919", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 373, "end": 384, "mention": "journaliers", "href": "/fr/articles/007936/2012-07-27/", "dhsid": "007936", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 434, "end": 453, "mention": "Travail en journ\u00e9es", "href": "/fr/articles/007935/2012-05-30/", "dhsid": "007935", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 455, "end": 473, "mention": "Travail \u00e0 domicile", "href": "/fr/articles/016213/2015-03-09/", "dhsid": "016213", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 915, "end": 926, "mention": "paysannerie", "href": "/fr/articles/016370/2015-07-28/", "dhsid": "016370", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q838811", "itemLabel": "paysan", "dhsid": "016370", "namefr": "Condition paysanne en France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Condition_paysanne_en_France", "namede": "Bauernstand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bauernstand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Peasant", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peasant", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12737077", "instanceofLabel": "m\u00e9tier", "gndid": "4004763-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q838811", "itemLabel": "paysan", "dhsid": "016370", "namefr": "Condition paysanne en France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Condition_paysanne_en_France", "namede": "Bauernstand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bauernstand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Peasant", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peasant", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q657326", "instanceofLabel": "ordre", "gndid": "4004763-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q838811", "itemLabel": "paysan", "dhsid": "016370", "namefr": "Condition paysanne en France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Condition_paysanne_en_France", "namede": "Bauernstand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bauernstand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Peasant", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peasant", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2207288", "instanceofLabel": "m\u00e9tier manuel", "gndid": "4004763-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q838811", "wikipedia_page_title": "Condition paysanne en France"}, {"start": 932, "end": 941, "mention": "marchands", "href": "/fr/articles/016380/2016-03-23/", "dhsid": "016380", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 223, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 455, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1135326", "wikipedia_page_id": 1048466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1135326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 609, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9465", "wikipedia_page_id": 1013455, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23906234", "wikipedia_page_id": 944978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23906234", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 406, "end": 414, "mention": "m\u00e9decins", "href": "/fr/articles/016394/2006-03-13/", "dhsid": "016394", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 416, "end": 423, "mention": "avocats", "href": "/fr/articles/009643/2011-12-21/", "dhsid": "009643", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q189533", "instanceofLabel": "grade universitaire", "gndid": "4048755-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q189533", "instanceofLabel": "grade universitaire", "gndid": "4177191-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q108300140", "instanceofLabel": "groupe de professions selon CITP", "gndid": "4048755-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q108300140", "instanceofLabel": "groupe de professions selon CITP", "gndid": "4177191-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4048755-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "wikipedia_page_title": "Avocat (m\u00e9tier)"}, {"start": 427, "end": 437, "mention": "ing\u00e9nieurs", "href": "/fr/articles/016399/2008-02-12/", "dhsid": "016399", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 728, "end": 753, "mention": "formation professionnelle", "href": "/fr/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formation professionnelle"}, {"start": 909, "end": 924, "mention": "travail f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/013908/2015-03-05/", "dhsid": "013908", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179522", "wikipedia_page_id": 59183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 21, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6206", "wikipedia_page_id": 8313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015982", "dhsid": "015982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "itemLabel": "capitalisme", "dhsid": "015982", "namefr": "Capitalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Capitalisme", "namede": "Kapitalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kapitalismus", "nameit": "Capitalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Capitalismo", "nameen": "Capitalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capitalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4029577-1", "wikidata_id": "Q6206"}}, {"start": 95, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628801", "wikipedia_page_id": 93181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628801", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 525, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21201", "wikipedia_page_id": 2772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21201", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008291", "dhsid": "008291", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21201", "itemLabel": "sociologie", "dhsid": "008291", "namefr": "Sociologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sociologie", "namede": "Soziologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziologie", "nameit": "Sociologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sociologia", "nameen": "Sociology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sociology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4077624-4", "wikidata_id": "Q21201"}}, {"start": 728, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 759, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11611260", "wikipedia_page_id": 530204, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11611260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 884, "end": 904, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55638", "wikipedia_page_id": 194680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014035", "dhsid": "014035", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "itemLabel": "secteur tertiaire", "dhsid": "014035", "namefr": "Secteur tertiaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Secteur_tertiaire", "namede": "Terti\u00e4rsektor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Terti%C3%A4rsektor", "nameit": "Settore terziario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Settore_terziario", "nameen": "Tertiary sector of the economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tertiary_sector_of_the_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4012183-5", "wikidata_id": "Q55638"}}, {"start": 909, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8031587", "wikipedia_page_id": 1514665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8031587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 134, "end": 147, "mention": "apprentissage", "href": "/fr/articles/027827/2007-11-29/", "dhsid": "027827", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q56486129", "itemLabel": "Q56486129", "dhsid": "027827", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56486129", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 41, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 97, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6958747", "wikipedia_page_id": 1715632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6958747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 322, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 572, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 612, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 7103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 828, "end": 843, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8513", "wikipedia_page_id": 465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8513", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 849, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285453", "wikipedia_page_id": 3160874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 356, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178694", "wikipedia_page_id": 94658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189970", "wikipedia_page_id": 1382837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 53, "end": 67, "mention": "r\u00f4le des sexes", "href": "/fr/articles/015988/2011-03-24/", "dhsid": "015988", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 652, "end": 659, "mention": "mariage", "href": "/fr/articles/007975/2013-10-03/", "dhsid": "007975", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8445", "itemLabel": "mariage", "dhsid": "007975", "namefr": "Mariage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mariage", "namede": "Ehe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ehe", "nameit": "Matrimonio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Matrimonio", "nameen": "Marriage", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marriage", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1938208", "instanceofLabel": "institution juridique", "gndid": "4013630-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8445", "wikipedia_page_title": "Mariage"}, {"start": 666, "end": 675, "mention": "maternit\u00e9", "href": "/fr/articles/016101/2010-09-02/", "dhsid": "016101", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7560", "itemLabel": "m\u00e8re", "dhsid": "016101", "namefr": "M\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A8re", "namede": "Mutter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mutter", "nameit": "Madre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Madre", "nameen": "Mother", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mother", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q171318", "instanceofLabel": "parent\u00e9", "gndid": "4040949-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1956046", "itemLabel": "maternit\u00e9", "dhsid": "016101", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Mutterschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mutterschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q513359", "instanceofLabel": "cycle de vie", "gndid": "4140725-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7560", "wikipedia_page_title": "M\u00e8re"}, {"start": 53, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48277", "wikipedia_page_id": 1334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48277", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 1047, "end": 1065, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q570018", "wikipedia_page_id": 1192976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1130, "end": 1141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 7354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 173, "end": 189, "mention": "travaux m\u00e9nagers", "href": "/fr/articles/014072/2015-03-09/", "dhsid": "014072", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 304, "end": 311, "mention": "lessive", "href": "/fr/articles/016237/2015-01-27/", "dhsid": "016237", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 401, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 443, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124441", "wikipedia_page_id": 501520, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 91, "end": 106, "mention": "rationalisation", "href": "/fr/articles/030553/2010-07-28/", "dhsid": "030553", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 157, "end": 172, "mention": "arts graphiques", "href": "/fr/articles/014027/2019-11-11/", "dhsid": "014027", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 157, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q911059", "wikipedia_page_id": 1966539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q911059", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 229, "end": 237, "mention": "services", "href": "/fr/articles/014035/2017-06-15/", "dhsid": "014035", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "itemLabel": "secteur tertiaire", "dhsid": "014035", "namefr": "Secteur tertiaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Secteur_tertiaire", "namede": "Terti\u00e4rsektor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Terti%C3%A4rsektor", "nameit": "Settore terziario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Settore_terziario", "nameen": "Tertiary sector of the economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tertiary_sector_of_the_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4012183-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "wikipedia_page_title": "Secteur tertiaire"}, {"start": 381, "end": 389, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9s", "href": "/fr/articles/025745/2014-10-03/", "dhsid": "025745", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 391, "end": 402, "mention": "F\u00e9d\u00e9rations", "href": "/fr/articles/016417/2016-03-23/", "dhsid": "016417", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 404, "end": 413, "mention": "Syndicats", "href": "/fr/articles/016481/2015-02-17/", "dhsid": "016481", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "itemLabel": "Q1863507", "dhsid": "016481", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Gewerkschaften_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Trade unions in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trade_unions_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369650", "wikipedia_page_id": 155671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55640", "wikipedia_page_id": 1016938, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 310, "end": 322, "mention": "Corporatisme", "href": "/fr/articles/009931/2007-08-06/", "dhsid": "009931", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "wikipedia_page_title": "Corporatisme"}, {"start": 620, "end": 627, "mention": "loisirs", "href": "/fr/articles/016319/2015-02-17/", "dhsid": "016319", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 92, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167037", "wikipedia_page_id": 1339355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16334344", "wikipedia_page_id": 584545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334344", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 203, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192886", "wikipedia_page_id": 71151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009931", "dhsid": "009931", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q192886", "itemLabel": "corporatisme", "dhsid": "009931", "namefr": "Corporatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporatisme", "namede": "Korporatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporatismus", "nameit": "Corporativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporativismo", "nameen": "Corporatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporatism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4032510-6", "wikidata_id": "Q192886"}}, {"start": 439, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 506, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q126692", "wikipedia_page_id": 45953, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q126692", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369650", "wikipedia_page_id": 155671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "professionnel", "confidence_score": 0.6566, "domains": ["Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "itemLabel": "profession", "dhsid": "013737", "namefr": "Profession", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Profession", "namede": "Beruf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beruf", "nameit": "Professione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Professione", "nameen": "Profession", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Profession", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q24017414", "instanceofLabel": "m\u00e9taclasse de premier ordre", "gndid": "4005857-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "itemLabel": "profession", "dhsid": "013737", "namefr": "Profession", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Profession", "namede": "Beruf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beruf", "nameit": "Professione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Professione", "nameen": "Profession", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Profession", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19361238", "instanceofLabel": "m\u00e9taclasse Wikidata", "gndid": "4005857-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "wikipedia_page_title": "Profession", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013737/2010-08-02"}