{"search_result_name": "Wibl\u00e9, Alice", "language": "fr", "id": "013863", "version": "2013-10-31", "_text": "Alice Wibl\u00e9\n\n31.5.1895 \u00e0 Gen\u00e8ve, 23.6.1967 \u00e0 Ch\u00eane-Bougeries, prot., de Gen\u00e8ve. Fille de John Gaillard, pasteur et professeur de th\u00e9ologie \u00e0 Gen\u00e8ve, et de Nelly Marie Lamarche. 1921 Robert W., ma\u00eetre au coll\u00e8ge Calvin. Apr\u00e8s avoir fr\u00e9quent\u00e9 le coll\u00e8ge Calvin, W. fit des \u00e9tudes de lettres \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle obtint son doctorat avec une th\u00e8se sur Le latin et l'\u00e9ducation des jeunes filles (1931). Elle d\u00e9fendit de nombreuses questions f\u00e9minines en Suisse et apporta notamment son soutien au suffrage f\u00e9minin. W. succ\u00e9da \u00e0 Emilie Gourd comme r\u00e9dactrice en chef du journal Le Mouvement f\u00e9ministe (1946-1961).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Alice Wibl\u00e9", "given_name": "Alice", "family_name": "Wibl\u00e9", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSybille Eyer Degennes"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "APriv Femmes suisses, AEG", "journal": ["Femmes suisses"]}], "Bibliographie": [{"text": "Journal de Gen\u00e8ve, 24/25.6.1967", "tpub": ["Journal de Gen\u00e8ve"]}]}, "metagrid_id": "13863", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1062530284"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311726363"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Alice Gaillard (nom de naissance)\nAlice Wibl\u00e9-Gaillard"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 31.5.1895\n   \u271d\ufe0e 23.6.1967\n1895-05-311967-06-23", "birth_date": "1895-05-31", "death_date": "1967-06-23"}], "birth_date": "1895-05-31", "death_date": "1967-06-23", "text_blocks": [["h1", "Alice Wibl\u00e9"], ["p", "31.5.1895 \u00e0 Gen\u00e8ve, 23.6.1967 \u00e0 Ch\u00eane-Bougeries, prot., de Gen\u00e8ve. Fille de John Gaillard, pasteur et professeur de th\u00e9ologie \u00e0 Gen\u00e8ve, et de Nelly Marie Lamarche. 1921 Robert W., ma\u00eetre au coll\u00e8ge Calvin. Apr\u00e8s avoir fr\u00e9quent\u00e9 le coll\u00e8ge Calvin, W. fit des \u00e9tudes de lettres \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle obtint son doctorat avec une th\u00e8se sur Le latin et l'\u00e9ducation des jeunes filles (1931). Elle d\u00e9fendit de nombreuses questions f\u00e9minines en Suisse et apporta notamment son soutien au suffrage f\u00e9minin. W. succ\u00e9da \u00e0 Emilie Gourd comme r\u00e9dactrice en chef du journal Le Mouvement f\u00e9ministe (1946-1961)."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 32, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69530", "wikipedia_page_id": 181739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002894", "dhsid": "002894", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69530", "itemLabel": "Ch\u00eane-Bougeries", "dhsid": "002894", "namefr": "Ch\u00eane-Bougeries", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%AAne-Bougeries", "namede": "Ch\u00eane-Bougeries", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%AAne-Bougeries", "nameit": "Ch\u00eane-Bougeries", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%AAne-Bougeries", "nameen": "Ch\u00eane-Bougeries", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%AAne-Bougeries", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4675366-7", "wikidata_id": "Q69530"}}, {"start": 59, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 76, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 128, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 142, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 190, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672022", "wikipedia_page_id": 1946037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672022", "wikipedia_page_id": 1946037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 305, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 477, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 3659985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 557, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16651439", "wikipedia_page_id": 7437358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16651439", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.4125, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413333", "itemLabel": "Alice Wibl\u00e9 [-Gaillard]", "dhsid": "013863", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1062530284"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413333", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013863/2013-10-31"}