{"search_result_name": "Ecoles professionnelles", "language": "fr", "id": "013911", "version": "2012-08-24", "_text": "Formation professionnelle\n\nAcquisition des connaissances, des comp\u00e9tences et du savoir-faire n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice d'une profession, la formation professionnelle a lieu en g\u00e9n\u00e9ral dans une entreprise pour la pratique et dans une \u00e9cole professionnelle pour la th\u00e9orie. En Suisse, malgr\u00e9 les r\u00e9formes des ann\u00e9es 1990, elle est toujours clairement s\u00e9par\u00e9e de la formation de culture g\u00e9n\u00e9rale (Ecole secondaire sup\u00e9rieure), donnant acc\u00e8s aux \u00e9tudes universitaires (Universit\u00e9). Au sens large, elle comprend l'ensemble des offres de formation et de perfectionnement, priv\u00e9es ou \u00e9tatiques, qui servent \u00e0 l'apprentissage d'activit\u00e9s professionnelles lucratives. Quel que soit le canal qu'elle emprunte, apprentissage en entreprise ou \u00e9coles faisant suite \u00e0 l'enseignement obligatoire (Instruction publique), elle porte \u00e0 la fois sur des comp\u00e9tences pratiques transmises de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration et sur des savoirs et connaissances ordonn\u00e9s en syst\u00e8me, d\u00e9finis par les autorit\u00e9s ou contractuellement, et test\u00e9s par des examens.\n\nArtisanat\n\nSi la formation professionnelle ne commence \u00e0 faire l'objet de th\u00e9ories qu'au XVIIIe\u00a0s., sa pratique est beaucoup plus ancienne. En effet, celle des compagnons (Artisanat) \u00e9tait d\u00e9finie d\u00e8s le XVe\u00a0s. par les corporations, avec l'accord des autorit\u00e9s de la ville. Chaque branche poss\u00e9dait un document r\u00e9glant l'apprentissage (formation de base), le tour de compagnon et la ma\u00eetrise (perfectionnement). Ce syst\u00e8me, d'abord courant dans les villes, se r\u00e9pandit dans les campagnes \u00e0 la fin du XVIe\u00a0s., sous le contr\u00f4le de corporations urbaines ou rurales.\n\nLa disparition des corporations au XIXe\u00a0s. supprima non l'apprentissage aupr\u00e8s d'un ma\u00eetre, mais l'instance de contr\u00f4le. Les artisans \u00e9taient en fait plus attach\u00e9s \u00e0 la protection contre la concurrence qu'\u00e0 la formation de la rel\u00e8ve. Mais l'arriv\u00e9e des produits manufactur\u00e9s et surtout la d\u00e9pression \u00e9conomique apr\u00e8s 1873 leur firent comprendre la n\u00e9cessit\u00e9 vitale d'une r\u00e9forme de la formation professionnelle.\n\nSi l'on s'en tenait, du c\u00f4t\u00e9 des artisans, au mod\u00e8le de la formation pratique en entreprise, la bourgeoisie intellectuelle poussait \u00e0 une formation th\u00e9orique plus compl\u00e8te. Dans ce contexte, des expositions furent organis\u00e9es d\u00e8s les ann\u00e9es 1850 pour montrer les prouesses des m\u00e9tiers. S'inspirant d'exemples \u00e9trangers, plusieurs villes cr\u00e9\u00e8rent des mus\u00e9es des arts et m\u00e9tiers (le premier \u00e0 Lausanne en 1862), pour exposer des pi\u00e8ces jug\u00e9es exceptionnelles, des mod\u00e8les et des esquisses qui devaient familiariser artisans et apprentis avec les innovations techniques. Elles organis\u00e8rent aussi des cours et subventionn\u00e8rent des voyages de formation pour de jeunes artisans aux Expositions universelles de Londres et de Paris.\n\nLes institutions d'utilit\u00e9 publique jou\u00e8rent un r\u00f4le primordial: elles contribu\u00e8rent \u00e0 la fondation d'\u00e9coles des arts et m\u00e9tiers (\u00e0 Zurich en 1780 et 1800, \u00e0 Lausanne en 1809, \u00e0 Saint-Gall en 1822; ce type d'\u00e9cole existait d\u00e9j\u00e0 au XVIIIe\u00a0s.) et soutinrent d\u00e8s 1850 les \u00e9coles de perfectionnement pour artisans. Ces derni\u00e8res dispensaient le soir et le dimanche des cours de lecture, de calcul, de correspondance priv\u00e9e et commerciale. Mais il fallut attendre que l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM), fond\u00e9e en 1879, accorde son appui et surtout que la Conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e9cide en 1884 de subventionner les \u00e9coles professionnelles pour que puisse s'imposer la formation dite duale, c'est-\u00e0-dire en entreprise et dans une \u00e9cole.\n\nComme l'\u00e9cole obligatoire, les \u00e9coles professionnelles furent influenc\u00e9es par les examens p\u00e9dagogiques des recrues (introduits en 1875) qui les pouss\u00e8rent \u00e0 inscrire \u00e0 leur programme un enseignement de culture g\u00e9n\u00e9rale (langue, \u00e9ducation civique). La soci\u00e9t\u00e9 du Grutli et les syndicats exigeront le maintien de ces mati\u00e8res.\n\nAgriculture\n\nDans le domaine de l'agriculture, des bourgeois propri\u00e9taires de terres commenc\u00e8rent \u00e0 parler de formation professionnelle au XVIIIe\u00a0s. d\u00e9j\u00e0. Projet \u00e9voqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1763, dans le cadre d'un concours de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique de Berne, un institut de formation agricole vit le jour sous forme de fondation priv\u00e9e \u00e0 Hofwil en 1804. Son programme comprenait d\u00e9j\u00e0 les principales branches d'une \u00e9cole d'agronomie moderne. Cr\u00e9\u00e9es d\u00e8s 1850, les \u00e9coles cantonales d'agriculture dispensaient des cours plus orient\u00e9s vers la pratique, mais ne connurent qu'un succ\u00e8s mitig\u00e9. De m\u00eame, tr\u00e8s peu de fils de paysans suivirent la formation th\u00e9orique et scientifique propos\u00e9e par la section d'agronomie de l'EPF de Zurich, fond\u00e9e en 1871. Les petits et moyens paysans restaient assez m\u00e9fiants \u00e0 l'\u00e9gard de ces \u00e9coles, pr\u00e9f\u00e9rant former leurs fils sur le domaine familial.\n\nD\u00e8s 1870, les unions paysannes cantonales remirent aux autorit\u00e9s des p\u00e9titions soulignant les besoins en fait de cours de formation ou de perfectionnement, mais elles n'obtinrent aucun soutien financier. Cependant, la crise agricole qui \u00e9clata dans les ann\u00e9es 1870 rendit patente la n\u00e9cessit\u00e9 d'une formation professionnelle. La d\u00e9cision f\u00e9d\u00e9rale d'octroyer des subventions en 1884 acc\u00e9l\u00e9ra la cr\u00e9ation d'\u00e9coles d'agriculture cantonales, offrant des cours d'hiver, des informations et des conseils. Ainsi un enseignement th\u00e9orique compl\u00e9tait, selon le principe de la formation duale, la pratique sur le domaine familial ou sur celui de l'\u00e9cole.\n\nM\u00e9tiers de l'industrie et du commerce\n\nD'abord courante dans les bas m\u00e9tiers, non organis\u00e9s en corporations, la formation sur le tas devint usuelle chez les travailleurs \u00e0 domicile aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s. M\u00eame apr\u00e8s 1800, l'industrie textile, \u00e0 domicile ou en usine, maintint cette habitude. La concurrence grandissante due aux importations et les exigences de qualit\u00e9 accrues r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent la formation insuffisante des ouvriers. La loi sur les fabriques (1877), en introduisant la responsabilit\u00e9 civile des entrepreneurs en cas d'accident survenu sur le lieu de travail, les incita \u00e0 diminuer les risques par le biais d'une meilleure formation. L'interdiction, par la m\u00eame loi f\u00e9d\u00e9rale, du travail des enfants (de moins de 14 ans) permit aux jeunes de suivre une scolarit\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire, puis une r\u00e9elle formation professionnelle.\n\nAu d\u00e9but, la formation professionnelle dans les m\u00e9tiers de l'industrie \u00e9tait surtout destin\u00e9e aux futurs cadres fr\u00e9quentant les \u00e9coles industrielles (Winterthour en 1862, Saint-Gall en 1865, Zurich 1867) et les technicums (Ecoles techniques sup\u00e9rieures). Des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es, comme celles d'horlogerie en Suisse romande (Neuch\u00e2tel en 1871) et de broderie en Suisse orientale (d\u00e8s 1894) ou les ateliers d'apprentissage internes aux entreprises, formaient les travailleurs qualifi\u00e9s.\n\nDans le secteur commercial, il \u00e9tait courant qu'un p\u00e8re confie son fils \u00e0 une firme amie. D\u00e8s 1860, des associations locales de commer\u00e7ants se mirent \u00e0 offrir des cours de perfectionnement pour les employ\u00e9s. La Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce, fond\u00e9e en 1873, cr\u00e9a un r\u00e9seau tr\u00e8s dense d'\u00e9coles qui appliquaient le syst\u00e8me dual (formation pratique au bureau et th\u00e9orique \u00e0 l'\u00e9cole). Par la suite, des \u00e9coles de commerce cantonales, municipales ou priv\u00e9es virent le jour, surtout apr\u00e8s la d\u00e9cision f\u00e9d\u00e9rale d'octroyer des subventions pour la formation aux m\u00e9tiers commerciaux en 1891. En 1904 fut fond\u00e9e l'acad\u00e9mie de commerce de Saint-Gall, anc\u00eatre de l'actuelle universit\u00e9.\n\nLes femmes et la formation professionnelle\n\nLongtemps, la formation professionnelle demeura l'apanage des hommes. En dehors de m\u00e9tiers sp\u00e9cifiques (sage-femme, couturi\u00e8re), les femmes avaient surtout acc\u00e8s \u00e0 des professions li\u00e9es aux activit\u00e9s domestiques et h\u00f4teli\u00e8res, branches qui comptaient et comptent encore une large part de main-d'\u0153uvre f\u00e9minine (95% et 64% en 1900). En 1868-1869, la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique (SSUP) pr\u00e9conisa une formation des femmes, mais uniquement dans la perspective de l'\u00e9ducation des enfants et du m\u00e9nage, ignorant ainsi compl\u00e8tement que le travail f\u00e9minin \u00e9tait devenu une n\u00e9cessit\u00e9 pour la classe ouvri\u00e8re, voire pour les classes moyennes.\n\nGr\u00e2ce au soutien d'associations f\u00e9minines d'utilit\u00e9 publique, la fin du XIXe\u00a0s. vit na\u00eetre une formation professionnelle pour paysannes. Aux cours de jardinage, de cuisine et d'\u00e9conomie m\u00e9nag\u00e8re des ann\u00e9es 1870 succ\u00e9da la cr\u00e9ation d'\u00e9coles m\u00e9nag\u00e8res, en vertu de la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1895 sur la formation m\u00e9nag\u00e8re et professionnelle des femmes. Premi\u00e8re \u00e0 recevoir des subventions de l'Etat, l'\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re d'\u00e9t\u00e9 de Sursee (1907) offrait aussi des cours de comptabilit\u00e9, afin d'instruire les paysannes dans la conduite rationnelle de leur domaine.\n\nDans le secteur commercial, les cours de perfectionnement organis\u00e9s par les employ\u00e9s (masculins) eurent d'abord pour but de disqualifier la main-d'\u0153uvre f\u00e9minine bon march\u00e9 et d'\u00e9carter sa concurrence (Bureau). Les femmes durent encore attendre pour pouvoir acc\u00e9der aux m\u00e9tiers qualifi\u00e9s. Dans l'industrie, elles trouvaient des emplois, mais subalternes, mal pay\u00e9s et d\u00e9pendant d'une formation sur le tas. Le secteur artisanal ne leur offrait ni travail ni formation professionnelle, afin de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats masculins.\n\nAspects juridiques\n\nA l'origine, l'instruction publique relevait enti\u00e8rement des cantons. Mais la formation professionnelle entretient en Suisse des rapports particuli\u00e8rement \u00e9troits avec l'\u00e9conomie; c'est \u00e0 ce titre qu'elle fut soumise \u00e0 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale, pour des m\u00e9tiers de l'\u00e9conomie priv\u00e9e \u00e0 but lucratif (industrie, artisanat, commerce, agriculture, personnel de maison et m\u00e9tiers artistiques exerc\u00e9s commercialement). La Conf\u00e9d\u00e9ration subventionna d\u00e8s 1884 les efforts des cantons, des communes et de tiers pour la formation professionnelle dans les m\u00e9tiers artisanaux, industriels, agricoles et, d\u00e8s 1895, commerciaux, en s'appuyant d'abord sur des d\u00e9cisions budg\u00e9taires, prises dans le cadre de la politique \u00e9conomique, puis, d\u00e8s 1908, sur un article constitutionnel (r\u00e9vis\u00e9 en 1947). Le financement incombe principalement aux entreprises pour l'apprentissage et la ma\u00eetrise, aux associations d'employeurs et d'employ\u00e9s pour la formation continue. Les communes, les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration ont d\u00e9pens\u00e9 1,5 milliard de francs en 1994 pour les \u00e9coles professionnelles (b\u00e2timents, examens, cours, formation des ma\u00eetres). Les prestations de l'Etat sont gratuites pour les apprentis, mais pour la formation continue une contribution financi\u00e8re est exig\u00e9e des participants ou de leur employeur.\n\nL'\u00e9volution du droit a suivi un mod\u00e8le courant dans l'Etat f\u00e9d\u00e9ral: l'octroi de subventions a entra\u00een\u00e9 la comp\u00e9tence l\u00e9gislative. La loi f\u00e9d\u00e9rale de 1930 sur la formation professionnelle reprit n\u00e9anmoins les grandes lignes des lois cantonales (promulgu\u00e9es en Suisse romande entre 1890 et 1903, au Tessin et en Suisse al\u00e9manique entre 1901 et 1924, sauf \u00e0 Soleure et dans les deux Appenzells): protection des apprentis, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des formations pratique et th\u00e9orique, dispositions sur l'orientation professionnelle, la formation continue et le financement. Elle prescrivit un contrat d'apprentissage pour les professions industrielles, artisanales et commerciales et fit d\u00e9pendre l'obtention d'un dipl\u00f4me de la r\u00e9ussite des examens des branches th\u00e9oriques; elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e en 1978 et en 2002 (entr\u00e9e en vigueur en 2004). Son application d\u00e9pendit jusqu'en 1997 de l'OFIAMT, puis de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie, dont la comp\u00e9tence fut \u00e9tendue aux professions agricoles et foresti\u00e8res. La loi sur la formation professionnelle agricole datait de 1931.\n\nLes cantons et les communes restent les principaux responsables des institutions formatrices. Jusqu'en 2003, les professions \u00e9ducatives, artistiques (beaux-arts, th\u00e9\u00e2tre, musique, danse) et sociales entrent dans leurs comp\u00e9tences. Dans les professions de la sant\u00e9, la formation d\u00e9pend de la Croix-Rouge suisse, sur mandat des directeurs cantonaux de la sant\u00e9 publique. Des \u00e9coles sp\u00e9cifiques (premi\u00e8re \u00e9tape de l'apprentissage) pr\u00e9parent aux m\u00e9tiers de la poste, des CFF et des douanes. La formation des policiers rel\u00e8ve des corps de police cantonaux et communaux.\n\nAvec la r\u00e9vision totale de la Constitution (1999), la Conf\u00e9d\u00e9ration est devenue comp\u00e9tente pour l'ensemble des professions (sauf universitaires). La nouvelle loi sur la formation professionnelle de 2002 s'applique aux professions r\u00e9gl\u00e9es auparavant sur le plan cantonal (artistiques, sociales et de la sant\u00e9), y compris les professions agricoles pour lesquelles il existe une loi particuli\u00e8re. Avec la nouvelle loi, la Conf\u00e9d\u00e9ration est responsable des orientations et du d\u00e9veloppement, les cantons de la mise en place et du contr\u00f4le et les organisations du monde du travail (partenaires sociaux, associations professionnelles, autres organisations comp\u00e9tentes et autres prestataires de la formation professionnelle) du contenu des formations.\n\nPopularit\u00e9 de la formation professionnelle\n\nJusqu'\u00e0 la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la majorit\u00e9 des travailleurs masculins et f\u00e9minins dans l'agriculture, l'artisanat et l'industrie \u00e9tait \"sans formation\", c'est-\u00e0-dire sans dipl\u00f4me reconnu. Apr\u00e8s 1950, on observe une hausse du nombre des contrats d'apprentissage (alors promu \"\u00e9cole de la nation\"): 81\u00a0675 en 1955, 131\u00a0879 en 1965, 145\u00a0804 en 1975, 187\u00a0136 en 1985, 147\u00a0046 en 1995 et 168\u00a0243 en 2000. La proportion de femmes augmenta, m\u00eame dans des m\u00e9tiers traditionnellement masculins, et passa de 25,2% en 1955 \u00e0 38,2% en 2000. Il existe des diff\u00e9rences importantes entre les r\u00e9gions linguistiques: en 1993, 67% des personnes vivant en Suisse al\u00e9manique avaient termin\u00e9 un apprentissage, contre 53% au Tessin et en Suisse romande. Si ce type de formation est mieux implant\u00e9 en Suisse al\u00e9manique, c'est que le syst\u00e8me dual correspond \u00e0 la tradition des r\u00e9gions germanophones; alors que dans les pays latins et anglo-saxons, la formation professionnelle s'effectue plut\u00f4t dans des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es g\u00e9r\u00e9es par l'Etat, hors du contexte \u00e9conomique. Dans les ann\u00e9es 1990, la r\u00e9cession \u00e9conomique fit diminuer le nombre des places et des contrats d'apprentissage, ce qui entra\u00eena une fr\u00e9quentation accrue des \u00e9coles de maturit\u00e9.\n\nDepuis les ann\u00e9es 1980, la politique en mati\u00e8re de formation professionnelle insiste sur la formation continue dans le cadre traditionnel du certificat de capacit\u00e9 et de la ma\u00eetrise et sur les \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es, qu'on chercha \u00e0 valoriser. La loi f\u00e9d\u00e9rale de 1995 sur les hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es posa les bases juridiques de ces institutions, dont les premi\u00e8res furent reconnues en 1998, et permit d'introduire la maturit\u00e9 professionnelle (1997). Les gens dou\u00e9s disposent ainsi d'une alternative \u00e0 la voie gymnasiale et universitaire, d'autant plus que la demande en collaborateurs tr\u00e8s qualifi\u00e9s dans les secteurs de la production et des services augmente. Le dipl\u00f4me \"certifi\u00e9\" par l'Etat facilite \u00e9galement la mobilit\u00e9 professionnelle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Histoire des femmes et du genre / Education", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.037800.038200."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Loisirs et f\u00eates / Temps professionnel et scolaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039900."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Cycle de vie / Jeunesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.043600.044000."}, {"tag": "Economie / Travail et salaire / Formes et concepts", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052500."}, {"tag": "Economie / Professions et m\u00e9tiers / Formation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.053100.053300."}, {"tag": "Economie / Artisanat / Syst\u00e8me corporatif", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.058100.058500."}, {"tag": "Economie / Politique \u00e9conomique / Domaines d'intervention", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.061300.061500."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Education / Ecoles professionnelles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.079600.080200."}], "title": "Formation professionnelle", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHLS DHS DSS\nTraduction:\nLaurent Droz", "Auteure/Auteur:\nHLS DHS DSS\nTraduction:\nLaurent Droz", "Auteure/Auteur:\nHLS DHS DSS\nTraduction:\nLaurent Droz", "Auteure/Auteur:\nRedaktion\nTraduction:\nLaurent Droz", "Auteure/Auteur:\nHLS DHS DSS\nTraduction:\nLaurent Droz", "Auteure/Auteur:\nHLS DHS DSS\nTraduction:\nLaurent Droz", "Auteure/Auteur:\nHLS DHS DSS\nTraduction:\nLaurent Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Annu. stat.", "tpub": ["Annu. stat."]}, {"text": "J. Adler, La l\u00e9gislation relative \u00e0 l'apprentissage dans les cantons suisses romands, 1929", "author": ["J. Adler"], "tpub": ["La l\u00e9gislation relative \u00e0 l'apprentissage dans les cantons suisses romands"]}, {"text": "G. Frauenfelder, Geschichte der gewerblichen Berufsbildung der Schweiz, 1938", "author": ["G. Frauenfelder"], "tpub": ["Geschichte der gewerblichen Berufsbildung der Schweiz"]}, {"text": "HSVw, 1, 225-236", "tpub": ["HSVw"]}, {"text": "R. V\u00f6geli, Die Anf\u00e4nge des landwirtschaftlichen Bildungswesens unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Aargaus, 1962", "author": ["R. V\u00f6geli"], "tpub": ["Die Anf\u00e4nge des landwirtschaftlichen Bildungswesens unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Aargaus"]}, {"text": "K. Landolt, Das Recht der Handwerkslehrlinge vor 1798 im Gebiet der heutigen Schweiz, 1977", "author": ["K. Landolt"], "tpub": ["Das Recht der Handwerkslehrlinge vor 1798 im Gebiet der heutigen Schweiz"]}, {"text": "U. M\u00e4gli, Bibliographie zur Geschichte der Berufsbildung in der Schweiz, 1982", "author": ["U. M\u00e4gli"], "tpub": ["Bibliographie zur Geschichte der Berufsbildung in der Schweiz"]}, {"text": "M. K\u00fcbler, Berufsbildung in der Schweiz, 1986", "author": ["M. K\u00fcbler"], "tpub": ["Berufsbildung in der Schweiz"]}, {"text": "B. Mesmer, Ausgeklammert - Eingeklammert, 1988", "author": ["B. Mesmer"], "tpub": ["Ausgeklammert - Eingeklammert"]}, {"text": "J.-P. Tabin, Du c\u00f4t\u00e9 de la formation professionnelle, 1988", "author": ["J.-P. Tabin"], "tpub": ["Du c\u00f4t\u00e9 de la formation professionnelle"]}, {"text": "R. Natsch, \u00abBerufsbildung hat Zukunft - Zukunft braucht Berufsbildung\u00bb, in La vie \u00e9conomique, 1, 1995, 28-35", "author": ["R. Natsch"], "tpub": ["Berufsbildung hat Zukunft - Zukunft braucht Berufsbildung", "La vie \u00e9conomique"]}, {"text": "A. Borkowsky, P. Gonon, La formation professionnelle en Suisse, 1996", "author": ["A. Borkowsky, P. Gonon"], "tpub": ["La formation professionnelle en Suisse"]}, {"text": "W. Lustenberger, Les examens p\u00e9dagogiques des recrues, 1997 (all. 1996)", "author": ["W. Lustenberger"], "tpub": ["Les examens p\u00e9dagogiques des recrues"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Contexte", "text": "Ecoles professionnelles"}], "text_blocks": [["h1", "Formation professionnelle"], ["p", "Acquisition des connaissances, des comp\u00e9tences et du savoir-faire n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice d'une profession, la formation professionnelle a lieu en g\u00e9n\u00e9ral dans une entreprise pour la pratique et dans une \u00e9cole professionnelle pour la th\u00e9orie. En Suisse, malgr\u00e9 les r\u00e9formes des ann\u00e9es 1990, elle est toujours clairement s\u00e9par\u00e9e de la formation de culture g\u00e9n\u00e9rale (Ecole secondaire sup\u00e9rieure), donnant acc\u00e8s aux \u00e9tudes universitaires (Universit\u00e9). Au sens large, elle comprend l'ensemble des offres de formation et de perfectionnement, priv\u00e9es ou \u00e9tatiques, qui servent \u00e0 l'apprentissage d'activit\u00e9s professionnelles lucratives. Quel que soit le canal qu'elle emprunte, apprentissage en entreprise ou \u00e9coles faisant suite \u00e0 l'enseignement obligatoire (Instruction publique), elle porte \u00e0 la fois sur des comp\u00e9tences pratiques transmises de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration et sur des savoirs et connaissances ordonn\u00e9s en syst\u00e8me, d\u00e9finis par les autorit\u00e9s ou contractuellement, et test\u00e9s par des examens."], ["h2", "Artisanat"], ["p", "Si la formation professionnelle ne commence \u00e0 faire l'objet de th\u00e9ories qu'au XVIIIe\u00a0s., sa pratique est beaucoup plus ancienne. En effet, celle des compagnons (Artisanat) \u00e9tait d\u00e9finie d\u00e8s le XVe\u00a0s. par les corporations, avec l'accord des autorit\u00e9s de la ville. Chaque branche poss\u00e9dait un document r\u00e9glant l'apprentissage (formation de base), le tour de compagnon et la ma\u00eetrise (perfectionnement). Ce syst\u00e8me, d'abord courant dans les villes, se r\u00e9pandit dans les campagnes \u00e0 la fin du XVIe\u00a0s., sous le contr\u00f4le de corporations urbaines ou rurales."], ["p", "La disparition des corporations au XIXe\u00a0s. supprima non l'apprentissage aupr\u00e8s d'un ma\u00eetre, mais l'instance de contr\u00f4le. Les artisans \u00e9taient en fait plus attach\u00e9s \u00e0 la protection contre la concurrence qu'\u00e0 la formation de la rel\u00e8ve. Mais l'arriv\u00e9e des produits manufactur\u00e9s et surtout la d\u00e9pression \u00e9conomique apr\u00e8s 1873 leur firent comprendre la n\u00e9cessit\u00e9 vitale d'une r\u00e9forme de la formation professionnelle."], ["p", "Si l'on s'en tenait, du c\u00f4t\u00e9 des artisans, au mod\u00e8le de la formation pratique en entreprise, la bourgeoisie intellectuelle poussait \u00e0 une formation th\u00e9orique plus compl\u00e8te. Dans ce contexte, des expositions furent organis\u00e9es d\u00e8s les ann\u00e9es 1850 pour montrer les prouesses des m\u00e9tiers. S'inspirant d'exemples \u00e9trangers, plusieurs villes cr\u00e9\u00e8rent des mus\u00e9es des arts et m\u00e9tiers (le premier \u00e0 Lausanne en 1862), pour exposer des pi\u00e8ces jug\u00e9es exceptionnelles, des mod\u00e8les et des esquisses qui devaient familiariser artisans et apprentis avec les innovations techniques. Elles organis\u00e8rent aussi des cours et subventionn\u00e8rent des voyages de formation pour de jeunes artisans aux Expositions universelles de Londres et de Paris."], ["p", "Les institutions d'utilit\u00e9 publique jou\u00e8rent un r\u00f4le primordial: elles contribu\u00e8rent \u00e0 la fondation d'\u00e9coles des arts et m\u00e9tiers (\u00e0 Zurich en 1780 et 1800, \u00e0 Lausanne en 1809, \u00e0 Saint-Gall en 1822; ce type d'\u00e9cole existait d\u00e9j\u00e0 au XVIIIe\u00a0s.) et soutinrent d\u00e8s 1850 les \u00e9coles de perfectionnement pour artisans. Ces derni\u00e8res dispensaient le soir et le dimanche des cours de lecture, de calcul, de correspondance priv\u00e9e et commerciale. Mais il fallut attendre que l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM), fond\u00e9e en 1879, accorde son appui et surtout que la Conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e9cide en 1884 de subventionner les \u00e9coles professionnelles pour que puisse s'imposer la formation dite duale, c'est-\u00e0-dire en entreprise et dans une \u00e9cole."], ["p", "Comme l'\u00e9cole obligatoire, les \u00e9coles professionnelles furent influenc\u00e9es par les examens p\u00e9dagogiques des recrues (introduits en 1875) qui les pouss\u00e8rent \u00e0 inscrire \u00e0 leur programme un enseignement de culture g\u00e9n\u00e9rale (langue, \u00e9ducation civique). La soci\u00e9t\u00e9 du Grutli et les syndicats exigeront le maintien de ces mati\u00e8res."], ["h2", "Agriculture"], ["p", "Dans le domaine de l'agriculture, des bourgeois propri\u00e9taires de terres commenc\u00e8rent \u00e0 parler de formation professionnelle au XVIIIe\u00a0s. d\u00e9j\u00e0. Projet \u00e9voqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1763, dans le cadre d'un concours de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique de Berne, un institut de formation agricole vit le jour sous forme de fondation priv\u00e9e \u00e0 Hofwil en 1804. Son programme comprenait d\u00e9j\u00e0 les principales branches d'une \u00e9cole d'agronomie moderne. Cr\u00e9\u00e9es d\u00e8s 1850, les \u00e9coles cantonales d'agriculture dispensaient des cours plus orient\u00e9s vers la pratique, mais ne connurent qu'un succ\u00e8s mitig\u00e9. De m\u00eame, tr\u00e8s peu de fils de paysans suivirent la formation th\u00e9orique et scientifique propos\u00e9e par la section d'agronomie de l'EPF de Zurich, fond\u00e9e en 1871. Les petits et moyens paysans restaient assez m\u00e9fiants \u00e0 l'\u00e9gard de ces \u00e9coles, pr\u00e9f\u00e9rant former leurs fils sur le domaine familial."], ["p", "D\u00e8s 1870, les unions paysannes cantonales remirent aux autorit\u00e9s des p\u00e9titions soulignant les besoins en fait de cours de formation ou de perfectionnement, mais elles n'obtinrent aucun soutien financier. Cependant, la crise agricole qui \u00e9clata dans les ann\u00e9es 1870 rendit patente la n\u00e9cessit\u00e9 d'une formation professionnelle. La d\u00e9cision f\u00e9d\u00e9rale d'octroyer des subventions en 1884 acc\u00e9l\u00e9ra la cr\u00e9ation d'\u00e9coles d'agriculture cantonales, offrant des cours d'hiver, des informations et des conseils. Ainsi un enseignement th\u00e9orique compl\u00e9tait, selon le principe de la formation duale, la pratique sur le domaine familial ou sur celui de l'\u00e9cole."], ["h2", "M\u00e9tiers de l'industrie et du commerce"], ["p", "D'abord courante dans les bas m\u00e9tiers, non organis\u00e9s en corporations, la formation sur le tas devint usuelle chez les travailleurs \u00e0 domicile aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s. M\u00eame apr\u00e8s 1800, l'industrie textile, \u00e0 domicile ou en usine, maintint cette habitude. La concurrence grandissante due aux importations et les exigences de qualit\u00e9 accrues r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent la formation insuffisante des ouvriers. La loi sur les fabriques (1877), en introduisant la responsabilit\u00e9 civile des entrepreneurs en cas d'accident survenu sur le lieu de travail, les incita \u00e0 diminuer les risques par le biais d'une meilleure formation. L'interdiction, par la m\u00eame loi f\u00e9d\u00e9rale, du travail des enfants (de moins de 14 ans) permit aux jeunes de suivre une scolarit\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire, puis une r\u00e9elle formation professionnelle."], ["p", "Au d\u00e9but, la formation professionnelle dans les m\u00e9tiers de l'industrie \u00e9tait surtout destin\u00e9e aux futurs cadres fr\u00e9quentant les \u00e9coles industrielles (Winterthour en 1862, Saint-Gall en 1865, Zurich 1867) et les technicums (Ecoles techniques sup\u00e9rieures). Des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es, comme celles d'horlogerie en Suisse romande (Neuch\u00e2tel en 1871) et de broderie en Suisse orientale (d\u00e8s 1894) ou les ateliers d'apprentissage internes aux entreprises, formaient les travailleurs qualifi\u00e9s."], ["p", "Dans le secteur commercial, il \u00e9tait courant qu'un p\u00e8re confie son fils \u00e0 une firme amie. D\u00e8s 1860, des associations locales de commer\u00e7ants se mirent \u00e0 offrir des cours de perfectionnement pour les employ\u00e9s. La Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce, fond\u00e9e en 1873, cr\u00e9a un r\u00e9seau tr\u00e8s dense d'\u00e9coles qui appliquaient le syst\u00e8me dual (formation pratique au bureau et th\u00e9orique \u00e0 l'\u00e9cole). Par la suite, des \u00e9coles de commerce cantonales, municipales ou priv\u00e9es virent le jour, surtout apr\u00e8s la d\u00e9cision f\u00e9d\u00e9rale d'octroyer des subventions pour la formation aux m\u00e9tiers commerciaux en 1891. En 1904 fut fond\u00e9e l'acad\u00e9mie de commerce de Saint-Gall, anc\u00eatre de l'actuelle universit\u00e9."], ["h2", "Les femmes et la formation professionnelle"], ["p", "Longtemps, la formation professionnelle demeura l'apanage des hommes. En dehors de m\u00e9tiers sp\u00e9cifiques (sage-femme, couturi\u00e8re), les femmes avaient surtout acc\u00e8s \u00e0 des professions li\u00e9es aux activit\u00e9s domestiques et h\u00f4teli\u00e8res, branches qui comptaient et comptent encore une large part de main-d'\u0153uvre f\u00e9minine (95% et 64% en 1900). En 1868-1869, la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique (SSUP) pr\u00e9conisa une formation des femmes, mais uniquement dans la perspective de l'\u00e9ducation des enfants et du m\u00e9nage, ignorant ainsi compl\u00e8tement que le travail f\u00e9minin \u00e9tait devenu une n\u00e9cessit\u00e9 pour la classe ouvri\u00e8re, voire pour les classes moyennes."], ["p", "Gr\u00e2ce au soutien d'associations f\u00e9minines d'utilit\u00e9 publique, la fin du XIXe\u00a0s. vit na\u00eetre une formation professionnelle pour paysannes. Aux cours de jardinage, de cuisine et d'\u00e9conomie m\u00e9nag\u00e8re des ann\u00e9es 1870 succ\u00e9da la cr\u00e9ation d'\u00e9coles m\u00e9nag\u00e8res, en vertu de la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1895 sur la formation m\u00e9nag\u00e8re et professionnelle des femmes. Premi\u00e8re \u00e0 recevoir des subventions de l'Etat, l'\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re d'\u00e9t\u00e9 de Sursee (1907) offrait aussi des cours de comptabilit\u00e9, afin d'instruire les paysannes dans la conduite rationnelle de leur domaine."], ["p", "Dans le secteur commercial, les cours de perfectionnement organis\u00e9s par les employ\u00e9s (masculins) eurent d'abord pour but de disqualifier la main-d'\u0153uvre f\u00e9minine bon march\u00e9 et d'\u00e9carter sa concurrence (Bureau). Les femmes durent encore attendre pour pouvoir acc\u00e9der aux m\u00e9tiers qualifi\u00e9s. Dans l'industrie, elles trouvaient des emplois, mais subalternes, mal pay\u00e9s et d\u00e9pendant d'une formation sur le tas. Le secteur artisanal ne leur offrait ni travail ni formation professionnelle, afin de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats masculins."], ["h2", "Aspects juridiques"], ["p", "A l'origine, l'instruction publique relevait enti\u00e8rement des cantons. Mais la formation professionnelle entretient en Suisse des rapports particuli\u00e8rement \u00e9troits avec l'\u00e9conomie; c'est \u00e0 ce titre qu'elle fut soumise \u00e0 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale, pour des m\u00e9tiers de l'\u00e9conomie priv\u00e9e \u00e0 but lucratif (industrie, artisanat, commerce, agriculture, personnel de maison et m\u00e9tiers artistiques exerc\u00e9s commercialement). La Conf\u00e9d\u00e9ration subventionna d\u00e8s 1884 les efforts des cantons, des communes et de tiers pour la formation professionnelle dans les m\u00e9tiers artisanaux, industriels, agricoles et, d\u00e8s 1895, commerciaux, en s'appuyant d'abord sur des d\u00e9cisions budg\u00e9taires, prises dans le cadre de la politique \u00e9conomique, puis, d\u00e8s 1908, sur un article constitutionnel (r\u00e9vis\u00e9 en 1947). Le financement incombe principalement aux entreprises pour l'apprentissage et la ma\u00eetrise, aux associations d'employeurs et d'employ\u00e9s pour la formation continue. Les communes, les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration ont d\u00e9pens\u00e9 1,5 milliard de francs en 1994 pour les \u00e9coles professionnelles (b\u00e2timents, examens, cours, formation des ma\u00eetres). Les prestations de l'Etat sont gratuites pour les apprentis, mais pour la formation continue une contribution financi\u00e8re est exig\u00e9e des participants ou de leur employeur."], ["p", "L'\u00e9volution du droit a suivi un mod\u00e8le courant dans l'Etat f\u00e9d\u00e9ral: l'octroi de subventions a entra\u00een\u00e9 la comp\u00e9tence l\u00e9gislative. La loi f\u00e9d\u00e9rale de 1930 sur la formation professionnelle reprit n\u00e9anmoins les grandes lignes des lois cantonales (promulgu\u00e9es en Suisse romande entre 1890 et 1903, au Tessin et en Suisse al\u00e9manique entre 1901 et 1924, sauf \u00e0 Soleure et dans les deux Appenzells): protection des apprentis, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des formations pratique et th\u00e9orique, dispositions sur l'orientation professionnelle, la formation continue et le financement. Elle prescrivit un contrat d'apprentissage pour les professions industrielles, artisanales et commerciales et fit d\u00e9pendre l'obtention d'un dipl\u00f4me de la r\u00e9ussite des examens des branches th\u00e9oriques; elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e en 1978 et en 2002 (entr\u00e9e en vigueur en 2004). Son application d\u00e9pendit jusqu'en 1997 de l'OFIAMT, puis de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie, dont la comp\u00e9tence fut \u00e9tendue aux professions agricoles et foresti\u00e8res. La loi sur la formation professionnelle agricole datait de 1931."], ["p", "Les cantons et les communes restent les principaux responsables des institutions formatrices. Jusqu'en 2003, les professions \u00e9ducatives, artistiques (beaux-arts, th\u00e9\u00e2tre, musique, danse) et sociales entrent dans leurs comp\u00e9tences. Dans les professions de la sant\u00e9, la formation d\u00e9pend de la Croix-Rouge suisse, sur mandat des directeurs cantonaux de la sant\u00e9 publique. Des \u00e9coles sp\u00e9cifiques (premi\u00e8re \u00e9tape de l'apprentissage) pr\u00e9parent aux m\u00e9tiers de la poste, des CFF et des douanes. La formation des policiers rel\u00e8ve des corps de police cantonaux et communaux."], ["p", "Avec la r\u00e9vision totale de la Constitution (1999), la Conf\u00e9d\u00e9ration est devenue comp\u00e9tente pour l'ensemble des professions (sauf universitaires). La nouvelle loi sur la formation professionnelle de 2002 s'applique aux professions r\u00e9gl\u00e9es auparavant sur le plan cantonal (artistiques, sociales et de la sant\u00e9), y compris les professions agricoles pour lesquelles il existe une loi particuli\u00e8re. Avec la nouvelle loi, la Conf\u00e9d\u00e9ration est responsable des orientations et du d\u00e9veloppement, les cantons de la mise en place et du contr\u00f4le et les organisations du monde du travail (partenaires sociaux, associations professionnelles, autres organisations comp\u00e9tentes et autres prestataires de la formation professionnelle) du contenu des formations."], ["h2", "Popularit\u00e9 de la formation professionnelle"], ["p", "Jusqu'\u00e0 la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la majorit\u00e9 des travailleurs masculins et f\u00e9minins dans l'agriculture, l'artisanat et l'industrie \u00e9tait \"sans formation\", c'est-\u00e0-dire sans dipl\u00f4me reconnu. Apr\u00e8s 1950, on observe une hausse du nombre des contrats d'apprentissage (alors promu \"\u00e9cole de la nation\"): 81\u00a0675 en 1955, 131\u00a0879 en 1965, 145\u00a0804 en 1975, 187\u00a0136 en 1985, 147\u00a0046 en 1995 et 168\u00a0243 en 2000. La proportion de femmes augmenta, m\u00eame dans des m\u00e9tiers traditionnellement masculins, et passa de 25,2% en 1955 \u00e0 38,2% en 2000. Il existe des diff\u00e9rences importantes entre les r\u00e9gions linguistiques: en 1993, 67% des personnes vivant en Suisse al\u00e9manique avaient termin\u00e9 un apprentissage, contre 53% au Tessin et en Suisse romande. Si ce type de formation est mieux implant\u00e9 en Suisse al\u00e9manique, c'est que le syst\u00e8me dual correspond \u00e0 la tradition des r\u00e9gions germanophones; alors que dans les pays latins et anglo-saxons, la formation professionnelle s'effectue plut\u00f4t dans des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es g\u00e9r\u00e9es par l'Etat, hors du contexte \u00e9conomique. Dans les ann\u00e9es 1990, la r\u00e9cession \u00e9conomique fit diminuer le nombre des places et des contrats d'apprentissage, ce qui entra\u00eena une fr\u00e9quentation accrue des \u00e9coles de maturit\u00e9."], ["p", "Depuis les ann\u00e9es 1980, la politique en mati\u00e8re de formation professionnelle insiste sur la formation continue dans le cadre traditionnel du certificat de capacit\u00e9 et de la ma\u00eetrise et sur les \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es, qu'on chercha \u00e0 valoriser. La loi f\u00e9d\u00e9rale de 1995 sur les hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es posa les bases juridiques de ces institutions, dont les premi\u00e8res furent reconnues en 1998, et permit d'introduire la maturit\u00e9 professionnelle (1997). Les gens dou\u00e9s disposent ainsi d'une alternative \u00e0 la voie gymnasiale et universitaire, d'autant plus que la demande en collaborateurs tr\u00e8s qualifi\u00e9s dans les secteurs de la production et des services augmente. Le dipl\u00f4me \"certifi\u00e9\" par l'Etat facilite \u00e9galement la mobilit\u00e9 professionnelle."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 97, "end": 107, "mention": "profession", "href": "/fr/articles/013737/2010-08-02/", "dhsid": "013737", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "itemLabel": "profession", "dhsid": "013737", "namefr": "Profession", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Profession", "namede": "Beruf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beruf", "nameit": "Professione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Professione", "nameen": "Profession", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Profession", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q24017414", "instanceofLabel": "m\u00e9taclasse de premier ordre", "gndid": "4005857-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "itemLabel": "profession", "dhsid": "013737", "namefr": "Profession", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Profession", "namede": "Beruf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beruf", "nameit": "Professione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Professione", "nameen": "Profession", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Profession", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19361238", "instanceofLabel": "m\u00e9taclasse Wikidata", "gndid": "4005857-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "wikipedia_page_title": "Profession"}, {"start": 366, "end": 393, "mention": "Ecole secondaire sup\u00e9rieure", "href": "/fr/articles/010404/2011-09-15/", "dhsid": "010404", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "wikipedia_page_title": "Gymnasium"}, {"start": 437, "end": 447, "mention": "Universit\u00e9", "href": "/fr/articles/010418/2013-01-28/", "dhsid": "010418", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "itemLabel": "universit\u00e9", "dhsid": "010418", "namefr": "Universit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9", "namede": "Universit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t", "nameit": "Universit\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0", "nameen": "University", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4061778-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "wikipedia_page_title": "Universit\u00e9"}, {"start": 672, "end": 685, "mention": "apprentissage", "href": "/fr/articles/027827/2007-11-29/", "dhsid": "027827", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q56486129", "itemLabel": "Q56486129", "dhsid": "027827", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56486129", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 754, "end": 774, "mention": "Instruction publique", "href": "/fr/articles/010396/2012-11-21/", "dhsid": "010396", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q95795", "itemLabel": "syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse", "dhsid": "010396", "namefr": "Syst\u00e8me \u00e9ducatif en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Syst%C3%A8me_%C3%A9ducatif_en_Suisse", "namede": "Bildungssystem in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bildungssystem_in_der_Schweiz", "nameit": "Istruzione in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Istruzione_in_Svizzera", "nameen": "Education in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q64801076", "instanceofLabel": "Q64801076", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q95795", "wikipedia_page_title": "Syst\u00e8me \u00e9ducatif en Suisse"}, {"start": 53, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q460693", "wikipedia_page_id": 258824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q460693", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 247, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 279, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 7103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1930471", "wikipedia_page_id": 1472299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1930471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 161, "end": 170, "mention": "Artisanat", "href": "/fr/articles/013954/2018-01-25/", "dhsid": "013954", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 208, "end": 220, "mention": "corporations", "href": "/fr/articles/013729/2015-02-03/", "dhsid": "013729", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 6, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 161, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877729", "wikipedia_page_id": 2968221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 253, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3406743", "wikipedia_page_id": 1025762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3406743", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1814941", "wikipedia_page_id": 498681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1814941", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 233, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40927", "wikipedia_page_id": 7362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 675, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172754", "wikipedia_page_id": 49689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013797", "dhsid": "013797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "itemLabel": "exposition internationale", "dhsid": "013797", "namefr": "Exposition internationale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Exposition_internationale", "namede": "Weltausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltausstellung", "nameit": "Esposizione universale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esposizione_universale", "nameen": "World's fair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World%27s_fair", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7729177-3", "wikidata_id": "Q172754"}}, {"start": 703, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 4924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 717, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}], [{"start": 465, "end": 504, "mention": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers (USAM)", "href": "/fr/articles/016466/2015-03-18/", "dhsid": "016466", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "itemLabel": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "dhsid": "016466", "namefr": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_arts_et_m%C3%A9tiers", "namede": "Schweizerischer Gewerbeverband", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerbeverband", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q627272", "instanceofLabel": "organisation patronale", "gndid": "2021761-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "wikipedia_page_title": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers"}, {"start": 132, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 158, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 178, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 465, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693891", "wikipedia_page_id": 5043770, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016466", "dhsid": "016466", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693891", "itemLabel": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "dhsid": "016466", "namefr": "Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_arts_et_m%C3%A9tiers", "namede": "Schweizerischer Gewerbeverband", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerbeverband", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q627272", "instanceofLabel": "organisation patronale", "gndid": "2021761-4", "wikidata_id": "Q693891"}}, {"start": 558, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 262, "end": 268, "mention": "Grutli", "href": "/fr/articles/017397/2010-12-22/", "dhsid": "017397", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "wikipedia_page_title": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli"}, {"start": 276, "end": 285, "mention": "syndicats", "href": "/fr/articles/016481/2015-02-17/", "dhsid": "016481", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "itemLabel": "Q1863507", "dhsid": "016481", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Gewerkschaften_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Trade unions in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trade_unions_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 8, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q511009", "wikipedia_page_id": 2678058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q511009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1930471", "wikipedia_page_id": 1472299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1930471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837313", "wikipedia_page_id": 255589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}], [{"start": 221, "end": 239, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique", "href": "/fr/articles/016420/2017-11-27/", "dhsid": "016420", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 329, "end": 335, "mention": "Hofwil", "href": "/fr/articles/008338/2008-01-08/", "dhsid": "008338", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1623322", "itemLabel": "Hofwil", "dhsid": "008338", "namefr": "Hofwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hofwil", "namede": "Hofwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hofwil", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hofwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hofwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4401323-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1623322", "wikipedia_page_title": "Hofwil"}, {"start": 692, "end": 701, "mention": "agronomie", "href": "/fr/articles/008250/2007-08-28/", "dhsid": "008250", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3606845", "itemLabel": "science agricole", "dhsid": "008250", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Agrarwissenschaften", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Agrarwissenschaften", "nameit": "Agraria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agraria", "nameen": "Agricultural science", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agricultural_science", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4068473-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3606845", "itemLabel": "science agricole", "dhsid": "008250", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Agrarwissenschaften", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Agrarwissenschaften", "nameit": "Agraria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agraria", "nameen": "Agricultural science", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agricultural_science", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4068473-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3606845", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 21, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 97, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 221, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3054743", "wikipedia_page_id": 2953741, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3054743", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q173113", "wikipedia_page_id": 687363, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q173113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 474, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 692, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q173113", "wikipedia_page_id": 687363, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q173113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 707, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 405, "end": 425, "mention": "\u00e9coles d'agriculture", "href": "/fr/articles/010409/2011-09-15/", "dhsid": "010409", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 253, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39847", "wikipedia_page_id": 7360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 414, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 567, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697304", "wikipedia_page_id": 352306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 391, "end": 412, "mention": "loi sur les fabriques", "href": "/fr/articles/013804/2021-08-06/", "dhsid": "013804", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 649, "end": 668, "mention": "travail des enfants", "href": "/fr/articles/013909/2015-03-09/", "dhsid": "013909", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 118, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1135326", "wikipedia_page_id": 1048466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1135326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q607081", "wikipedia_page_id": 2829946, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q607081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4147581", "wikipedia_page_id": 4038411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4147581", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192571", "wikipedia_page_id": 88183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 761, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 128, "end": 148, "mention": "\u00e9coles industrielles", "href": "/fr/articles/027152/2010-09-29/", "dhsid": "027152", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 223, "end": 252, "mention": "Ecoles techniques sup\u00e9rieures", "href": "/fr/articles/010406/2013-10-29/", "dhsid": "010406", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 150, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 191, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 295, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41767", "wikipedia_page_id": 144341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013976", "dhsid": "013976", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "itemLabel": "horlogerie", "dhsid": "013976", "namefr": "Horlogerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horlogerie", "namede": "Uhrenindustrie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uhrenindustrie", "nameit": "Orologeria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orologeria", "nameen": "Horology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8148", "instanceofLabel": "industrie", "gndid": "4129074-4", "wikidata_id": "Q41767"}}, {"start": 309, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 325, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 350, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18281", "wikipedia_page_id": 61449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31003", "wikipedia_page_id": 1872300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 211, "end": 250, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "href": "/fr/articles/016487/2011-10-28/", "dhsid": "016487", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737058", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "dhsid": "016487", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_des_employ%C3%A9s_de_commerce", "namede": "Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaufm%C3%A4nnischer_Verband_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Commercial Association", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Commercial_Association", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q681615", "instanceofLabel": "syndicat", "gndid": "10112162-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737058", "wikipedia_page_title": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce"}, {"start": 409, "end": 427, "mention": "\u00e9coles de commerce", "href": "/fr/articles/010407/2012-07-19/", "dhsid": "010407", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 219, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 409, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143635", "wikipedia_page_id": 600922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}], [{"start": 17, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 349, "end": 389, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique (SSUP)", "href": "/fr/articles/016451/2011-10-27/", "dhsid": "016451", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "dhsid": "016451", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_d%27utilit%C3%A9_publique", "namede": "Schweizerische Gemeinn\u00fctzige Gesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Gemeinn%C3%BCtzige_Gesellschaft", "nameit": "Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_svizzera_di_utilit%C3%A0_pubblica", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q708676", "instanceofLabel": "association caritative", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "wikipedia_page_title": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique"}, {"start": 538, "end": 553, "mention": "travail f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/013908/2015-03-05/", "dhsid": "013908", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 14, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 50, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q617593", "wikipedia_page_id": 25522, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q617593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185196", "wikipedia_page_id": 147959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8031587", "wikipedia_page_id": 1514665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8031587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 589, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191159", "wikipedia_page_id": 36070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}], [{"start": 95, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 150, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124946", "wikipedia_page_id": 10086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39847", "wikipedia_page_id": 7360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 202, "end": 208, "mention": "Bureau", "href": "/fr/articles/016214/2018-12-20/", "dhsid": "016214", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 140, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877729", "wikipedia_page_id": 2968221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [], [{"start": 694, "end": 714, "mention": "politique \u00e9conomique", "href": "/fr/articles/013759/2015-02-03/", "dhsid": "013759", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2422852", "instanceofLabel": "Shut Up", "gndid": "4066493-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "wikipedia_page_title": "Politique \u00e9conomique"}, {"start": 15, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 78, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 118, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 266, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q591763", "wikipedia_page_id": 250126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q591763", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 415, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 644, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2927543", "wikipedia_page_id": 121123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2927543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 694, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q582577", "wikipedia_page_id": 480150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013759", "dhsid": "013759", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4", "wikidata_id": "Q582577"}}, {"start": 924, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828748", "wikipedia_page_id": 4419570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 976, "end": 989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1192, "end": 1210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828748", "wikipedia_page_id": 4419570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 54, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1270515", "wikipedia_page_id": 4538661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1270515", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 161, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 259, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 297, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 310, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 503, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11611260", "wikipedia_page_id": 530204, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11611260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828748", "wikipedia_page_id": 4419570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 592, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21192464", "wikipedia_page_id": 736461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21192464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 884, "end": 890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 902, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1058, "end": 1083, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 291, "end": 302, "mention": "Croix-Rouge", "href": "/fr/articles/025812/2016-06-27/", "dhsid": "025812", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456988", "itemLabel": "Croix-Rouge suisse", "dhsid": "025812", "namefr": "Croix-Rouge suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Croix-Rouge_suisse", "namede": "Schweizerisches Rotes Kreuz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerisches_Rotes_Kreuz", "nameit": "Croce Rossa Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_Svizzera", "nameen": "Swiss Red Cross", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Red_Cross", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968122", "instanceofLabel": "soci\u00e9t\u00e9 nationale du Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "gndid": "2021731-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "itemLabel": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "dhsid": "025812", "namefr": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_international_de_la_Croix-Rouge_et_du_Croissant-Rouge", "namede": "Internationale Rotkreuz- und Rothalbmond-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internationale_Rotkreuz-_und_Rothalbmond-Bewegung", "nameit": "Croce Rossa e Mezzaluna Rossa Internazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_e_Mezzaluna_Rossa_Internazionale", "nameen": "International Red Cross and Red Crescent Movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1194093", "instanceofLabel": "organisation non gouvernementale internationale", "gndid": "138093-X"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "itemLabel": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "dhsid": "025812", "namefr": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_international_de_la_Croix-Rouge_et_du_Croissant-Rouge", "namede": "Internationale Rotkreuz- und Rothalbmond-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internationale_Rotkreuz-_und_Rothalbmond-Bewegung", "nameit": "Croce Rossa e Mezzaluna Rossa Internazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_e_Mezzaluna_Rossa_Internazionale", "nameen": "International Red Cross and Red Crescent Movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q336473", "instanceofLabel": "organisation d'assistance", "gndid": "138093-X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456988", "wikipedia_page_title": "Croix-Rouge suisse"}, {"start": 150, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219625", "wikipedia_page_id": 1096431, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11974939", "wikipedia_page_id": 272680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11974939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189603", "wikipedia_page_id": 131951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83835", "wikipedia_page_id": 58976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042003", "dhsid": "042003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "itemLabel": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "dhsid": "042003", "namefr": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_f%C3%A9d%C3%A9raux_suisses", "namede": "Schweizerische Bundesbahnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Bundesbahnen", "nameit": "Ferrovie Federali Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovie_Federali_Svizzere", "nameen": "Swiss Federal Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q249556", "instanceofLabel": "entreprise ferroviaire", "gndid": "2032050-4", "wikidata_id": "Q83835"}}], [{"start": 54, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 419, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 558, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6958747", "wikipedia_page_id": 1715632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6958747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 576, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2309653", "wikipedia_page_id": 1489727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2309653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 690, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 17, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 11, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 95, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 242, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21192464", "wikipedia_page_id": 736461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21192464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 709, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 722, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 784, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 901, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19814", "wikipedia_page_id": 23174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 916, "end": 928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32768", "wikipedia_page_id": 49598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 1063, "end": 1074, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 7103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1079, "end": 1099, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q176494", "wikipedia_page_id": 1422828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q176494", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1141, "end": 1165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21192464", "wikipedia_page_id": 736461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21192464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 273, "end": 299, "mention": "hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es", "href": "/fr/articles/046285/2011-11-23/", "dhsid": "046285", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15850083", "itemLabel": "Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e (Suisse)", "dhsid": "046285", "namefr": "Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Haute_%C3%A9cole_sp%C3%A9cialis%C3%A9e_(Suisse)", "namede": "Fachhochschule (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fachhochschule_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15850083", "wikipedia_page_title": "Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e (Suisse)"}, {"start": 11, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 92, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828748", "wikipedia_page_id": 4419570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2946855", "wikipedia_page_id": 2221154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2946855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17028020", "wikipedia_page_id": 12378897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17028020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q829017", "wikipedia_page_id": 1588651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q829017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "maturit\u00e9 professionnelle", "confidence_score": 0.4675, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formation professionnelle", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013911/2012-08-24"}