{"search_result_name": "March\u00e9 du travail", "language": "fr", "id": "013927", "version": "2008-07-03", "_text": "March\u00e9 du travail\n\nDans l'\u00e9conomie de march\u00e9 se rencontrent d'un c\u00f4t\u00e9 l'offre de travail des salari\u00e9s d\u00e9pendants (travailleurs) et de l'autre la demande de main-d'\u0153uvre des entreprises, de l'Etat et des m\u00e9nages priv\u00e9s (employeurs). La notion de march\u00e9 du travail a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. par l'\u00e9conomie politique pour la soci\u00e9t\u00e9 industrielle, mais il est possible de l'\u00e9tendre aux \u00e9poques ant\u00e9rieures.\n\nMoyen Age et Temps modernes\n\nLa seigneurie fonci\u00e8re m\u00e9di\u00e9vale ne connaissait pas le march\u00e9 libre: les serfs \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 leur tenure, qui leur \u00e9tait c\u00e9d\u00e9e en \u00e9change de leur travail et de redevances et pouvaient \u00eatre vendus avec elle. Cette astreinte valait aussi pour les artisans \u00e9tablis dans les faubourgs des villes appartenant \u00e0 des seigneurs eccl\u00e9siastiques, notamment B\u00e2le, Lausanne, Zurich, Saint-Gall et Lucerne. Mais, d\u00e8s le XIIe\u00a0s., les villes d\u00e9velopp\u00e8rent leur propre march\u00e9 du travail: offrant libert\u00e9 et protection, elles attiraient aussi bien les fournisseurs que les demandeurs d'emploi dans le commerce et l'artisanat. Jusqu'au d\u00e9but du XVe\u00a0s., leur force d'attraction vint en grande partie de l'absence d'un tel march\u00e9 dans les seigneuries fonci\u00e8res.\n\nAux XIIIe et XIVe\u00a0s., l'artisanat corporatif se mit \u00e0 r\u00e9gler le march\u00e9 du travail. Un service de placement pour les compagnons fut organis\u00e9 dans chaque branche, soit par les compagnons eux-m\u00eames, soit par la corporation. L'usage international voulait qu'un compagnon nouvellement arriv\u00e9 se pr\u00e9sente au point de rencontre de la profession, la plupart du temps une auberge, muni d'une lettre d'apprentissage, d'un certificat de bonnes m\u0153urs et d'un message (Gesellengruss). Un r\u00e9sident du lieu recherchait alors pour lui un emploi. Divers m\u00e9tiers offraient en outre un \"cadeau\" au compagnon, consistant en un repas et un lit pour une nuit et un viatique pour la route. Les r\u00e8gles de l'\u00e9conomie corporative restreignirent ensuite de plus en plus la libert\u00e9 du march\u00e9 du travail, notamment en privil\u00e9giant les ma\u00eetres, en traquant la concurrence non corporative, en interdisant des entreprises trop importantes ou la publicit\u00e9 pour l'embauche et pour les marchandises, en restreignant la d\u00e9finition de la profession, en limitant les places d'apprentissage ou en prolongeant sa dur\u00e9e et en introduisant des taxes officielles sur les prix et les salaires. D\u00e8s 1550, les villes r\u00e9agirent \u00e0 l'augmentation de la population rurale qui s'\u00e9tait amorc\u00e9e vers 1450 en fermant leurs march\u00e9s du travail, surtout sous l'impulsion des corporations d'artisans (interdiction pour les ma\u00eetres campagnards de chercher du travail et r\u00e9duction du nombre d'autorisations d'\u00e9tablissement).\n\nA la campagne, en revanche, l'assouplissement du servage et la mobilit\u00e9 croissante de la population conduisirent \u00e0 une ouverture du march\u00e9 du travail \u00e0 partir des XVe-XVIe\u00a0s. Des exploitations agricoles appartenant \u00e0 des particuliers, des couvents ou des institutions \u00e9tatiques pr\u00e9coces comme les h\u00f4pitaux, attiraient d\u00e9sormais des demandeurs d'emploi, journaliers, saisonniers ou artisans et domestiques \u00e0 l'ann\u00e9e. Au march\u00e9, \u00e0 l'auberge et \u00e0 l'\u00e9glise, il \u00e9tait courant pour les campagnards de se mettre en qu\u00eate qui d'un employeur, qui d'un domestique ou d'un journalier. Dans les contrats de travail , le salaire en nature et en esp\u00e8ces, l'horaire et la dur\u00e9e de l'emploi \u00e9taient discut\u00e9s et convenus individuellement. De v\u00e9ritables \"march\u00e9s de valets\" exist\u00e8rent \u00e0 Berne et \u00e0 Soleure, en ville et \u00e0 la campagne. Lorsqu'un patron appartenait \u00e0 une corporation rurale ou citadine, on appliquait les r\u00e8gles d'embauche urbaines. A la campagne, la recherche d'emploi directement aupr\u00e8s des ma\u00eetres, interdite en ville, \u00e9tait la plus courante. Pour le service \u00e9tranger, l'enr\u00f4lement au son des tambours et \u00e0 coups de verres de vin (r\u00e9prouv\u00e9 dans les autres activit\u00e9s), resta jusqu'au XIXe\u00a0s. le mode de recrutement habituel.\n\nComme le march\u00e9 des biens, celui du travail subissait les effets de la conjoncture, des mouvements de population et des mutations \u00e9conomiques et sociales. Aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., la mobilit\u00e9 r\u00e9duite de la main-d'\u0153uvre, la croissance d\u00e9mographique, le manque g\u00e9n\u00e9ral d'emplois et de commandes contraignirent le march\u00e9 du travail \u00e0 devenir plus flexible: \u00e0 la ville comme \u00e0 la campagne, les classes inf\u00e9rieure et moyenne durent imp\u00e9rativement trouver des revenus compl\u00e9mentaires et faire travailler femmes et enfants (activit\u00e9 de journalier, travail \u00e0 domicile, petits m\u00e9tiers saisonniers, embauche par la communaut\u00e9).\n\nXIXe et XXe si\u00e8cles\n\nLa condition du d\u00e9veloppement d'un march\u00e9 du travail moderne a \u00e9t\u00e9 la s\u00e9paration des forces productrices (salari\u00e9s) et des moyens de production (outils, mat\u00e9riaux), survenue massivement avec l'industrialisation. Pour subvenir \u00e0 leurs besoins, les preneurs d'emploi vendaient leur travail \u00e0 un employeur en \u00e9change d'un salaire. Selon la th\u00e9orie \u00e9conomique n\u00e9oclassique, le march\u00e9 du travail fonctionne globalement comme celui des marchandises: l'offre et la demande oscillent jusqu'\u00e0 atteindre un niveau d'\u00e9quilibre, juste prix dans un cas, salaire r\u00e9el dans l'autre.\n\nCette conception se concilie toutefois difficilement avec la r\u00e9alit\u00e9, la main-d'\u0153uvre \u00e9tant constitu\u00e9e d'\u00eatres humains avec leurs besoins divers. En outre, une grande importance a toujours \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e aux institutions et aux r\u00e8gles. Les protagonistes sont les travailleurs (Employ\u00e9s, Ouvriers) et les organisations de salari\u00e9s, les entrepreneurs et les organisations \u00e9conomiques et patronales, ainsi que l'Etat.\n\nDes facteurs sociaux, culturels et institutionnels ont segment\u00e9 le march\u00e9 du travail en march\u00e9s partiels constitu\u00e9s sur divers crit\u00e8res. L'un d'eux est la s\u00e9gr\u00e9gation sexuelle, particuli\u00e8rement stable en Suisse. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. encore, les femmes se concentraient sur un petit nombre de professions par rapport aux hommes qui, en outre, tendaient \u00e0 cloisonner davantage leurs secteurs. Des march\u00e9s enti\u00e8rement masculins se form\u00e8rent \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. dans les branches des machines, des m\u00e9taux, du bois, de la construction, des produits alimentaires, dans l'administration publique, les banques et les transports. Des march\u00e9s f\u00e9minins beaucoup moins exclusifs existaient dans le textile, l'habillement et l'h\u00f4tellerie. Un r\u00e9\u00e9quilibrage important s'est fait dans l'alimentaire, la banque et le textile, tandis que le taux de s\u00e9gr\u00e9gation s'accentuait dans l'industrie de l'habillement et la restauration. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., plus de 60% des femmes et des hommes auraient d\u00fb \u00e9changer leur emploi pour que la r\u00e9partition soit sym\u00e9trique. En outre, le salaire et les conditions de travail des deux sexes divergeaient nettement. Internationalement, le march\u00e9 suisse fait partie des plus discriminatoires envers les femmes.\n\nLa segmentation ethnique a \u00e9t\u00e9 moins marqu\u00e9e et s'est manifest\u00e9e surtout avant la Premi\u00e8re Guerre mondiale et \u00e0 nouveau depuis les ann\u00e9es 1950. La proportion de travailleurs \u00e9trangers, sans les saisonniers, atteignait en 1910 20%, en 1970 presque 38% (Etrangers). Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mis longtemps sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec les nationaux, leur position se d\u00e9grada notablement depuis l'entre-deux-guerres en raison des autorisations d'entr\u00e9e diff\u00e9renci\u00e9es (permis saisonniers, annuels, d'\u00e9tablissement, de frontaliers). Leur principal march\u00e9 sectoriel resta le b\u00e2timent o\u00f9 ils form\u00e8rent la majorit\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es 1960, m\u00eame sans compter les saisonniers. L'accord sur la libre circulation des personnes conclu en 1999 dans le cadre des accords bilat\u00e9raux I fit diminuer les discriminations \u00e0 l'\u00e9gard des ressortissants de l'Union europ\u00e9enne.\n\nSelon le degr\u00e9 de qualification d'un emploi, on distingue trois march\u00e9s partiels. Le premier comprenait les fili\u00e8res de formation contr\u00f4l\u00e9es par l'Etat ou les m\u00e9tiers. Une phase d'ouverture assez longue suivit la disparition des corporations. Mais, d\u00e8s la fin du XIXe\u00a0s., les associations professionnelles s'efforc\u00e8rent d'adopter de nouvelles r\u00e8gles, qui aboutirent \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1930 sur la formation professionnelle et \u00e0 l'annuaire officiel des professions de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'industrie, des arts et m\u00e9tiers et du travail (OFIAMT), devenu en 1998 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT). Le deuxi\u00e8me de ces march\u00e9s \u00e9tait interne \u00e0 l'entreprise et plus ou moins cloisonn\u00e9, avec des chances d'avancement et un transfert limit\u00e9 des qualifications acquises en emploi. Outre les grandes entreprises priv\u00e9es, il comprenait surtout le personnel des r\u00e9gies publiques (fonctionnaires postaux, policiers, personnel roulant des routes et des chemins de fer), qui b\u00e9n\u00e9ficiait en g\u00e9n\u00e9ral de conditions de salaire et de travail favorables. Le troisi\u00e8me march\u00e9 partiel, non sp\u00e9cifique, non structur\u00e9 et ouvert \u00e0 tous, dont les exigences minimales \u00e9taient tr\u00e8s basses et qui n'offrait pratiquement pas de mobilit\u00e9 verticale, \u00e9tait sujet \u00e0 de fortes fluctuations et pratiquait des salaires bas, de mauvaises conditions de travail et une faible s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi.\n\nD'autres obstacles compliquaient la mobilit\u00e9 des demandeurs d'emploi. Ceux qui, surtout au XIXe\u00a0s., cultivaient un lopin \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du travail en fabrique ou \u00e0 domicile n'\u00e9taient disponibles que pour un march\u00e9 g\u00e9ographiquement limit\u00e9. Les attaches familiales ou culturelles avaient le m\u00eame effet. M\u00eame la mobilit\u00e9 professionnelle avait ses limites. C'est ainsi que dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s. coexistaient une \u00e9migration et une immigration importantes, mais elles diff\u00e9raient quant au niveau des comp\u00e9tences: la premi\u00e8re \u00e9tait le fait de ruraux peu qualifi\u00e9s, la seconde d'artisans bien form\u00e9s.\n\nLa survivance jusqu'au XXe\u00a0s. d'institutions et de coutumes anciennes, parfois transform\u00e9es, fit que le march\u00e9 du travail resta marqu\u00e9 par des d\u00e9fauts qui favoris\u00e8rent la fluctuation du ch\u00f4mage. Vers 1900, les g\u00eetes pour demandeurs d'emploi migrants vivotaient p\u00e9niblement. La recherche individuelle se mit \u00e0 jouer un grand r\u00f4le apr\u00e8s que le lib\u00e9ralisme eut ouvert la voie en \u00e9cartant la plupart des obstacles corporatistes. Les candidats se pr\u00e9sentaient au portier de l'usine, sur les chantiers ou dans les entreprises artisanales o\u00f9 ils recevaient encore parfois le \"cadeau\" traditionnel. Les relations personnelles \u00e9taient importantes, surtout les r\u00e9f\u00e9rences de parents ou de connaissances. Les annonces dans la presse eurent un certain succ\u00e8s \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. mais les ouvriers les trouvaient compliqu\u00e9es et trop ch\u00e8res.\n\nA la m\u00eame \u00e9poque, les agences de placement priv\u00e9es se firent assez souvent une r\u00e9putation douteuse. On leur reprochait leurs tarifs \u00e9lev\u00e9s, voire d'encourager l'immoralit\u00e9 lorsqu'elles recrutaient du personnel de maison f\u00e9minin. Les bureaux des associations patronales repr\u00e9sentaient aussi bien leurs int\u00e9r\u00eats que ceux des syndicats. Ceux-ci, qui souffraient du boycott des entrepreneurs, tentaient de discipliner leurs adh\u00e9rents pour qu'ils d\u00e9fendent leurs salaires et leurs conditions de travail, en particulier en leur interdisant la qu\u00eate d'emploi. Pour introduire dans le march\u00e9 du travail \"ordre, planification et uniformit\u00e9\" comme le dit une p\u00e9tition \u00e0 B\u00e2le en 1888, les ouvriers revendiqu\u00e8rent des publications officielles d'emplois. Les offices du travail qui s'en charg\u00e8rent devinrent des institutions centrales de la politique de l'Etat en la mati\u00e8re, mais elles perdirent rapidement leur importance apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale au profit de m\u00e9thodes plus modernes, notamment les annonces dans la presse et, d\u00e8s la fin du XXe\u00a0s., sur Internet. Pour coordonner ces agences cantonales, qui s'\u00e9largissaient toujours plus en offices cantonaux de l'industrie, des arts et m\u00e9tiers et du travail, on cr\u00e9a en 1921 l'Office f\u00e9d\u00e9ral du travail. Section de l'OFIAMT \u00e0 partir de 1930, devenu Office du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de l'emploi en 1998, il est int\u00e9gr\u00e9 depuis 1999, avec l'Office du commerce ext\u00e9rieur, dans le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (seco). L'Office assuma de plus en plus la responsabilit\u00e9 de la politique nationale du march\u00e9 du travail et des accords internationaux.\n\nL'Etat f\u00e9d\u00e9ral de 1848 n'\u00e9limina pas les obstacles \u00e0 la mobilit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9s et, en raison du f\u00e9d\u00e9ralisme, en laissa subsister un grand nombre d'autres, de nature institutionnelle. La libert\u00e9 d'\u00e9tablissement inscrite dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale ne s'imposa que lentement et la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie ne fut reconnue constitutionnellement qu'en 1874. Des conventions d'\u00e9tablissement avec les Etats voisins laiss\u00e8rent en outre le march\u00e9 du travail international ouvert jusqu'en 1914. Dans l'entre-deux-guerres, un cloisonnement croissant eut lieu, notamment avec la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1931 sur le s\u00e9jour et l'\u00e9tablissement des \u00e9trangers, et les pouvoirs publics intervinrent eux aussi dans la crise du d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 ainsi que durant la crise \u00e9conomique mondiale, bien qu'avec r\u00e9ticence et de fa\u00e7on limit\u00e9e. Pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, on \u00e9labora m\u00eame un plan d'occupation d\u00e9taill\u00e9 en pr\u00e9vision du prochain effondrement conjoncturel. Dans l'apr\u00e8s-guerre, l'accent fut clairement mis sur la r\u00e9gulation de l'offre, qui r\u00e9serva un r\u00f4le de tampon aux travailleurs \u00e9trangers. Du c\u00f4t\u00e9 de la demande, des programmes conjoncturels anticycliques, des politiques r\u00e9gionales ou le recrutement dans le secteur public n'eurent qu'une importance secondaire. Ce syst\u00e8me eut, lors de la crise des ann\u00e9es 1970 et parce que l'assurance ch\u00f4mage n'\u00e9tait pas encore obligatoire, un effet favorable pour la main-d'\u0153uvre suisse, mais p\u00e9nalisa les \u00e9trangers dans la mesure o\u00f9 il \"exportait\" le ch\u00f4mage. La marge de man\u0153uvre s'est ensuite r\u00e9tr\u00e9cie. Comme le march\u00e9 du travail est rest\u00e9 limit\u00e9 r\u00e9gionalement et nationalement alors que ceux de la finance et des marchandises ont pris des dimensions internationales, une r\u00e9gulation par l'Etat au niveau national n'a plus gu\u00e8re d'effet.\n\nM\u00eame si une politique express\u00e9ment orient\u00e9e vers le march\u00e9 du travail manqua longtemps, un grand nombre de mesures furent n\u00e9anmoins prises (Politique \u00e9conomique). Certaines eurent une action directe comme le placement, l'orientation professionnelle, la reconversion, la cr\u00e9ation d' emplois, la promotion des femmes et relevaient partiellement de la politique sociale (lois sur la dur\u00e9e du travail). Le droit du travail, l'assurance ch\u00f4mage et la pr\u00e9voyance professionnelle, les salaires conventionnels, la politique conjoncturelle et structurelle et, toujours en partie, la politique sociale, eurent une influence indirecte.\n\nDes informations quantitatives sur le march\u00e9 suisse du travail figurent principalement dans les statistiques des personnes actives occup\u00e9es, de l'emploi (capacit\u00e9 des entreprises), du ch\u00f4mage, du ch\u00f4mage partiel et des offres publi\u00e9es dans les offices du travail. Depuis 1992, le syst\u00e8me d'information en mati\u00e8re de placement et de statistique du march\u00e9 du travail (PLASTA) inclut tous les cantons.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie / Travail et salaire / Salaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.053000."}, {"tag": "Economie / Industrie / Travail", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.058900.059400."}, {"tag": "Economie / Politique \u00e9conomique / March\u00e9s et r\u00e9glementation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.061300.061600."}, {"tag": "Economie / Entreprises / Contexte \u00e9conomique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.064800.065200."}], "title": "March\u00e9 du travail", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnne-Marie Dubler\nTraduction:\nFlorence Piguet", "Auteure/Auteur:\nBernard Degen\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "C. Rossini, Le march\u00e9 du travail en Suisse: 1945-1964, m\u00e9m. lic. Fribourg, 1978", "author": ["C. Rossini"], "tpub": ["Le march\u00e9 du travail en Suisse: 1945-1964"]}, {"text": "Grundz\u00fcge und Probleme der schweizerischen Arbeitsmarktpolitik, 1980", "tpub": ["Grundz\u00fcge und Probleme der schweizerischen Arbeitsmarktpolitik"]}, {"text": "Gruner, Arbeiter", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiter"]}, {"text": "T. Pierenkemper, R. Tilly, \u00e9d., Historische Arbeitsmarktforschung, 1982", "author": ["T. Pierenkemper, R. Tilly"], "tpub": ["Historische Arbeitsmarktforschung"]}, {"text": "M. K\u00f6nig et al., Warten und Aufr\u00fccken, 1985", "author": ["M. K\u00f6nig et al."], "tpub": ["Warten und Aufr\u00fccken"]}, {"text": "M.G. Schmidt, Der schweizerische Weg zur Vollbesch\u00e4ftigung, 1985", "author": ["M.G. Schmidt"], "tpub": ["Der schweizerische Weg zur Vollbesch\u00e4ftigung"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft"]}, {"text": "D. Imfeld, Lohnstarrheit und Sicherheit des Arbeitsplatzes vor dem Gewerkschaftszeitalter, 1991", "author": ["D. Imfeld"], "tpub": ["Lohnstarrheit und Sicherheit des Arbeitsplatzes vor dem Gewerkschaftszeitalter"]}, {"text": "B. Heintz et al., Ungleich unter Gleichen, 1997", "author": ["B. Heintz et al."], "tpub": ["Ungleich unter Gleichen"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "March\u00e9 du travail"], ["p", "Dans l'\u00e9conomie de march\u00e9 se rencontrent d'un c\u00f4t\u00e9 l'offre de travail des salari\u00e9s d\u00e9pendants (travailleurs) et de l'autre la demande de main-d'\u0153uvre des entreprises, de l'Etat et des m\u00e9nages priv\u00e9s (employeurs). La notion de march\u00e9 du travail a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. par l'\u00e9conomie politique pour la soci\u00e9t\u00e9 industrielle, mais il est possible de l'\u00e9tendre aux \u00e9poques ant\u00e9rieures."], ["h2", "Moyen Age et Temps modernes"], ["p", "La seigneurie fonci\u00e8re m\u00e9di\u00e9vale ne connaissait pas le march\u00e9 libre: les serfs \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 leur tenure, qui leur \u00e9tait c\u00e9d\u00e9e en \u00e9change de leur travail et de redevances et pouvaient \u00eatre vendus avec elle. Cette astreinte valait aussi pour les artisans \u00e9tablis dans les faubourgs des villes appartenant \u00e0 des seigneurs eccl\u00e9siastiques, notamment B\u00e2le, Lausanne, Zurich, Saint-Gall et Lucerne. Mais, d\u00e8s le XIIe\u00a0s., les villes d\u00e9velopp\u00e8rent leur propre march\u00e9 du travail: offrant libert\u00e9 et protection, elles attiraient aussi bien les fournisseurs que les demandeurs d'emploi dans le commerce et l'artisanat. Jusqu'au d\u00e9but du XVe\u00a0s., leur force d'attraction vint en grande partie de l'absence d'un tel march\u00e9 dans les seigneuries fonci\u00e8res."], ["p", "Aux XIIIe et XIVe\u00a0s., l'artisanat corporatif se mit \u00e0 r\u00e9gler le march\u00e9 du travail. Un service de placement pour les compagnons fut organis\u00e9 dans chaque branche, soit par les compagnons eux-m\u00eames, soit par la corporation. L'usage international voulait qu'un compagnon nouvellement arriv\u00e9 se pr\u00e9sente au point de rencontre de la profession, la plupart du temps une auberge, muni d'une lettre d'apprentissage, d'un certificat de bonnes m\u0153urs et d'un message (Gesellengruss). Un r\u00e9sident du lieu recherchait alors pour lui un emploi. Divers m\u00e9tiers offraient en outre un \"cadeau\" au compagnon, consistant en un repas et un lit pour une nuit et un viatique pour la route. Les r\u00e8gles de l'\u00e9conomie corporative restreignirent ensuite de plus en plus la libert\u00e9 du march\u00e9 du travail, notamment en privil\u00e9giant les ma\u00eetres, en traquant la concurrence non corporative, en interdisant des entreprises trop importantes ou la publicit\u00e9 pour l'embauche et pour les marchandises, en restreignant la d\u00e9finition de la profession, en limitant les places d'apprentissage ou en prolongeant sa dur\u00e9e et en introduisant des taxes officielles sur les prix et les salaires. D\u00e8s 1550, les villes r\u00e9agirent \u00e0 l'augmentation de la population rurale qui s'\u00e9tait amorc\u00e9e vers 1450 en fermant leurs march\u00e9s du travail, surtout sous l'impulsion des corporations d'artisans (interdiction pour les ma\u00eetres campagnards de chercher du travail et r\u00e9duction du nombre d'autorisations d'\u00e9tablissement)."], ["p", "A la campagne, en revanche, l'assouplissement du servage et la mobilit\u00e9 croissante de la population conduisirent \u00e0 une ouverture du march\u00e9 du travail \u00e0 partir des XVe-XVIe\u00a0s. Des exploitations agricoles appartenant \u00e0 des particuliers, des couvents ou des institutions \u00e9tatiques pr\u00e9coces comme les h\u00f4pitaux, attiraient d\u00e9sormais des demandeurs d'emploi, journaliers, saisonniers ou artisans et domestiques \u00e0 l'ann\u00e9e. Au march\u00e9, \u00e0 l'auberge et \u00e0 l'\u00e9glise, il \u00e9tait courant pour les campagnards de se mettre en qu\u00eate qui d'un employeur, qui d'un domestique ou d'un journalier. Dans les contrats de travail , le salaire en nature et en esp\u00e8ces, l'horaire et la dur\u00e9e de l'emploi \u00e9taient discut\u00e9s et convenus individuellement. De v\u00e9ritables \"march\u00e9s de valets\" exist\u00e8rent \u00e0 Berne et \u00e0 Soleure, en ville et \u00e0 la campagne. Lorsqu'un patron appartenait \u00e0 une corporation rurale ou citadine, on appliquait les r\u00e8gles d'embauche urbaines. A la campagne, la recherche d'emploi directement aupr\u00e8s des ma\u00eetres, interdite en ville, \u00e9tait la plus courante. Pour le service \u00e9tranger, l'enr\u00f4lement au son des tambours et \u00e0 coups de verres de vin (r\u00e9prouv\u00e9 dans les autres activit\u00e9s), resta jusqu'au XIXe\u00a0s. le mode de recrutement habituel."], ["p", "Comme le march\u00e9 des biens, celui du travail subissait les effets de la conjoncture, des mouvements de population et des mutations \u00e9conomiques et sociales. Aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., la mobilit\u00e9 r\u00e9duite de la main-d'\u0153uvre, la croissance d\u00e9mographique, le manque g\u00e9n\u00e9ral d'emplois et de commandes contraignirent le march\u00e9 du travail \u00e0 devenir plus flexible: \u00e0 la ville comme \u00e0 la campagne, les classes inf\u00e9rieure et moyenne durent imp\u00e9rativement trouver des revenus compl\u00e9mentaires et faire travailler femmes et enfants (activit\u00e9 de journalier, travail \u00e0 domicile, petits m\u00e9tiers saisonniers, embauche par la communaut\u00e9)."], ["h2", "XIXe et XXe si\u00e8cles"], ["p", "La condition du d\u00e9veloppement d'un march\u00e9 du travail moderne a \u00e9t\u00e9 la s\u00e9paration des forces productrices (salari\u00e9s) et des moyens de production (outils, mat\u00e9riaux), survenue massivement avec l'industrialisation. Pour subvenir \u00e0 leurs besoins, les preneurs d'emploi vendaient leur travail \u00e0 un employeur en \u00e9change d'un salaire. Selon la th\u00e9orie \u00e9conomique n\u00e9oclassique, le march\u00e9 du travail fonctionne globalement comme celui des marchandises: l'offre et la demande oscillent jusqu'\u00e0 atteindre un niveau d'\u00e9quilibre, juste prix dans un cas, salaire r\u00e9el dans l'autre."], ["p", "Cette conception se concilie toutefois difficilement avec la r\u00e9alit\u00e9, la main-d'\u0153uvre \u00e9tant constitu\u00e9e d'\u00eatres humains avec leurs besoins divers. En outre, une grande importance a toujours \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e aux institutions et aux r\u00e8gles. Les protagonistes sont les travailleurs (Employ\u00e9s, Ouvriers) et les organisations de salari\u00e9s, les entrepreneurs et les organisations \u00e9conomiques et patronales, ainsi que l'Etat."], ["p", "Des facteurs sociaux, culturels et institutionnels ont segment\u00e9 le march\u00e9 du travail en march\u00e9s partiels constitu\u00e9s sur divers crit\u00e8res. L'un d'eux est la s\u00e9gr\u00e9gation sexuelle, particuli\u00e8rement stable en Suisse. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. encore, les femmes se concentraient sur un petit nombre de professions par rapport aux hommes qui, en outre, tendaient \u00e0 cloisonner davantage leurs secteurs. Des march\u00e9s enti\u00e8rement masculins se form\u00e8rent \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. dans les branches des machines, des m\u00e9taux, du bois, de la construction, des produits alimentaires, dans l'administration publique, les banques et les transports. Des march\u00e9s f\u00e9minins beaucoup moins exclusifs existaient dans le textile, l'habillement et l'h\u00f4tellerie. Un r\u00e9\u00e9quilibrage important s'est fait dans l'alimentaire, la banque et le textile, tandis que le taux de s\u00e9gr\u00e9gation s'accentuait dans l'industrie de l'habillement et la restauration. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., plus de 60% des femmes et des hommes auraient d\u00fb \u00e9changer leur emploi pour que la r\u00e9partition soit sym\u00e9trique. En outre, le salaire et les conditions de travail des deux sexes divergeaient nettement. Internationalement, le march\u00e9 suisse fait partie des plus discriminatoires envers les femmes."], ["p", "La segmentation ethnique a \u00e9t\u00e9 moins marqu\u00e9e et s'est manifest\u00e9e surtout avant la Premi\u00e8re Guerre mondiale et \u00e0 nouveau depuis les ann\u00e9es 1950. La proportion de travailleurs \u00e9trangers, sans les saisonniers, atteignait en 1910 20%, en 1970 presque 38% (Etrangers). Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mis longtemps sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec les nationaux, leur position se d\u00e9grada notablement depuis l'entre-deux-guerres en raison des autorisations d'entr\u00e9e diff\u00e9renci\u00e9es (permis saisonniers, annuels, d'\u00e9tablissement, de frontaliers). Leur principal march\u00e9 sectoriel resta le b\u00e2timent o\u00f9 ils form\u00e8rent la majorit\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es 1960, m\u00eame sans compter les saisonniers. L'accord sur la libre circulation des personnes conclu en 1999 dans le cadre des accords bilat\u00e9raux I fit diminuer les discriminations \u00e0 l'\u00e9gard des ressortissants de l'Union europ\u00e9enne."], ["p", "Selon le degr\u00e9 de qualification d'un emploi, on distingue trois march\u00e9s partiels. Le premier comprenait les fili\u00e8res de formation contr\u00f4l\u00e9es par l'Etat ou les m\u00e9tiers. Une phase d'ouverture assez longue suivit la disparition des corporations. Mais, d\u00e8s la fin du XIXe\u00a0s., les associations professionnelles s'efforc\u00e8rent d'adopter de nouvelles r\u00e8gles, qui aboutirent \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1930 sur la formation professionnelle et \u00e0 l'annuaire officiel des professions de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'industrie, des arts et m\u00e9tiers et du travail (OFIAMT), devenu en 1998 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT). Le deuxi\u00e8me de ces march\u00e9s \u00e9tait interne \u00e0 l'entreprise et plus ou moins cloisonn\u00e9, avec des chances d'avancement et un transfert limit\u00e9 des qualifications acquises en emploi. Outre les grandes entreprises priv\u00e9es, il comprenait surtout le personnel des r\u00e9gies publiques (fonctionnaires postaux, policiers, personnel roulant des routes et des chemins de fer), qui b\u00e9n\u00e9ficiait en g\u00e9n\u00e9ral de conditions de salaire et de travail favorables. Le troisi\u00e8me march\u00e9 partiel, non sp\u00e9cifique, non structur\u00e9 et ouvert \u00e0 tous, dont les exigences minimales \u00e9taient tr\u00e8s basses et qui n'offrait pratiquement pas de mobilit\u00e9 verticale, \u00e9tait sujet \u00e0 de fortes fluctuations et pratiquait des salaires bas, de mauvaises conditions de travail et une faible s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi."], ["p", "D'autres obstacles compliquaient la mobilit\u00e9 des demandeurs d'emploi. Ceux qui, surtout au XIXe\u00a0s., cultivaient un lopin \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du travail en fabrique ou \u00e0 domicile n'\u00e9taient disponibles que pour un march\u00e9 g\u00e9ographiquement limit\u00e9. Les attaches familiales ou culturelles avaient le m\u00eame effet. M\u00eame la mobilit\u00e9 professionnelle avait ses limites. C'est ainsi que dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s. coexistaient une \u00e9migration et une immigration importantes, mais elles diff\u00e9raient quant au niveau des comp\u00e9tences: la premi\u00e8re \u00e9tait le fait de ruraux peu qualifi\u00e9s, la seconde d'artisans bien form\u00e9s."], ["p", "La survivance jusqu'au XXe\u00a0s. d'institutions et de coutumes anciennes, parfois transform\u00e9es, fit que le march\u00e9 du travail resta marqu\u00e9 par des d\u00e9fauts qui favoris\u00e8rent la fluctuation du ch\u00f4mage. Vers 1900, les g\u00eetes pour demandeurs d'emploi migrants vivotaient p\u00e9niblement. La recherche individuelle se mit \u00e0 jouer un grand r\u00f4le apr\u00e8s que le lib\u00e9ralisme eut ouvert la voie en \u00e9cartant la plupart des obstacles corporatistes. Les candidats se pr\u00e9sentaient au portier de l'usine, sur les chantiers ou dans les entreprises artisanales o\u00f9 ils recevaient encore parfois le \"cadeau\" traditionnel. Les relations personnelles \u00e9taient importantes, surtout les r\u00e9f\u00e9rences de parents ou de connaissances. Les annonces dans la presse eurent un certain succ\u00e8s \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. mais les ouvriers les trouvaient compliqu\u00e9es et trop ch\u00e8res."], ["p", "A la m\u00eame \u00e9poque, les agences de placement priv\u00e9es se firent assez souvent une r\u00e9putation douteuse. On leur reprochait leurs tarifs \u00e9lev\u00e9s, voire d'encourager l'immoralit\u00e9 lorsqu'elles recrutaient du personnel de maison f\u00e9minin. Les bureaux des associations patronales repr\u00e9sentaient aussi bien leurs int\u00e9r\u00eats que ceux des syndicats. Ceux-ci, qui souffraient du boycott des entrepreneurs, tentaient de discipliner leurs adh\u00e9rents pour qu'ils d\u00e9fendent leurs salaires et leurs conditions de travail, en particulier en leur interdisant la qu\u00eate d'emploi. Pour introduire dans le march\u00e9 du travail \"ordre, planification et uniformit\u00e9\" comme le dit une p\u00e9tition \u00e0 B\u00e2le en 1888, les ouvriers revendiqu\u00e8rent des publications officielles d'emplois. Les offices du travail qui s'en charg\u00e8rent devinrent des institutions centrales de la politique de l'Etat en la mati\u00e8re, mais elles perdirent rapidement leur importance apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale au profit de m\u00e9thodes plus modernes, notamment les annonces dans la presse et, d\u00e8s la fin du XXe\u00a0s., sur Internet. Pour coordonner ces agences cantonales, qui s'\u00e9largissaient toujours plus en offices cantonaux de l'industrie, des arts et m\u00e9tiers et du travail, on cr\u00e9a en 1921 l'Office f\u00e9d\u00e9ral du travail. Section de l'OFIAMT \u00e0 partir de 1930, devenu Office du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de l'emploi en 1998, il est int\u00e9gr\u00e9 depuis 1999, avec l'Office du commerce ext\u00e9rieur, dans le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (seco). L'Office assuma de plus en plus la responsabilit\u00e9 de la politique nationale du march\u00e9 du travail et des accords internationaux."], ["p", "L'Etat f\u00e9d\u00e9ral de 1848 n'\u00e9limina pas les obstacles \u00e0 la mobilit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9s et, en raison du f\u00e9d\u00e9ralisme, en laissa subsister un grand nombre d'autres, de nature institutionnelle. La libert\u00e9 d'\u00e9tablissement inscrite dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale ne s'imposa que lentement et la libert\u00e9 du commerce et de l'industrie ne fut reconnue constitutionnellement qu'en 1874. Des conventions d'\u00e9tablissement avec les Etats voisins laiss\u00e8rent en outre le march\u00e9 du travail international ouvert jusqu'en 1914. Dans l'entre-deux-guerres, un cloisonnement croissant eut lieu, notamment avec la loi f\u00e9d\u00e9rale de 1931 sur le s\u00e9jour et l'\u00e9tablissement des \u00e9trangers, et les pouvoirs publics intervinrent eux aussi dans la crise du d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 ainsi que durant la crise \u00e9conomique mondiale, bien qu'avec r\u00e9ticence et de fa\u00e7on limit\u00e9e. Pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, on \u00e9labora m\u00eame un plan d'occupation d\u00e9taill\u00e9 en pr\u00e9vision du prochain effondrement conjoncturel. Dans l'apr\u00e8s-guerre, l'accent fut clairement mis sur la r\u00e9gulation de l'offre, qui r\u00e9serva un r\u00f4le de tampon aux travailleurs \u00e9trangers. Du c\u00f4t\u00e9 de la demande, des programmes conjoncturels anticycliques, des politiques r\u00e9gionales ou le recrutement dans le secteur public n'eurent qu'une importance secondaire. Ce syst\u00e8me eut, lors de la crise des ann\u00e9es 1970 et parce que l'assurance ch\u00f4mage n'\u00e9tait pas encore obligatoire, un effet favorable pour la main-d'\u0153uvre suisse, mais p\u00e9nalisa les \u00e9trangers dans la mesure o\u00f9 il \"exportait\" le ch\u00f4mage. La marge de man\u0153uvre s'est ensuite r\u00e9tr\u00e9cie. Comme le march\u00e9 du travail est rest\u00e9 limit\u00e9 r\u00e9gionalement et nationalement alors que ceux de la finance et des marchandises ont pris des dimensions internationales, une r\u00e9gulation par l'Etat au niveau national n'a plus gu\u00e8re d'effet."], ["p", "M\u00eame si une politique express\u00e9ment orient\u00e9e vers le march\u00e9 du travail manqua longtemps, un grand nombre de mesures furent n\u00e9anmoins prises (Politique \u00e9conomique). Certaines eurent une action directe comme le placement, l'orientation professionnelle, la reconversion, la cr\u00e9ation d' emplois, la promotion des femmes et relevaient partiellement de la politique sociale (lois sur la dur\u00e9e du travail). Le droit du travail, l'assurance ch\u00f4mage et la pr\u00e9voyance professionnelle, les salaires conventionnels, la politique conjoncturelle et structurelle et, toujours en partie, la politique sociale, eurent une influence indirecte."], ["p", "Des informations quantitatives sur le march\u00e9 suisse du travail figurent principalement dans les statistiques des personnes actives occup\u00e9es, de l'emploi (capacit\u00e9 des entreprises), du ch\u00f4mage, du ch\u00f4mage partiel et des offres publi\u00e9es dans les offices du travail. Depuis 1992, le syst\u00e8me d'information en mati\u00e8re de placement et de statistique du march\u00e9 du travail (PLASTA) inclut tous les cantons."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}], [{"start": 7, "end": 25, "mention": "\u00e9conomie de march\u00e9", "href": "/fr/articles/013832/2009-10-27/", "dhsid": "013832", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 312, "end": 332, "mention": "soci\u00e9t\u00e9 industrielle", "href": "/fr/articles/025614/2012-06-13/", "dhsid": "025614", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q917614", "itemLabel": "soci\u00e9t\u00e9 industrielle", "dhsid": "025614", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 industrielle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_industrielle", "namede": "Industriegesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industriegesellschaft", "nameit": "Societ\u00e0 industriale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_industriale", "nameen": "Industrial society", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrial_society", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026828-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q917614", "wikipedia_page_title": "Soci\u00e9t\u00e9 industrielle"}, {"start": 7, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179522", "wikipedia_page_id": 59183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q259059", "wikipedia_page_id": 203534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q259059", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 285, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47555", "wikipedia_page_id": 28693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q917614", "wikipedia_page_id": 4136402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q917614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025614", "dhsid": "025614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q917614", "itemLabel": "soci\u00e9t\u00e9 industrielle", "dhsid": "025614", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 industrielle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_industrielle", "namede": "Industriegesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industriegesellschaft", "nameit": "Societ\u00e0 industriale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_industriale", "nameen": "Industrial society", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrial_society", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026828-7", "wikidata_id": "Q917614"}}], [{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 13, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 55, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3289953", "wikipedia_page_id": 6326511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3289953", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 24571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}, {"start": 99, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3518201", "wikipedia_page_id": 5433405, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3518201", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 354, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 364, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 372, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 454, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 557, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2972114", "wikipedia_page_id": 1431280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 48, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 363, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q256020", "wikipedia_page_id": 1875153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q256020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q320147", "wikipedia_page_id": 1179793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q320147", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 757, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 1269, "end": 1287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}], [{"start": 608, "end": 615, "mention": "salaire", "href": "/fr/articles/013919/2012-11-12/", "dhsid": "013919", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 49, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 24571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}, {"start": 132, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 179, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3062125", "wikipedia_page_id": 18659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3062125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2972114", "wikipedia_page_id": 1431280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q256020", "wikipedia_page_id": 1875153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q256020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1221208", "wikipedia_page_id": 734692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 780, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 947, "end": 965, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q629194", "wikipedia_page_id": 28822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q629194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 71, "end": 82, "mention": "conjoncture", "href": "/fr/articles/013918/2010-11-11/", "dhsid": "013918", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 205, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 222, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q386191", "wikipedia_page_id": 1284271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q386191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 540, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1135326", "wikipedia_page_id": 1048466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1135326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 35, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 123, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260747", "wikipedia_page_id": 5668290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 1067882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 337, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60571", "wikipedia_page_id": 129394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 373, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 444, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166656", "wikipedia_page_id": 122044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166656", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194489", "wikipedia_page_id": 80801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 275, "end": 283, "mention": "Employ\u00e9s", "href": "/fr/articles/016384/2009-11-18/", "dhsid": "016384", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 285, "end": 293, "mention": "Ouvriers", "href": "/fr/articles/016386/2010-05-06/", "dhsid": "016386", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 302, "end": 327, "mention": "organisations de salari\u00e9s", "href": "/fr/articles/042859/2009-07-02/", "dhsid": "042859", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 354, "end": 393, "mention": "organisations \u00e9conomiques et patronales", "href": "/fr/articles/016459/2016-03-24/", "dhsid": "016459", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 73, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15978631", "wikipedia_page_id": 1482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15978631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 67, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 204, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 564, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31728", "wikipedia_page_id": 82595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31728", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1069, "end": 1090, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1160, "end": 1166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 194, "end": 205, "mention": "saisonniers", "href": "/fr/articles/025738/2012-10-04/", "dhsid": "025738", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 252, "end": 261, "mention": "Etrangers", "href": "/fr/articles/010384/2015-07-09/", "dhsid": "010384", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 502, "end": 513, "mention": "frontaliers", "href": "/fr/articles/007843/2007-01-23/", "dhsid": "007843", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369289", "itemLabel": "frontalier", "dhsid": "007843", "namefr": "Frontalier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontalier", "namede": "Grenzg\u00e4nger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenzg%C3%A4nger", "nameit": "Frontalieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frontalieri", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369289", "wikipedia_page_title": "Frontalier"}, {"start": 82, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 131, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672237", "wikipedia_page_id": 204854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672237", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q458", "wikipedia_page_id": 2143998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013813", "dhsid": "013813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "itemLabel": "Union europ\u00e9enne", "dhsid": "013813", "namefr": "Union europ\u00e9enne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_europ%C3%A9enne", "namede": "Europ\u00e4ische Union", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Union", "nameit": "Unione europea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_europea", "nameen": "European Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1335818", "instanceofLabel": "union supranationale", "gndid": "5098525-5", "wikidata_id": "Q458"}}], [{"start": 399, "end": 424, "mention": "formation professionnelle", "href": "/fr/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formation professionnelle"}, {"start": 399, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 471, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 632, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 893, "end": 909, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3454994", "wikipedia_page_id": 23516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3454994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 982, "end": 996, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 3408048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1342, "end": 1363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 49, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2972114", "wikipedia_page_id": 1431280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 186, "end": 193, "mention": "ch\u00f4mage", "href": "/fr/articles/013924/2013-12-09/", "dhsid": "013924", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920219", "instanceofLabel": "probl\u00e8me soci\u00e9tal", "gndid": "4002730-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "wikipedia_page_title": "Ch\u00f4mage"}, {"start": 104, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 186, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 27184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 221, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2972114", "wikipedia_page_id": 1431280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}], [{"start": 746, "end": 764, "mention": "offices du travail", "href": "/fr/articles/013807/2015-03-10/", "dhsid": "013807", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 362, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179366", "wikipedia_page_id": 112473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 476, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 660, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 799, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2824639", "wikipedia_page_id": 471759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2824639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 920, "end": 944, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1050, "end": 1058, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q75", "wikipedia_page_id": 792151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q75", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048816", "dhsid": "048816", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q75", "itemLabel": "Internet", "dhsid": "048816", "namefr": "Internet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Internet", "namede": "Internet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internet", "nameit": "Internet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Internet", "nameen": "Internet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Internet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1301371", "instanceofLabel": "r\u00e9seau informatique", "gndid": "4308416-3", "wikidata_id": "Q75"}}, {"start": 1224, "end": 1249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1264, "end": 1270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1296, "end": 1345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1390, "end": 1418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1428, "end": 1446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q736559", "wikipedia_page_id": 209531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q736559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1547, "end": 1564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}], [{"start": 757, "end": 782, "mention": "crise \u00e9conomique mondiale", "href": "/fr/articles/026894/2015-01-11/", "dhsid": "026894", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176494", "instanceofLabel": "r\u00e9cession", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6428674", "instanceofLabel": "\u00e8re", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q290178", "instanceofLabel": "crise \u00e9conomique", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079171-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "wikipedia_page_title": "Grande D\u00e9pression"}, {"start": 2, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 27195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 280, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200435", "wikipedia_page_id": 88629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 507, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 658, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79896", "wikipedia_page_id": 92481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010096", "dhsid": "010096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79896", "itemLabel": "s\u00e9paration des pouvoirs", "dhsid": "010096", "namefr": "S\u00e9paration des pouvoirs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9paration_des_pouvoirs", "namede": "Gewaltenteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewaltenteilung", "nameit": "Separazione dei poteri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Separazione_dei_poteri", "nameen": "Separation of powers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_powers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4071817-7", "wikidata_id": "Q79896"}}, {"start": 725, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 7355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 757, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154510", "wikipedia_page_id": 3506375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 839, "end": 863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 970, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1201472", "wikipedia_page_id": 531776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1201472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1219, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294217", "wikipedia_page_id": 266123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1310, "end": 1321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1337, "end": 1354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q311255", "wikipedia_page_id": 572146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q311255", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1414, "end": 1426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1427, "end": 1433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1499, "end": 1506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 27184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 1562, "end": 1579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}], [{"start": 140, "end": 160, "mention": "Politique \u00e9conomique", "href": "/fr/articles/013759/2015-02-03/", "dhsid": "013759", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2422852", "instanceofLabel": "Shut Up", "gndid": "4066493-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "wikipedia_page_title": "Politique \u00e9conomique"}, {"start": 270, "end": 289, "mention": "cr\u00e9ation d' emplois", "href": "/fr/articles/013787/2009-11-26/", "dhsid": "013787", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 349, "end": 366, "mention": "politique sociale", "href": "/fr/articles/016577/2015-07-01/", "dhsid": "016577", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "wikipedia_page_title": "Politique sociale"}, {"start": 52, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}, {"start": 140, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q582577", "wikipedia_page_id": 480150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013759", "dhsid": "013759", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4", "wikidata_id": "Q582577"}}, {"start": 184, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506259", "wikipedia_page_id": 75435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11611260", "wikipedia_page_id": 530204, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11611260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 380, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 162281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 402, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628967", "wikipedia_page_id": 34524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628967", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009610", "dhsid": "009610", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q628967", "itemLabel": "droit du travail", "dhsid": "009610", "namefr": "Droit du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_du_travail", "namede": "Arbeitsrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsrecht", "nameit": "Diritto del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diritto_del_lavoro", "nameen": "Labour law", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_law", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1756157", "instanceofLabel": "branche du droit", "gndid": "4002769-7", "wikidata_id": "Q628967"}}, {"start": 422, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q311255", "wikipedia_page_id": 572146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q311255", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1781726", "wikipedia_page_id": 1639747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}], [{"start": 45, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 184, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 27184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 196, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316025", "wikipedia_page_id": 10350122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316025", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121182", "wikipedia_page_id": 9435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.8368, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "wikipedia_page_title": "March\u00e9 du travail", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013927/2008-07-03"}