{"search_result_name": "Alikon, Peter von", "language": "fr", "id": "014080", "version": "2001-04-23", "_text": "Peter von Alikon\n\nvers 1432, 19.4.1498 . Re\u00e7u bourgeois de Lucerne en 1450. \u200bJonatha Brotkorb. Clewi, dit Fleckenstein, \u00e9tait probablement son gendre. Drapier, aubergiste, boucher propri\u00e9taire d'un \u00e9tal. Du Grand Conseil de Lucerne (1460 environ-1467), du Petit Conseil (1467-1498), d\u00e8s 1470 r\u00e9guli\u00e8rement juge du Conseil. Souvent d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te et ambassadeur du Conseil. Bailli de Ruswil (1465?, 1477-1479, 1489-1491, 1493-1495), de Weggis (1469-1471), du Michelsamt (1483-1485). Entre 1470 et 1495 A. exer\u00e7a de nombreuses charges financi\u00e8res. Il fit partie des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s qui, en 1468, inflig\u00e8rent une d\u00e9faite \u00e0 une troupe de cavaliers nobles dans le Sundgau. En 1474, alors qu'il se rend \u00e0 la foire de Francfort avec Ludwig Seiler, il est fait prisonnier par Bilgeri von Heudorf. Tr\u00e8s fortun\u00e9 (il poss\u00e8de 2000 florins en 1487, sa femme 1100), A. appartient au cercle le plus \u00e9troit des dirigeants lucernois de la seconde moiti\u00e9 du XVe s.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Peter von Alikon", "given_name": "Peter von", "family_name": "Alikon", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGregor Egloff\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J. Kurmann, Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500, 1976", "author": ["J. Kurmann"], "tpub": ["Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500"]}, {"text": "J. Wiget, Wirtschaft und Politik im sp\u00e4tmittelalterlichen Luzern, 1978", "author": ["J. Wiget"], "tpub": ["Wirtschaft und Politik im sp\u00e4tmittelalterlichen Luzern"]}]}, "metagrid_id": "14080", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072414139"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316494615"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Alikon, von", "link": ["/articles/024015/2001-04-23/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1432\n   \u271d\ufe0e 19.4.1498\n1498-04-19", "birth_date": "", "death_date": "1498-04-19"}], "birth_date": "", "death_date": "1498-04-19", "text_blocks": [["h1", "Peter von Alikon"], ["p", "vers 1432, 19.4.1498 . Re\u00e7u bourgeois de Lucerne en 1450. \u200bJonatha Brotkorb. Clewi, dit Fleckenstein, \u00e9tait probablement son gendre. Drapier, aubergiste, boucher propri\u00e9taire d'un \u00e9tal. Du Grand Conseil de Lucerne (1460 environ-1467), du Petit Conseil (1467-1498), d\u00e8s 1470 r\u00e9guli\u00e8rement juge du Conseil. Souvent d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te et ambassadeur du Conseil. Bailli de Ruswil (1465?, 1477-1479, 1489-1491, 1493-1495), de Weggis (1469-1471), du Michelsamt (1483-1485). Entre 1470 et 1495 A. exer\u00e7a de nombreuses charges financi\u00e8res. Il fit partie des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s qui, en 1468, inflig\u00e8rent une d\u00e9faite \u00e0 une troupe de cavaliers nobles dans le Sundgau. En 1474, alors qu'il se rend \u00e0 la foire de Francfort avec Ludwig Seiler, il est fait prisonnier par Bilgeri von Heudorf. Tr\u00e8s fortun\u00e9 (il poss\u00e8de 2000 florins en 1487, sa femme 1100), A. appartient au cercle le plus \u00e9troit des dirigeants lucernois de la seconde moiti\u00e9 du XVe s."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 41, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 77, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 238, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 296, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 369, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7124", "wikipedia_page_id": 341068, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000650", "dhsid": "000650", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7124", "itemLabel": "Ruswil", "dhsid": "000650", "namefr": "Ruswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ruswil", "namede": "Ruswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ruswil", "nameit": "Ruswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ruswil", "nameen": "Ruswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ruswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4105133-6", "wikidata_id": "Q7124"}}, {"start": 421, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 487, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 640, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q252268", "wikipedia_page_id": 195701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q252268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007122", "dhsid": "007122", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q252268", "itemLabel": "comt\u00e9 de Sundgau", "dhsid": "007122", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q252268"}}, {"start": 683, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57293", "wikipedia_page_id": 300272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 707, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 749, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 833, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 896, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernois", "confidence_score": 0.496, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253292", "itemLabel": "Peter von Alikon", "dhsid": "014080", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072414139"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253292", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014080/2001-04-23"}