{"search_result_name": "Ineichen, Hans", "language": "fr", "id": "014160", "version": "2009-02-23", "_text": "Hans Ineichen\n\nHuissier d'Eschenbach (LU), I. fut l'un des chefs du soul\u00e8vement de Rothenburg (1569-1570). Par sa charge, il avait la confiance des populations rurales. Il comprit l'insatisfaction latente due \u00e0 la mainmise toujours plus forte de la ville sur la campagne lucernoise et, membre d'une d\u00e9l\u00e9gation de cinq repr\u00e9sentants, se fit le porte-parole de ce malaise devant le Conseil de Lucerne. Arr\u00eat\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1570, il dut jurer fid\u00e9lit\u00e9 et ob\u00e9issance aux autorit\u00e9s, ce qui mit fin \u00e0 son r\u00f4le de dirigeant du mouvement. Peter, un membre de sa parent\u00e9, le rempla\u00e7a \u00e0 la t\u00eate du soul\u00e8vement.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Elites locales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Hans Ineichen", "given_name": "Hans", "family_name": "Ineichen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGregor Egloff\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "B. V\u00f6geli, \u00abDer Rothenburger Aufstand um 1570\u00bb, in JHGL, 10, 1992, 2-40", "author": ["B. V\u00f6geli"], "tpub": ["Der Rothenburger Aufstand um 1570", "JHGL"]}]}, "metagrid_id": "14160", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Hans Ineichen"], ["p", "Huissier d'Eschenbach (LU), I. fut l'un des chefs du soul\u00e8vement de Rothenburg (1569-1570). Par sa charge, il avait la confiance des populations rurales. Il comprit l'insatisfaction latente due \u00e0 la mainmise toujours plus forte de la ville sur la campagne lucernoise et, membre d'une d\u00e9l\u00e9gation de cinq repr\u00e9sentants, se fit le porte-parole de ce malaise devant le Conseil de Lucerne. Arr\u00eat\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1570, il dut jurer fid\u00e9lit\u00e9 et ob\u00e9issance aux autorit\u00e9s, ce qui mit fin \u00e0 son r\u00f4le de dirigeant du mouvement. Peter, un membre de sa parent\u00e9, le rempla\u00e7a \u00e0 la t\u00eate du soul\u00e8vement."]], "text_links": [[], [{"start": 28, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 328, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17221", "wikipedia_page_id": 3126122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 395, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2320", "wikipedia_page_id": 3663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2320", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 515, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Peter", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318265", "itemLabel": "Hans Ineichen", "dhsid": "014160", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318265", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "I", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014160/2009-02-23"}