{"search_result_name": "Meggen, Jost von", "language": "fr", "id": "014238", "version": "2011-01-04", "_text": "Jost von Meggen\n\n1509 \u00e0 Lucerne, 17.3.1559 \u00e0 Lucerne, catholique, de Lucerne. Fils de Werner von Meggen et d'Apollonia von Ballmoos.\u00a0Junker. \u200bAnnely Hutter. De formation humaniste, \u00e9l\u00e8ve d'Oswald Myconius \u00e0 Lucerne et de Glar\u00e9an \u00e0 B\u00e2le, Jost von Meggen parlait neuf langues. Rentier, membre du Grand Conseil de Lucerne (d\u00e8s 1533) et du Petit Conseil (1545-1559). Bailli de Baden (1533 et 1539-1541), de Weggis (1537-1540), du Michelsamt (1543-1545) et de Willisau (1547-1548). Il fut arm\u00e9 chevalier en 1542 lors d'un p\u00e8lerinage \u00e0 J\u00e9rusalem. Il acheta le ch\u00e2teau de Baldegg en 1544. Capitaine de la Garde suisse pontificale (1548-1559). P\u00e8re nourricier d'Albrecht et Jost Segesser von Brunegg. Dernier repr\u00e9sentant de sa famille. Citoyen d'honneur de Rome.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Education et science / Sciences", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}], "title": "Jost von Meggen", "given_name": "Jost von", "family_name": "Meggen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Quadri\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P.M. Krieg, Die Schweizergarde in Rom, 1960", "author": ["P.M. Krieg"], "tpub": ["Die Schweizergarde in Rom"], "journal": ["Die Schweizergarde in Rom"]}]}, "metagrid_id": "14238", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1074371399&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per008023", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074371399"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316775176"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Meggen, von", "link": ["/articles/020266/2009-11-03/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1509\n   \u271d\ufe0e 17.3.1559\n1559-03-17", "birth_date": "", "death_date": "1559-03-17"}], "birth_date": "", "death_date": "1559-03-17", "text_blocks": [["h1", "Jost von Meggen"], ["p", "1509 \u00e0 Lucerne, 17.3.1559 \u00e0 Lucerne, catholique, de Lucerne. Fils de Werner von Meggen et d'Apollonia von Ballmoos.\u00a0Junker. \u200bAnnely Hutter. De formation humaniste, \u00e9l\u00e8ve d'Oswald Myconius \u00e0 Lucerne et de Glar\u00e9an \u00e0 B\u00e2le, Jost von Meggen parlait neuf langues. Rentier, membre du Grand Conseil de Lucerne (d\u00e8s 1533) et du Petit Conseil (1545-1559). Bailli de Baden (1533 et 1539-1541), de Weggis (1537-1540), du Michelsamt (1543-1545) et de Willisau (1547-1548). Il fut arm\u00e9 chevalier en 1542 lors d'un p\u00e8lerinage \u00e0 J\u00e9rusalem. Il acheta le ch\u00e2teau de Baldegg en 1544. Capitaine de la Garde suisse pontificale (1548-1559). P\u00e8re nourricier d'Albrecht et Jost Segesser von Brunegg. Dernier repr\u00e9sentant de sa famille. Citoyen d'honneur de Rome."]], "text_links": [[{"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14573", "wikipedia_page_id": 338557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000626", "dhsid": "000626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "itemLabel": "Meggen", "dhsid": "000626", "namefr": "Meggen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meggen", "namede": "Meggen LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meggen_LU", "nameit": "Meggen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meggen", "nameen": "Meggen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meggen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4100752-9", "wikidata_id": "Q14573"}}], [{"start": 69, "end": 86, "mention": "Werner von Meggen", "href": "/fr/articles/014242/2008-10-22/", "dhsid": "014242", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96360893", "itemLabel": "Werner von Meggen", "dhsid": "014242", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96360893", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 7, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 37, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 52, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 69, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 1282781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 172, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116363", "wikipedia_page_id": 4741304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014127", "dhsid": "014127", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116363", "itemLabel": "Oswald Myconius", "dhsid": "014127", "namefr": "Oswald Myconius", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oswald_Myconius", "namede": "Oswald Myconius", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oswald_Myconius", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Oswald Myconius", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oswald_Myconius", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118735462", "wikidata_id": "Q116363"}}, {"start": 190, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 204, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124070", "wikipedia_page_id": 2353613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012800", "dhsid": "012800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "itemLabel": "Glar\u00e9an", "dhsid": "012800", "namefr": "Glar\u00e9an", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glar%C3%A9an", "namede": "Glarean", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarean", "nameit": "Glareano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glareano", "nameen": "Heinrich Glarean", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Glarean", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11905339X", "wikidata_id": "Q124070"}}, {"start": 214, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 220, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 319, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 346, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 438, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14627", "wikipedia_page_id": 341087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049954", "dhsid": "049954", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "itemLabel": "Willisau", "dhsid": "049954", "namefr": "Willisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willisau", "namede": "Willisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameit": "Willisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameen": "Willisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Willisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7687037-6", "wikidata_id": "Q14627"}}, {"start": 500, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 44844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1218", "wikipedia_page_id": 15780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14509", "wikipedia_page_id": 7043893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008664", "dhsid": "008664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14509", "itemLabel": "lac de Baldegg", "dhsid": "008664", "namefr": "Lac de Baldegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Baldegg", "namede": "Baldeggersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baldeggersee", "nameit": "Lago di Baldegg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Baldegg", "nameen": "Lake Baldegg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Baldegg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14811181", "instanceofLabel": "zone ne faisant pas partie d'une municipalit\u00e9 en Suisse", "gndid": "4556895-9", "wikidata_id": "Q14509"}}, {"start": 565, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 619, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2377548", "wikipedia_page_id": 3557789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2377548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 733, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rome", "confidence_score": 0.7978, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3810373", "itemLabel": "Jost von Meggen", "dhsid": "014238", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Jost von Meggen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jost_von_Meggen", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074371399"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3810373", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014238/2011-01-04"}