{"search_result_name": "Silenen, Kaspar von", "language": "fr", "id": "014506", "version": "2011-11-25", "_text": "Kaspar von Silenen\n\nvers 1467, 5.8.1517 dans une attaque contre les Gardes suisses pr\u00e8s de Rimini, de Lucerne. Fils d'Albin, chevalier, et de Verena Netstaler. \u200bAnne de Rov\u00e9r\u00e9a. Membre du Grand Conseil de Lucerne \u00e0 partir de 1497. S. fut destitu\u00e9 en 1503 et condamn\u00e9 \u00e0 une amende pour avoir ill\u00e9galement recrut\u00e9 des mercenaires pour la France. Graci\u00e9 en 1505. Bailli d'Ebikon (1497-1499). Il prit part \u00e0 l'exp\u00e9dition de Charles VIII \u00e0 Naples (1494). De 1506 \u00e0 sa mort, il fut le premier commandant de la Garde suisse pontificale nouvellement cr\u00e9\u00e9e.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Economie et professions / Entrepreneurs militaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128100."}], "title": "Kaspar von Silenen", "given_name": "Kaspar von", "family_name": "Silenen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Quadri\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P.M. Krieg, Die Schweizergarde in Rom, 1960", "author": ["P.M. Krieg"], "tpub": ["Die Schweizergarde in Rom"]}]}, "metagrid_id": "14506", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1467\n   \u271d\ufe0e 5.8.1517\n1517-08-05", "birth_date": "", "death_date": "1517-08-05"}], "birth_date": "", "death_date": "1517-08-05", "text_blocks": [["h1", "Kaspar von Silenen"], ["p", "vers 1467, 5.8.1517 dans une attaque contre les Gardes suisses pr\u00e8s de Rimini, de Lucerne. Fils d'Albin, chevalier, et de Verena Netstaler. \u200bAnne de Rov\u00e9r\u00e9a. Membre du Grand Conseil de Lucerne \u00e0 partir de 1497. S. fut destitu\u00e9 en 1503 et condamn\u00e9 \u00e0 une amende pour avoir ill\u00e9galement recrut\u00e9 des mercenaires pour la France. Graci\u00e9 en 1505. Bailli d'Ebikon (1497-1499). Il prit part \u00e0 l'exp\u00e9dition de Charles VIII \u00e0 Naples (1494). De 1506 \u00e0 sa mort, il fut le premier commandant de la Garde suisse pontificale nouvellement cr\u00e9\u00e9e."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115831", "wikipedia_page_id": 4976250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014506", "dhsid": "014506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115831", "itemLabel": "Kaspar von Silenen", "dhsid": "014506", "namefr": "Kaspar von Silenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "namede": "Kaspar von Silenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "nameit": "Kaspar von Silenen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "nameen": "Kaspar von Silenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q115831"}}], [{"start": 48, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369213", "wikipedia_page_id": 1306971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13369", "wikipedia_page_id": 53498, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 82, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 91, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115831", "wikipedia_page_id": 4976250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014506", "dhsid": "014506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115831", "itemLabel": "Kaspar von Silenen", "dhsid": "014506", "namefr": "Kaspar von Silenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "namede": "Kaspar von Silenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "nameit": "Kaspar von Silenen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "nameen": "Kaspar von Silenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q115831"}}, {"start": 316, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 324, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14566", "wikipedia_page_id": 337688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000617", "dhsid": "000617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14566", "itemLabel": "Ebikon", "dhsid": "000617", "namefr": "Ebikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "namede": "Ebikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "nameit": "Ebikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "nameen": "Ebikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4473050-0", "wikidata_id": "Q14566"}}, {"start": 400, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134452", "wikipedia_page_id": 41316, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134452", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029213", "dhsid": "029213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134452", "itemLabel": "Charles VIII", "dhsid": "029213", "namefr": "Charles VIII (roi de France)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_VIII_(roi_de_France)", "namede": "Karl VIII. (Frankreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_VIII._(Frankreich)", "nameit": "Carlo VIII di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_VIII_di_Francia", "nameen": "Charles VIII of France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_VIII_of_France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118776762", "wikidata_id": "Q134452"}}, {"start": 415, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2634", "wikipedia_page_id": 26028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006634", "dhsid": "006634", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2634", "itemLabel": "Naples", "dhsid": "006634", "namefr": "Naples", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Naples", "namede": "Neapel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neapel", "nameit": "Napoli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Napoli", "nameen": "Naples", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Naples", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "4041476-0", "wikidata_id": "Q2634"}}, {"start": 484, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171504", "wikipedia_page_id": 18638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Garde suisse pontificale", "confidence_score": 0.9965, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008624", "dhsid": "008624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "itemLabel": "Garde suisse pontificale", "dhsid": "008624", "namefr": "Garde suisse pontificale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse_pontificale", "namede": "P\u00e4pstliche Schweizergarde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4pstliche_Schweizergarde", "nameit": "Guardia svizzera pontificia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_svizzera_pontificia", "nameen": "Swiss Guard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "2127514-2", "wikidata_id": "Q171504"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115831", "itemLabel": "Kaspar von Silenen", "dhsid": "014506", "namefr": "Kaspar von Silenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "namede": "Kaspar von Silenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "nameit": "Kaspar von Silenen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "nameen": "Kaspar von Silenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Silenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115831", "wikipedia_page_title": "Kaspar von Silenen", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014506/2011-11-25"}