{"search_result_name": "Schodoler, Werner", "language": "fr", "id": "014765", "version": "2012-09-11", "_text": "Werner Schodoler\n\n1489/1490 \u00e0 Bremgarten (AG), 15.10.1541 (peste) \u00e0 Bremgarten, de Bremgarten. Fils de Heinrich, avoyer. \u200bBarbara Wirz, fille de Heinrich, amman du couvent d'Einsiedeln \u00e0 Uerikon. Ecole latine de Bremgarten, apprentissage \u00e0 la chancellerie de Berne (1503-1508) aupr\u00e8s de Niklaus Schaller. Nomm\u00e9 secr\u00e9taire de la ville de Bremgarten en 1508/1509, S. fut chass\u00e9 de son poste en 1529 pour \u00eatre rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 la foi catholique. De 1511 \u00e0 1515, lors des guerres d'Italie, il prit part aux exp\u00e9ditions des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, peut-\u00eatre comme secr\u00e9taire de campagne. En 1514, il entra au Petit Conseil de Bremgarten. De 1520 \u00e0 sa mort, il fut avoyer (alternance annuelle), sauf de 1529 \u00e0 1531, p\u00e9riode durant laquelle Bremgarten fut r\u00e9form\u00e9e. En 1531, il n\u00e9gocia les conditions de paix pour sa ville avec les cantons catholiques vainqueurs de la seconde guerre de Kappel. S. est connu comme auteur d'une chronique manuscrite en trois volumes, l'Eidgen\u00f6ssische Chronik. Le premier volume \u00e9voque les origines l\u00e9gendaires de Zurich et de Lucerne et s'ach\u00e8ve en 1415 avec la fuite de Constance de l'antipape Jean\u00a0XXIII. Les deux autres volumes, illustr\u00e9s, relatent les \u00e9v\u00e9nements depuis la guerre de Zurich jusqu'aux guerres d'Italie, en passant par les guerres de Bourgogne et la guerre de Souabe. Le texte se termine brusquement avec le titre d'un chapitre sur la bataille de Pavie (1525). R\u00e9dig\u00e9e \u00e0 partir de 1509 environ, la chronique de S. est une \u0153uvre entreprise \u00e0 titre priv\u00e9, qui exprime le point de vue d'un bourgeois d'une ville sujette. Elle se fonde principalement sur la Chronique de Berne de Diebold Schilling et sur la Chronique de la Conf\u00e9d\u00e9ration de Petermann Etterlin, mais r\u00e9v\u00e8le aussi l'ind\u00e9pendance de son auteur dans les parties qui lui sont propres. Ses consid\u00e9rations sur les campagnes d'Italie apr\u00e8s 1511 - S. condamnait la politique de grande puissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration -, et sur Hans Waldmann, ses remarques personnelles sur la bataille de Sempach (1386) et les renseignements qu'il donne sur Bremgarten font de sa chronique une source de premier ordre.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Chancellerie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122500."}, {"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs / Peinture", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133700."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Werner Schodoler", "given_name": "Werner", "family_name": "Schodoler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnton Wohler\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "A.A. Schmid et al., \u00e9d., Die Eidgen\u00f6ssische Chronik des Wernher Schodoler um 1510 bis 1535, 1980-1983 (fac-simil\u00e9)", "author": ["A.A. Schmid et al."], "tpub": ["Die Eidgen\u00f6ssische Chronik des Wernher Schodoler um 1510 bis 1535"]}], "Bibliographie": [{"text": "C. Pfaff, Die Welt der Schweizer Bildchroniken, 1991, 19-20", "author": ["C. Pfaff"], "tpub": ["Die Welt der Schweizer Bildchroniken"]}]}, "metagrid_id": "14765", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,132301342&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per024110", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=9787023", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=9787023&lng=fr"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/132301342"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/2529682"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Werner Schodeler"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1489/1490\n   \u271d\ufe0e 15.10.1541\n1541-10-15", "birth_date": "", "death_date": "1541-10-15"}], "birth_date": "", "death_date": "1541-10-15", "text_blocks": [["h1", "Werner Schodoler"], ["p", "1489/1490 \u00e0 Bremgarten (AG), 15.10.1541 (peste) \u00e0 Bremgarten, de Bremgarten. Fils de Heinrich, avoyer. \u200bBarbara Wirz, fille de Heinrich, amman du couvent d'Einsiedeln \u00e0 Uerikon. Ecole latine de Bremgarten, apprentissage \u00e0 la chancellerie de Berne (1503-1508) aupr\u00e8s de Niklaus Schaller. Nomm\u00e9 secr\u00e9taire de la ville de Bremgarten en 1508/1509, S. fut chass\u00e9 de son poste en 1529 pour \u00eatre rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 la foi catholique. De 1511 \u00e0 1515, lors des guerres d'Italie, il prit part aux exp\u00e9ditions des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, peut-\u00eatre comme secr\u00e9taire de campagne. En 1514, il entra au Petit Conseil de Bremgarten. De 1520 \u00e0 sa mort, il fut avoyer (alternance annuelle), sauf de 1529 \u00e0 1531, p\u00e9riode durant laquelle Bremgarten fut r\u00e9form\u00e9e. En 1531, il n\u00e9gocia les conditions de paix pour sa ville avec les cantons catholiques vainqueurs de la seconde guerre de Kappel. S. est connu comme auteur d'une chronique manuscrite en trois volumes, l'Eidgen\u00f6ssische Chronik. Le premier volume \u00e9voque les origines l\u00e9gendaires de Zurich et de Lucerne et s'ach\u00e8ve en 1415 avec la fuite de Constance de l'antipape Jean\u00a0XXIII. Les deux autres volumes, illustr\u00e9s, relatent les \u00e9v\u00e9nements depuis la guerre de Zurich jusqu'aux guerres d'Italie, en passant par les guerres de Bourgogne et la guerre de Souabe. Le texte se termine brusquement avec le titre d'un chapitre sur la bataille de Pavie (1525). R\u00e9dig\u00e9e \u00e0 partir de 1509 environ, la chronique de S. est une \u0153uvre entreprise \u00e0 titre priv\u00e9, qui exprime le point de vue d'un bourgeois d'une ville sujette. Elle se fonde principalement sur la Chronique de Berne de Diebold Schilling et sur la Chronique de la Conf\u00e9d\u00e9ration de Petermann Etterlin, mais r\u00e9v\u00e8le aussi l'ind\u00e9pendance de son auteur dans les parties qui lui sont propres. Ses consid\u00e9rations sur les campagnes d'Italie apr\u00e8s 1511 - S. condamnait la politique de grande puissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration -, et sur Hans Waldmann, ses remarques personnelles sur la bataille de Sempach (1386) et les renseignements qu'il donne sur Bremgarten font de sa chronique une source de premier ordre."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 41, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133780", "wikipedia_page_id": 32643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 65, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16010865", "wikipedia_page_id": 3544002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 169, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 269, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 448, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273348", "wikipedia_page_id": 42307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 627, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16010865", "wikipedia_page_id": 3544002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 830, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3119162", "wikipedia_page_id": 571322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 856, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 929, "end": 951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1006, "end": 1012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1019, "end": 1026, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1079, "end": 1098, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294599", "wikipedia_page_id": 106101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294599", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1170, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 2019102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 1197, "end": 1213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273348", "wikipedia_page_id": 42307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1234, "end": 1254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q315342", "wikipedia_page_id": 752360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008881", "dhsid": "008881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "itemLabel": "guerre de Bourgogne", "dhsid": "008881", "namefr": "Guerres de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerres_de_Bourgogne", "namede": "Burgunderkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunderkriege", "nameit": "Guerre borgognone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_borgognone", "nameen": "Burgundian Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundian_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4131899-7", "wikidata_id": "Q315342"}}, {"start": 1261, "end": 1277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165136", "wikipedia_page_id": 258064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008888", "dhsid": "008888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "itemLabel": "guerre de Souabe", "dhsid": "008888", "namefr": "Guerre de Souabe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Souabe", "namede": "Schwabenkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwabenkrieg", "nameit": "Guerra sveva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_sveva", "nameen": "Swabian War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swabian_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4180287-1", "wikidata_id": "Q165136"}}, {"start": 1346, "end": 1363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63468", "wikipedia_page_id": 22475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008897", "dhsid": "008897", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63468", "itemLabel": "bataille de Pavie", "dhsid": "008897", "namefr": "Bataille de Pavie (1525)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Pavie_(1525)", "namede": "Schlacht bei Pavia (1525)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Pavia_(1525)", "nameit": "Battaglia di Pavia (1525)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Pavia_(1525)", "nameen": "Battle of Pavia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Pavia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q63468"}}, {"start": 1422, "end": 1424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1578, "end": 1583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1587, "end": 1604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115863", "wikipedia_page_id": 457206, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014761", "dhsid": "014761", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115863", "itemLabel": "Diebold Schilling le Vieux", "dhsid": "014761", "namefr": "Diebold Schilling le Vieux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_le_Vieux", "namede": "Diebold Schilling der \u00c4ltere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_der_%C3%84ltere", "nameit": "Diebold Schilling il Vecchio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_il_Vecchio", "nameen": "Diebold Schilling the Elder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_the_Elder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118755005", "wikidata_id": "Q115863"}}, {"start": 1631, "end": 1666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1793, "end": 1799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 1813, "end": 1815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1866, "end": 1881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1890, "end": 1903, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124408", "wikipedia_page_id": 1670109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/045938", "dhsid": "045938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124408", "itemLabel": "Hans Waldmann", "dhsid": "045938", "namefr": "Hans Waldmann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Waldmann", "namede": "Hans Waldmann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Waldmann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Waldmann (mayor)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Waldmann_(mayor)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118855344", "wikidata_id": "Q124408"}}, {"start": 1939, "end": 1958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661759", "wikipedia_page_id": 116166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Sempach", "confidence_score": 0.997, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008871", "dhsid": "008871", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "itemLabel": "bataille de Sempach", "dhsid": "008871", "namefr": "Bataille de Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Sempach", "namede": "Schlacht bei Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Sempach", "nameit": "Battaglia di Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Sempach", "nameen": "Battle of Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4196273-4", "wikidata_id": "Q661759"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2562506", "itemLabel": "Wernher Schodoler", "dhsid": "014765", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werner Schodoler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Schodoler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Wernher Schodeler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wernher_Schodeler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132301342"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2562506", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014765/2012-09-11"}