{"search_result_name": "Haller, Edouard de", "language": "fr", "id": "014852", "version": "2016-08-30", "_text": "Edouard de Haller\n\n26.2.1897 \u00e0 Cologny, 4.6.1982 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Berne. Fils de Charles, ing\u00e9nieur et industriel, et d'Aloyse Mallet. \u200bGabrielle Bonna. Beau-fr\u00e8re de Pierre Bonna. Etudes de droit \u00e0 Gen\u00e8ve et Zurich, licence \u00e0 Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s des exp\u00e9riences \u00e0 l'\u00e9tranger dans des institutions internationales (1921-1926), H. entre \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve (1926-1940, directeur de la Section des mandats d\u00e8s 1938). Il est ensuite membre du CICR (1940-1941) et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux \u0153uvres d'entraide internationale (1942-1948). Ministre de Suisse \u00e0 Oslo (1948-1953) et Moscou (1953-1957), ambassadeur \u00e0 La Haye (1957-1962). Pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il collabore \u00e9troitement avec Marcel Pilet-Golaz et Pierre Bonna dans le cadre d'une politique prudente et tr\u00e8s restrictive.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Administration f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Politique (1848-) / Relations internationales / Croix-Rouge", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.126600.127400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Relations internationales / Diplomatie suisse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.126600.127500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Relations internationales / Soci\u00e9t\u00e9 des Nations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.126600.127800."}], "title": "Edouard de Haller", "given_name": "Edouard de", "family_name": "Haller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarc Perrenoud"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "DDS, 11-17", "tpub": ["DDS"]}], "Bibliographie": [{"text": "J.-C. Favez, Une mission impossible?, 1988, 48", "author": ["J.-C. Favez"], "tpub": ["Une mission impossible?"]}, {"text": "La Suisse et les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque du national-socialisme, 1999, 313", "tpub": ["La Suisse et les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque du national-socialisme"]}]}, "metagrid_id": "14852", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P30", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=62983", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052910408"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309609807"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Haller", "link": ["/articles/020070/2006-06-16/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.2.1897\n   \u271d\ufe0e 4.6.1982\n1897-02-261982-06-04", "birth_date": "1897-02-26", "death_date": "1982-06-04"}], "birth_date": "1897-02-26", "death_date": "1982-06-04", "text_blocks": [["h1", "Edouard de Haller"], ["p", "26.2.1897 \u00e0 Cologny, 4.6.1982 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Berne. Fils de Charles, ing\u00e9nieur et industriel, et d'Aloyse Mallet. \u200bGabrielle Bonna. Beau-fr\u00e8re de Pierre Bonna. Etudes de droit \u00e0 Gen\u00e8ve et Zurich, licence \u00e0 Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s des exp\u00e9riences \u00e0 l'\u00e9tranger dans des institutions internationales (1921-1926), H. entre \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve (1926-1940, directeur de la Section des mandats d\u00e8s 1938). Il est ensuite membre du CICR (1940-1941) et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux \u0153uvres d'entraide internationale (1942-1948). Ministre de Suisse \u00e0 Oslo (1948-1953) et Moscou (1953-1957), ambassadeur \u00e0 La Haye (1957-1962). Pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il collabore \u00e9troitement avec Marcel Pilet-Golaz et Pierre Bonna dans le cadre d'une politique prudente et tr\u00e8s restrictive."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 151, "end": 163, "mention": "Pierre Bonna", "href": "/fr/articles/014829/2002-11-19/", "dhsid": "014829", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78058387", "itemLabel": "Pierre Bonna", "dhsid": "014829", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1068158956"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78058387", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69245", "wikipedia_page_id": 182142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002899", "dhsid": "002899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "itemLabel": "Cologny", "dhsid": "002899", "namefr": "Cologny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologny", "namede": "Cologny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameit": "Cologny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameen": "Cologny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085302-0", "wikidata_id": "Q69245"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 50, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 104, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 193, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 211, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 263, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3152831", "wikipedia_page_id": 1037849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3152831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38130", "wikipedia_page_id": 2055870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38130", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026468", "dhsid": "026468", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38130", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 des Nations", "dhsid": "026468", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 des Nations", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Nations", "namede": "V\u00f6lkerbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/V%C3%B6lkerbund", "nameit": "Societ\u00e0 delle Nazioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_delle_Nazioni", "nameen": "League of Nations", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/League_of_Nations", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q245065", "instanceofLabel": "organisation intergouvernementale", "gndid": "36500-2", "wikidata_id": "Q38130"}}, {"start": 341, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 432, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5987345", "wikipedia_page_id": 20741, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5987345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 529, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q649", "wikipedia_page_id": 12322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 692, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115803", "wikipedia_page_id": 175764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004641", "dhsid": "004641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115803", "itemLabel": "Marcel Pilet-Golaz", "dhsid": "004641", "namefr": "Marcel Pilet-Golaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "namede": "Marcel Pilet-Golaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "nameit": "Marcel Edouard Pilet Golaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marcel_Edouard_Pilet_Golaz", "nameen": "Marcel Pilet-Golaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124769543", "wikidata_id": "Q115803"}}, {"start": 714, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pierre Bonna", "confidence_score": 0, "domains": ["Military", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15807321", "itemLabel": "Edouard de Haller", "dhsid": "014852", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Edouard de Haller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Edouard_de_Haller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052910408"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15807321", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014852/2016-08-30"}