{"search_result_name": "Falck, Pierre", "language": "fr", "id": "014989", "version": "2004-04-13", "_text": "Pierre Falck\n\nMentionn\u00e9 en 1432/1433 \u00e0 Fribourg, 1.3.1470 \u00e0 Fribourg. F. acquit la bourgeoisie de cette ville en d\u00e9cembre 1438. Clerc, notaire, d'abord chez Berhard Chaucy, puis \u00e0 son compte, il fut secr\u00e9taire de la ville (1450-1470), en alternance avec Jacques Cudrefin entre 1452 et 1464. Pr\u00e9sident de la fabrique de la coll\u00e9giale de Saint-Nicolas (1459-1467), F. fut anobli en 1469 par le duc Am\u00e9d\u00e9e\u00a0IX de Savoie, dont il fut le secr\u00e9taire.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Pierre Falck", "given_name": "Pierre", "family_name": "Falck", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKathrin Utz Tremp\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Registres notariaux 402, 50-55, 88 (partiellement), 3348, 5632, AEF"}], "Fonds d'archives": [{"text": "Livre de bourgeoisie 2, fol. 55v [d\u00e9cembre 1438], AEF"}], "Bibliographie": [{"text": "P. de Zurich, \u00abCat. des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe\u00a0s.\u00bb, in Ann. frib., 6, 1918, 107", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["Cat. des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe\u00a0s.", "Ann. frib."]}, {"text": "P. de Castella, Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse, 1996, 180", "author": ["P. de Castella"], "tpub": ["Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse"]}]}, "metagrid_id": "14989", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1432/1433\n   \u271d\ufe0e 1.3.1470\n1470-03-01", "death_date": "1470-03-01"}], "death_date": "1470-03-01", "text_blocks": [["h1", "Pierre Falck"], ["p", "Mentionn\u00e9 en 1432/1433 \u00e0 Fribourg, 1.3.1470 \u00e0 Fribourg. F. acquit la bourgeoisie de cette ville en d\u00e9cembre 1438. Clerc, notaire, d'abord chez Berhard Chaucy, puis \u00e0 son compte, il fut secr\u00e9taire de la ville (1450-1470), en alternance avec Jacques Cudrefin entre 1452 et 1464. Pr\u00e9sident de la fabrique de la coll\u00e9giale de Saint-Nicolas (1459-1467), F. fut anobli en 1469 par le duc Am\u00e9d\u00e9e\u00a0IX de Savoie, dont il fut le secr\u00e9taire."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58012486", "wikipedia_page_id": 11969388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014986", "dhsid": "014986", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "itemLabel": "Pierre Falck", "dhsid": "014986", "namefr": "Pierre Falck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Falck", "namede": "Peter Falck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameit": "Peter Falck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameen": "Peter Falck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136322956", "wikidata_id": "Q58012486"}}], [{"start": 25, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 46, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 56, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58012486", "wikipedia_page_id": 11969388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014986", "dhsid": "014986", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "itemLabel": "Pierre Falck", "dhsid": "014986", "namefr": "Pierre Falck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Falck", "namede": "Peter Falck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameit": "Peter Falck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameen": "Peter Falck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136322956", "wikidata_id": "Q58012486"}}, {"start": 114, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 322, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58012486", "wikipedia_page_id": 11969388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014986", "dhsid": "014986", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "itemLabel": "Pierre Falck", "dhsid": "014986", "namefr": "Pierre Falck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Falck", "namede": "Peter Falck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameit": "Peter Falck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameen": "Peter Falck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136322956", "wikidata_id": "Q58012486"}}, {"start": 378, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373236", "wikipedia_page_id": 653133, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duc Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie", "confidence_score": 0.4968, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014989/2004-04-13"}