{"search_result_name": "Oertli, Johann Conrad", "language": "fr", "id": "015114", "version": "2009-04-30", "_text": "Johann Conrad Oertli\n\n5.12.1736 \u00e0 Teufen (AR), 10.7.1809 \u00e0 Teufen, prot., de Teufen. Fils de Matthias, meunier et vice-landamman, et d'Anna Baumgartner. 1773 Barbara O., fille d'Ulrich, pr\u00e9sident de la commune. Membre du Conseil de Teufen (1784-1788), enseigne (1788-1794), capitaine du pays (1794-1795), landamman et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1797-1798), pr\u00e9sident de la commission charg\u00e9e de la r\u00e9vision du Code cantonal (Landbuch) en 1797, vice-landamman du gouvernement int\u00e9rimaire en 1799. O. fut l'un des premiers v\u00e9t\u00e9rinaires professionnels de Suisse orientale. Membre d'une commission sanitaire cantonale consult\u00e9e en cas d'\u00e9pizootie (1803). Sp\u00e9cialiste de la lutte contre les \u00e9pizooties, auteur de deux ouvrages parus anonymement, il fut appel\u00e9 plus d'une fois \u00e0 l'\u00e9tranger comme expert. En 1794 et 1795, il se rendit \u00e0 Ulm, o\u00f9 il obtint du bl\u00e9 pour approvisionner le pays. Attach\u00e9 \u00e0 l'ordre ancien, O. se r\u00e9fugia dans le Vorarlberg \u00e0 l'arriv\u00e9e des Fran\u00e7ais en 1798, avec le reste du gouvernement cantonal.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Johann Conrad Oertli", "given_name": "Johann Conrad", "family_name": "Oertli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Schl\u00e4pfer, Drei Landamm\u00e4nner Oertli von Teufen, 1989, 10-17", "author": ["W. Schl\u00e4pfer"], "tpub": ["Drei Landamm\u00e4nner Oertli von Teufen"]}]}, "metagrid_id": "15114", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1059788470&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1059788470"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311194279"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Oertli", "link": ["/articles/011880/2008-12-22/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2248\ufe0e 5.12.1736\n   \u271d\ufe0e 10.7.1809\n1809-07-10", "death_date": "1809-07-10"}], "death_date": "1809-07-10", "text_blocks": [["h1", "Johann Conrad Oertli"], ["p", "5.12.1736 \u00e0 Teufen (AR), 10.7.1809 \u00e0 Teufen, prot., de Teufen. Fils de Matthias, meunier et vice-landamman, et d'Anna Baumgartner. 1773 Barbara O., fille d'Ulrich, pr\u00e9sident de la commune. Membre du Conseil de Teufen (1784-1788), enseigne (1788-1794), capitaine du pays (1794-1795), landamman et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1797-1798), pr\u00e9sident de la commission charg\u00e9e de la r\u00e9vision du Code cantonal (Landbuch) en 1797, vice-landamman du gouvernement int\u00e9rimaire en 1799. O. fut l'un des premiers v\u00e9t\u00e9rinaires professionnels de Suisse orientale. Membre d'une commission sanitaire cantonale consult\u00e9e en cas d'\u00e9pizootie (1803). Sp\u00e9cialiste de la lutte contre les \u00e9pizooties, auteur de deux ouvrages parus anonymement, il fut appel\u00e9 plus d'une fois \u00e0 l'\u00e9tranger comme expert. En 1794 et 1795, il se rendit \u00e0 Ulm, o\u00f9 il obtint du bl\u00e9 pour approvisionner le pays. Attach\u00e9 \u00e0 l'ordre ancien, O. se r\u00e9fugia dans le Vorarlberg \u00e0 l'arriv\u00e9e des Fran\u00e7ais en 1798, avec le reste du gouvernement cantonal."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 37, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 55, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 97, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 113, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 420, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 467, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 523, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31003", "wikipedia_page_id": 1872300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1126331", "wikipedia_page_id": 25563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1126331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 804, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3012", "wikipedia_page_id": 12562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006608", "dhsid": "006608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "itemLabel": "Ulm", "dhsid": "006608", "namefr": "Ulm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulm", "namede": "Ulm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulm", "nameit": "Ulma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulma", "nameen": "Ulm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4061529-7", "wikidata_id": "Q3012"}}, {"start": 822, "end": 825, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15645384", "wikipedia_page_id": 20544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15645384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 881, "end": 883, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 903, "end": 913, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 170885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 930, "end": 938, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fran\u00e7ais", "confidence_score": 0.4756, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "itemLabel": "Johann Conrad Oertli", "dhsid": "015114", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Conrad Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788470"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015114/2009-04-30"}