{"search_result_name": "Suisse centrale", "language": "fr", "id": "015334", "version": "2015-02-19", "_text": "Suisse centrale\n\nR\u00e9gion historique comprenant les villes et pays orient\u00e9s vers les lacs de Lucerne (auj. lac des Quatre-Cantons) et de Zoug, avec les territoires annex\u00e9s au bas Moyen Age d\u00e9j\u00e0, soit les actuels cantons de Lucerne, Uri, Schwytz, Unterwald (Obwald et Nidwald) et Zoug. All. Innerschweiz ou Zentralschweiz. Elle s'\u00e9tend entre le Moyen Pays et la cha\u00eene des Alpes sur une superficie de 4484 km2 et comptait 168\u00a0762 hab. en 1798, 275\u00a0027 en 1900 et 683\u00a0699 en 2000, avec une densit\u00e9 comprise entre 419 hab./km2 (Zoug) et 32 (Uri). Le nom de Waldst\u00e4tten (Uri, Schwytz, Unterwald) fut appliqu\u00e9 aussi \u00e0 Lucerne d\u00e8s le XVe\u00a0s.\n\nLa notion de S. est r\u00e9cente et ne se comprend que par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration dans son ensemble. Avant 1798, la r\u00e9gion s'appelait les V\u00a0cantons (all. F\u00fcnf Orte), expression qui n'a plus gu\u00e8re subsist\u00e9 ensuite que dans le nom du Historischer Verein der F\u00fcnf Orte, soci\u00e9t\u00e9 d'histoire fond\u00e9e en 1843 (Historischer Verein Zentralschweiz d\u00e8s 2006). Uri, Schwytz et Unterwald, les trois cantons fondateurs, revendiquent parfois pour eux seuls le terme de S. La notion de Suisse primitive est g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9e \u00e0 ces trois cantons, mais a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e, au XIXe\u00a0s., \u00e0 l'ensemble des V\u00a0cantons. A l'\u00e9poque des Lumi\u00e8res, dont les plus \u00e9minentes personnalit\u00e9s vouaient aux Alpes une admiration enthousiaste, on rencontre diverses appellations: innere Cantons (Johann Konrad F\u00fcssli, 1766), \"la Suisse int\u00e9rieure\" (Philippe-Sirice Bridel, 1793; das Innere der Schweiz dans la traduction all. de 1797). Apr\u00e8s 1848 apparaissent innere Kantone (Philipp Anton von Segesser, 1853), innere Schweiz (Kasimir Pfyffer, 1858) et le fran\u00e7ais \"Suisse centrale\", origine des termes allemands Centralschweiz (XIXe) et Zentralschweiz (XXe\u00a0s.), qui se r\u00e9pandirent d\u00e8s 1860 pour des noms d'associations et d'organes de presse, ainsi que dans la litt\u00e9rature de voyage. Le terme Innerschweiz, plus tardif (discours de comm\u00e9moration de la bataille de Sempach en 1882), s'imposa lentement au cours du XXe\u00a0s. Ainsi le Centralschweizerischer Demokrat, fond\u00e9 en 1894, quotidien socialiste de la S., porta le titre de Freie Innerschweiz de 1934 \u00e0 1969. Dans le domaine officiel, l'adjectif correspondant qualifia d'abord l'Innerschweizer Kulturstiftung (1951), puis des conf\u00e9rences de chefs de d\u00e9partements cantonaux, \u00e0 commencer par l'Innerschweizer Erziehungsdirektorenkonferenz (instruction publique, 1965), ou la conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux (Innerschweizer Regierungskonferenz, 1966). Mais on constate au tournant du XXIe\u00a0s. un retour \u00e0 Zentralschweiz, moins connot\u00e9 (en 2000, les deux institutions cit\u00e9es prirent le nom de Bildungskonferenz Zentralschweiz et Zentralschweizer Regierungskonferenz).\n\nL'ouverture de la route du Saint-Gothard fit sortir quelque peu la S. de sa situation marginale en Europe. Le premier regroupement r\u00e9gional fut le d\u00e9canat de Lucerne, cr\u00e9\u00e9 au XIIIe\u00a0s. au sein du dioc\u00e8se de Constance et comprenant Unterwald, Uri (sauf l'Urseren qui relevait du dioc\u00e8se de Coire), la vall\u00e9e de Schwytz, le domaine d'Arth et la seigneurie eccl\u00e9siastique de Murbach-Lucerne. Pour l'essentiel, ce territoire correspond \u00e0 celui de l'alliance pass\u00e9e entre les trois, puis quatre cantons (avec Gersau et Weggis), en 1291 et 1331 (Conf\u00e9d\u00e9ration). Apr\u00e8s l'adh\u00e9sion de Zoug \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1352 et l'annexion des pays sujets, les cinq cantons form\u00e8rent d\u00e8s 1415 un ensemble territorial dont les limites ne vari\u00e8rent quasiment plus.\n\nEn d\u00e9pit des alliances qui les unissaient, les cantons de la S. poursuivirent souvent des int\u00e9r\u00eats contradictoires. Certes, les trait\u00e9s de 1315 et de 1332 impliquaient de plus fortes obligations mutuelles que ceux qui furent sign\u00e9s ult\u00e9rieurement. Les Waldst\u00e4tten s'interdisaient notamment de conclure de nouvelles alliances sans l'approbation des autres. Pour le reste, les liens \u00e9taient l\u00e2ches. La Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale \u00e9tait la seule institution commune. Avant le milieu du XIVe\u00a0s. d\u00e9j\u00e0, l'usage s'\u00e9tablit, \u00e0 l'ext\u00e9rieur, de donner le nom de Schwytz \u00e0 l'ensemble des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s (Suisse). La raison en est que Schwytz se faisait r\u00e9guli\u00e8rement remarquer comme fauteur de troubles, tant lors des conflits entre la ville et le bailliage de Zoug (1404) ou entre l'abbaye de Saint-Gall et Appenzell (1401-1429) que lors de la guerre de Zurich (1436-1450). Dans la Conf\u00e9d\u00e9ration des VIII\u00a0cantons, l'ing\u00e9rence d'Obwald dans l'affaire Amstalden en 1478 incita Lucerne \u00e0 pencher de plus en plus du c\u00f4t\u00e9 des cantons villes, lesquels cherchaient \u00e0 imposer l'id\u00e9e d'une nouvelle alliance, dont les membres seraient davantage engag\u00e9s les uns envers les autres, et r\u00e9gie par des d\u00e9cisions prises \u00e0 la majorit\u00e9. Par crainte de voir leur position affaiblie, les trois cantons campagnards s'y oppos\u00e8rent et rappel\u00e8rent Lucerne \u00e0 l'ordre en invoquant le pacte des Waldst\u00e4tten. C'est gr\u00e2ce \u00e0 l'entremise de l'ermite du Ranft, Nicolas de Flue, que ces tr\u00e8s fortes tensions purent \u00eatre apais\u00e9es. Le convenant de Stans, sign\u00e9 en 1481, sanctionna le principe d'un consensus politique minimal.\n\nLors de la R\u00e9forme, les V\u00a0cantons, qui jouissaient d'une grande autonomie en mati\u00e8re eccl\u00e9siastique, rest\u00e8rent attach\u00e9s \u00e0 l'ancienne foi. Ce refus oppos\u00e9 en bloc \u00e0 la R\u00e9forme fit de la S. une sorte de forteresse catholique (Confessionnalisme) et Lucerne devint le canton directeur de la Suisse catholique. L'issue de la seconde guerre de Kappel en 1531, puis de la premi\u00e8re guerre de Villmergen en 1656 offrit aux V\u00a0cantons une fragile sup\u00e9riorit\u00e9 politique. N\u00e9anmoins, se sentant expos\u00e9s \u00e0 une menace permanente, ils tent\u00e8rent de la contrecarrer en concluant des trait\u00e9s d'alliance avec la Savoie (1560), le pape (1565) et l'Espagne (1587), et en adh\u00e9rant, avec Fribourg et Soleure, \u00e0 la Ligue d'Or (1586). Lors de la seconde guerre de Villmergen, en 1712, l'in\u00e9gale r\u00e9solution \u00e0 s'engager dans le conflit creusa un foss\u00e9 entre d'une part les classes dirigeantes \u00e9clair\u00e9es de Lucerne et d'Uri, qui voulaient n\u00e9gocier, et d'autre part la population rurale des V\u00a0cantons qui, manipul\u00e9e par le clerg\u00e9, r\u00e9ussit \u00e0 imposer l'entr\u00e9e en guerre. La d\u00e9faite du parti catholique confirma son inf\u00e9riorit\u00e9.\n\nSous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, Schwytz, Uri et surtout Nidwald, craignant pour la religion, s'oppos\u00e8rent au nouveau r\u00e9gime soutenu par les troupes fran\u00e7aises. Les V\u00a0cantons n'en form\u00e8rent plus que deux, celui de Lucerne et celui des Waldst\u00e4tten (chef-lieu: Zoug), jusqu'en 1803. La cr\u00e9ation \u00e0 Lucerne d'un grand s\u00e9minaire ouvert aux id\u00e9es des Lumi\u00e8res fut la cause d'une querelle avec les cantons primitifs. S\u00e9par\u00e9s du dioc\u00e8se de Constance en 1814, les cantons de S. furent attribu\u00e9s provisoirement au dioc\u00e8se de Coire; en 1828, seuls Lucerne et Zoug accept\u00e8rent de se rattacher au nouveau dioc\u00e8se de B\u00e2le. Le r\u00eave longtemps caress\u00e9 d'un dioc\u00e8se des Waldst\u00e4tten ne put se r\u00e9aliser. Apr\u00e8s l'\u00e9chec des exp\u00e9ditions des Corps francs radicaux contre le gouvernement conservateur de Lucerne en 1844-1845, les V\u00a0cantons form\u00e8rent avec Fribourg et le Valais une alliance d\u00e9fensive, le Sonderbund, d\u00e9fait en 1847. Les effets traumatisants de l'occupation par les troupes f\u00e9d\u00e9rales rel\u00e9gu\u00e8rent la S. dans une situation d'inf\u00e9riorit\u00e9 politique, \u00e9conomique et sociale dont elle ne sortit qu'apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, lorsque commen\u00e7a \u00e0 prendre fin l'isolement du milieu catholique (Catholicisme).\n\nSur le plan \u00e9conomique, la seule activit\u00e9 implant\u00e9e uniform\u00e9ment dans l'ensemble de la r\u00e9gion \u00e9tait celle des entrepreneurs militaires qui fournissaient des mercenaires \u00e0 l'\u00e9tranger. Pour le reste, on distingue trois zones: premi\u00e8rement, les Alpes et Pr\u00e9alpes vou\u00e9es \u00e0 l'\u00e9levage (on y exploitait en outre quelques mines de fer). Deuxi\u00e8mement, les vall\u00e9es, o\u00f9 la c\u00e9r\u00e9aliculture fut largement supplant\u00e9e aux XIIIe et XIVe\u00a0s. par l'\u00e9levage de b\u00e9tail destin\u00e9 \u00e0 l'exportation (surtout vers l'Italie du Nord), ce qui entra\u00eena pr\u00e9cocement une forte d\u00e9pendance envers le march\u00e9; diverses industries, comme celle de la schappe, s'\u00e9tablirent dans cette zone entre le XVIIIe et le XXe\u00a0s. Troisi\u00e8mement, les plaines lucernoises et zougoises o\u00f9 pr\u00e9domina jusqu'au XIXe\u00a0s. la c\u00e9r\u00e9aliculture (terres ouvertes exploit\u00e9es dans le cadre soit de domaines isol\u00e9s, soit de villages soumis \u00e0 l'assolement) et qui d\u00e8s 1600 b\u00e9n\u00e9fici\u00e8rent de m\u00e9thodes novatrices, comme l'irrigation des prairies. De par sa position \u00e0 l'endroit o\u00f9 la Reuss quitte le lac, la ville de Lucerne \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9e \u00e0 jouer le r\u00f4le de centre \u00e9conomique, lieu d'\u00e9change entre les vall\u00e9es et les plaines.\n\nD\u00e8s le d\u00e9but du XIXe\u00a0s., le tourisme devint en S., comme dans les Grisons et dans l'Oberland bernois, la principale branche \u00e9conomique apr\u00e8s l'agriculture. Son d\u00e9veloppement entra\u00eena celui de l'h\u00f4tellerie, de la navigation \u00e0 vapeur et des chemins de fer de montagne. En revanche, du fait de ses solides structures agraires, la S. ne s'engagea que tardivement et mod\u00e9r\u00e9ment sur la voie de l'industrialisation. Elle manquait de personnes qualifi\u00e9es et, de plus, les classes dirigeantes pr\u00e9f\u00e9raient placer leur fortune dans l'agriculture (sous la forme de lettres de rente) plut\u00f4t que dans l'artisanat ou l'industrie. La main-d'\u0153uvre exc\u00e9dentaire \u00e9migrait vers les centres industriels protestants du Moyen-Pays. Le d\u00e9clin de l'agriculture \u00e0 la fin du XXe\u00a0s. transforma l'\u00e9conomie de la S., o\u00f9 s'implant\u00e8rent principalement des entreprises de services et de haute technologie. Zoug, Schwytz et Nidwald devinrent, dans l'ombre de Zurich, des cantons \u00e0 forte capacit\u00e9 financi\u00e8re et fiscalit\u00e9 avantageuse, tandis que Lucerne, Obwald et Uri restaient marqu\u00e9s par une plus faible capacit\u00e9 et une charge fiscale plus lourde. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., Obwald prit des mesures drastiques de r\u00e9duction des imp\u00f4ts (r\u00e9vision de la loi sur les imp\u00f4ts en 2006) pour tenter de rejoindre le groupe des cantons privil\u00e9gi\u00e9s de S.\n\nDans le domaine des transports, le trafic par voie d'eau (lac et Reuss) fut longtemps pr\u00e9pond\u00e9rant. La r\u00e9gion b\u00e9n\u00e9ficia de l'augmentation du trafic par le Gothard aux XIIe et XIIIe\u00a0s., qui fit de la ligne Lucerne-Bellinzone son axe principal, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'ancienne route du sel Horgen-Zoug-K\u00fcssnacht-Lucerne/Uri et de l'itin\u00e9raire Lucerne-Br\u00fcnig-Grimsel-col de Gries. Le chemin muletier du Gothard, am\u00e9lior\u00e9 aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., ne fut rendu carrossable qu'en 1820-1830. Le chemin de fer depuis 1882 et l'autoroute depuis 1980 traversent le massif par un tunnel. Il en est r\u00e9sult\u00e9 une rapide augmentation du trafic de transit international, lequel est ressenti comme une charge insupportable, surtout par les habitants de la vall\u00e9e d'Uri. M\u00eame la nouvelle ligne ferroviaire \u00e0 travers les Alpes (NLFA), con\u00e7ue dans le but de d\u00e9charger le trafic et reliant Erstfeld \u00e0 Biasca par un tunnel de base, a suscit\u00e9 des r\u00e9sistances d'ordre \u00e9motionnel.\n\nFond\u00e9e en 1946, la Soci\u00e9t\u00e9 de radio et t\u00e9l\u00e9vision de la S. (SRG id\u00e9e suisse Zentralschweiz en 2001), qui poss\u00e8de depuis 1964 son propre studio \u00e0 Lucerne, assure la pr\u00e9sence de la r\u00e9gion dans les m\u00e9dias audiovisuels. Dans la presse \u00e9crite, l'ancienne diversit\u00e9 s'est r\u00e9duite \u00e0 un petit nombre de titres.\n\nParmi les points communs aux cantons de S., il convient de mentionner avant tout la foi catholique, puis un conservatisme foncier qui a favoris\u00e9 \u00e0 la fin du XXe\u00a0s. l'essor de groupements conservateurs, les uns de droite, les autres \u00e9cologistes. A cela s'ajoute la r\u00e9putation d'\u00eatre une r\u00e9gion rurale arri\u00e9r\u00e9e. La S., pays de l\u00e9gendes, berceau de la Conf\u00e9d\u00e9ration magnifi\u00e9 par les r\u00e9cits historiques d'un Aegidius Tschudi ou d'un Jean de M\u00fcller et par les adaptations sc\u00e9niques de la l\u00e9gende de Tell par Schiller et Rossini (Mythes fondateurs), \u00e9veille dans le monde entier des sentiments qui lui conf\u00e8rent un attrait particulier. Au XIXe\u00a0s., elle fut aussi v\u00e9n\u00e9r\u00e9e au titre de \"sol classique de la Suisse\", selon l'expression de Friedrich Wilhelm Delkeskamp (1830), avec ses monuments sans cesse visit\u00e9s, comme la prairie du Gr\u00fctli, la chapelle de Tell, l'ermitage de Fl\u00fceli-Ranft ou le Lion de Lucerne. Le Gothard, sis au c\u0153ur du dispositif fortifi\u00e9 du r\u00e9duit national, prit au XXe\u00a0s. une dimension quasi mythique dans l'id\u00e9e que tout le pays se faisait de la d\u00e9fense de la neutralit\u00e9; un mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 au col.\n\nLa S. s'est affirm\u00e9e comme paysage culturel et artistique original, m\u00ealant les formes religieuses et profanes. Parmi les principaux centres de rayonnement, il faut citer les abbayes d'Einsiedeln (avec son p\u00e8lerinage), d'Engelberg et de Saint-Urbain, ainsi que le chapitre de Berom\u00fcnster. La conscience fortement enracin\u00e9e d'une autonomie \u00e9clat\u00e9e en petites unit\u00e9s territoriales a favoris\u00e9, dans le milieu urbain comme dans le milieu rural, en particulier dans les chefs-lieux des communaut\u00e9s de vall\u00e9e, la pratique de la musique ou du th\u00e9\u00e2tre et la cr\u00e9ation de mus\u00e9es. Le courant g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9christianisation a affaibli la religiosit\u00e9 et la culture populaire d'inspiration religieuse. Jusqu'au XXe\u00a0s., les eccl\u00e9siastiques jou\u00e8rent un grand r\u00f4le dans l'enseignement, \u00e0 tous les niveaux; au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., il subsiste quelques \u00e9coles conventuelles. Diverses \u00e9coles sup\u00e9rieures cr\u00e9\u00e9es dans les domaines de la musique, des beaux-arts, de l'\u00e9conomie, de l'assistance sociale, de la technique et de l'architecture ont \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9es en 1997 pour former la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de la S., \u00e0 Lucerne. Apr\u00e8s plusieurs essais, l'universit\u00e9 de Lucerne a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9e en 2000.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "R\u00e9gions / R\u00e9gion, paysage", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010400.010700."}], "title": "Suisse centrale", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFritz Glauser\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "QW", "tpub": ["QW"]}, {"text": "Stat. hist.", "tpub": ["Stat. hist."]}], "Bibliographie": [{"text": "W. Oechsli, \u00abDie Benennungen der alten Eidgenossenschaft und ihrer Glieder\u00bb, in JSG, 41, 1916, 51-230; 42, 1917, 87-258", "author": ["W. Oechsli"], "tpub": ["Die Benennungen der alten Eidgenossenschaft und ihrer Glieder", "JSG"]}, {"text": "H. Dommann, \u00abDas Gemeinschaftsbewusstsein der V Orte in der Alten Eidgenossenschaft\u00bb, in Gfr., 96, 1943, 115-229", "author": ["H. Dommann"], "tpub": ["Das Gemeinschaftsbewusstsein der V Orte in der Alten Eidgenossenschaft", "Gfr."]}, {"text": "L. Birchler, Vielfalt der Urschweiz, 1969", "author": ["L. Birchler"], "tpub": ["Vielfalt der Urschweiz"]}, {"text": "Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft, 2 vol., 1990", "tpub": ["Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft"]}, {"text": "P. Felder, Die Kunstlandschaft Innerschweiz, 1995", "author": ["P. Felder"], "tpub": ["Die Kunstlandschaft Innerschweiz"]}, {"text": "A. Binnenkade, A. Mattioli, \u00e9d., Die Innerschweiz im fr\u00fchen Bundesstaat (1848-1874), 1999", "author": ["A. Binnenkade, A. Mattioli"], "tpub": ["Die Innerschweiz im fr\u00fchen Bundesstaat (1848-1874)"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4079490-8"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Suisse centrale"], ["p", "R\u00e9gion historique comprenant les villes et pays orient\u00e9s vers les lacs de Lucerne (auj. lac des Quatre-Cantons) et de Zoug, avec les territoires annex\u00e9s au bas Moyen Age d\u00e9j\u00e0, soit les actuels cantons de Lucerne, Uri, Schwytz, Unterwald (Obwald et Nidwald) et Zoug. All. Innerschweiz ou Zentralschweiz. Elle s'\u00e9tend entre le Moyen Pays et la cha\u00eene des Alpes sur une superficie de 4484 km2 et comptait 168\u00a0762 hab. en 1798, 275\u00a0027 en 1900 et 683\u00a0699 en 2000, avec une densit\u00e9 comprise entre 419 hab./km2 (Zoug) et 32 (Uri). Le nom de Waldst\u00e4tten (Uri, Schwytz, Unterwald) fut appliqu\u00e9 aussi \u00e0 Lucerne d\u00e8s le XVe\u00a0s."], ["p", "La notion de S. est r\u00e9cente et ne se comprend que par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration dans son ensemble. Avant 1798, la r\u00e9gion s'appelait les V\u00a0cantons (all. F\u00fcnf Orte), expression qui n'a plus gu\u00e8re subsist\u00e9 ensuite que dans le nom du Historischer Verein der F\u00fcnf Orte, soci\u00e9t\u00e9 d'histoire fond\u00e9e en 1843 (Historischer Verein Zentralschweiz d\u00e8s 2006). Uri, Schwytz et Unterwald, les trois cantons fondateurs, revendiquent parfois pour eux seuls le terme de S. La notion de Suisse primitive est g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9e \u00e0 ces trois cantons, mais a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e, au XIXe\u00a0s., \u00e0 l'ensemble des V\u00a0cantons. A l'\u00e9poque des Lumi\u00e8res, dont les plus \u00e9minentes personnalit\u00e9s vouaient aux Alpes une admiration enthousiaste, on rencontre diverses appellations: innere Cantons (Johann Konrad F\u00fcssli, 1766), \"la Suisse int\u00e9rieure\" (Philippe-Sirice Bridel, 1793; das Innere der Schweiz dans la traduction all. de 1797). Apr\u00e8s 1848 apparaissent innere Kantone (Philipp Anton von Segesser, 1853), innere Schweiz (Kasimir Pfyffer, 1858) et le fran\u00e7ais \"Suisse centrale\", origine des termes allemands Centralschweiz (XIXe) et Zentralschweiz (XXe\u00a0s.), qui se r\u00e9pandirent d\u00e8s 1860 pour des noms d'associations et d'organes de presse, ainsi que dans la litt\u00e9rature de voyage. Le terme Innerschweiz, plus tardif (discours de comm\u00e9moration de la bataille de Sempach en 1882), s'imposa lentement au cours du XXe\u00a0s. Ainsi le Centralschweizerischer Demokrat, fond\u00e9 en 1894, quotidien socialiste de la S., porta le titre de Freie Innerschweiz de 1934 \u00e0 1969. Dans le domaine officiel, l'adjectif correspondant qualifia d'abord l'Innerschweizer Kulturstiftung (1951), puis des conf\u00e9rences de chefs de d\u00e9partements cantonaux, \u00e0 commencer par l'Innerschweizer Erziehungsdirektorenkonferenz (instruction publique, 1965), ou la conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux (Innerschweizer Regierungskonferenz, 1966). Mais on constate au tournant du XXIe\u00a0s. un retour \u00e0 Zentralschweiz, moins connot\u00e9 (en 2000, les deux institutions cit\u00e9es prirent le nom de Bildungskonferenz Zentralschweiz et Zentralschweizer Regierungskonferenz)."], ["p", "L'ouverture de la route du Saint-Gothard fit sortir quelque peu la S. de sa situation marginale en Europe. Le premier regroupement r\u00e9gional fut le d\u00e9canat de Lucerne, cr\u00e9\u00e9 au XIIIe\u00a0s. au sein du dioc\u00e8se de Constance et comprenant Unterwald, Uri (sauf l'Urseren qui relevait du dioc\u00e8se de Coire), la vall\u00e9e de Schwytz, le domaine d'Arth et la seigneurie eccl\u00e9siastique de Murbach-Lucerne. Pour l'essentiel, ce territoire correspond \u00e0 celui de l'alliance pass\u00e9e entre les trois, puis quatre cantons (avec Gersau et Weggis), en 1291 et 1331 (Conf\u00e9d\u00e9ration). Apr\u00e8s l'adh\u00e9sion de Zoug \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1352 et l'annexion des pays sujets, les cinq cantons form\u00e8rent d\u00e8s 1415 un ensemble territorial dont les limites ne vari\u00e8rent quasiment plus."], ["p", "En d\u00e9pit des alliances qui les unissaient, les cantons de la S. poursuivirent souvent des int\u00e9r\u00eats contradictoires. Certes, les trait\u00e9s de 1315 et de 1332 impliquaient de plus fortes obligations mutuelles que ceux qui furent sign\u00e9s ult\u00e9rieurement. Les Waldst\u00e4tten s'interdisaient notamment de conclure de nouvelles alliances sans l'approbation des autres. Pour le reste, les liens \u00e9taient l\u00e2ches. La Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale \u00e9tait la seule institution commune. Avant le milieu du XIVe\u00a0s. d\u00e9j\u00e0, l'usage s'\u00e9tablit, \u00e0 l'ext\u00e9rieur, de donner le nom de Schwytz \u00e0 l'ensemble des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s (Suisse). La raison en est que Schwytz se faisait r\u00e9guli\u00e8rement remarquer comme fauteur de troubles, tant lors des conflits entre la ville et le bailliage de Zoug (1404) ou entre l'abbaye de Saint-Gall et Appenzell (1401-1429) que lors de la guerre de Zurich (1436-1450). Dans la Conf\u00e9d\u00e9ration des VIII\u00a0cantons, l'ing\u00e9rence d'Obwald dans l'affaire Amstalden en 1478 incita Lucerne \u00e0 pencher de plus en plus du c\u00f4t\u00e9 des cantons villes, lesquels cherchaient \u00e0 imposer l'id\u00e9e d'une nouvelle alliance, dont les membres seraient davantage engag\u00e9s les uns envers les autres, et r\u00e9gie par des d\u00e9cisions prises \u00e0 la majorit\u00e9. Par crainte de voir leur position affaiblie, les trois cantons campagnards s'y oppos\u00e8rent et rappel\u00e8rent Lucerne \u00e0 l'ordre en invoquant le pacte des Waldst\u00e4tten. C'est gr\u00e2ce \u00e0 l'entremise de l'ermite du Ranft, Nicolas de Flue, que ces tr\u00e8s fortes tensions purent \u00eatre apais\u00e9es. Le convenant de Stans, sign\u00e9 en 1481, sanctionna le principe d'un consensus politique minimal."], ["p", "Lors de la R\u00e9forme, les V\u00a0cantons, qui jouissaient d'une grande autonomie en mati\u00e8re eccl\u00e9siastique, rest\u00e8rent attach\u00e9s \u00e0 l'ancienne foi. Ce refus oppos\u00e9 en bloc \u00e0 la R\u00e9forme fit de la S. une sorte de forteresse catholique (Confessionnalisme) et Lucerne devint le canton directeur de la Suisse catholique. L'issue de la seconde guerre de Kappel en 1531, puis de la premi\u00e8re guerre de Villmergen en 1656 offrit aux V\u00a0cantons une fragile sup\u00e9riorit\u00e9 politique. N\u00e9anmoins, se sentant expos\u00e9s \u00e0 une menace permanente, ils tent\u00e8rent de la contrecarrer en concluant des trait\u00e9s d'alliance avec la Savoie (1560), le pape (1565) et l'Espagne (1587), et en adh\u00e9rant, avec Fribourg et Soleure, \u00e0 la Ligue d'Or (1586). Lors de la seconde guerre de Villmergen, en 1712, l'in\u00e9gale r\u00e9solution \u00e0 s'engager dans le conflit creusa un foss\u00e9 entre d'une part les classes dirigeantes \u00e9clair\u00e9es de Lucerne et d'Uri, qui voulaient n\u00e9gocier, et d'autre part la population rurale des V\u00a0cantons qui, manipul\u00e9e par le clerg\u00e9, r\u00e9ussit \u00e0 imposer l'entr\u00e9e en guerre. La d\u00e9faite du parti catholique confirma son inf\u00e9riorit\u00e9."], ["p", "Sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, Schwytz, Uri et surtout Nidwald, craignant pour la religion, s'oppos\u00e8rent au nouveau r\u00e9gime soutenu par les troupes fran\u00e7aises. Les V\u00a0cantons n'en form\u00e8rent plus que deux, celui de Lucerne et celui des Waldst\u00e4tten (chef-lieu: Zoug), jusqu'en 1803. La cr\u00e9ation \u00e0 Lucerne d'un grand s\u00e9minaire ouvert aux id\u00e9es des Lumi\u00e8res fut la cause d'une querelle avec les cantons primitifs. S\u00e9par\u00e9s du dioc\u00e8se de Constance en 1814, les cantons de S. furent attribu\u00e9s provisoirement au dioc\u00e8se de Coire; en 1828, seuls Lucerne et Zoug accept\u00e8rent de se rattacher au nouveau dioc\u00e8se de B\u00e2le. Le r\u00eave longtemps caress\u00e9 d'un dioc\u00e8se des Waldst\u00e4tten ne put se r\u00e9aliser. Apr\u00e8s l'\u00e9chec des exp\u00e9ditions des Corps francs radicaux contre le gouvernement conservateur de Lucerne en 1844-1845, les V\u00a0cantons form\u00e8rent avec Fribourg et le Valais une alliance d\u00e9fensive, le Sonderbund, d\u00e9fait en 1847. Les effets traumatisants de l'occupation par les troupes f\u00e9d\u00e9rales rel\u00e9gu\u00e8rent la S. dans une situation d'inf\u00e9riorit\u00e9 politique, \u00e9conomique et sociale dont elle ne sortit qu'apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, lorsque commen\u00e7a \u00e0 prendre fin l'isolement du milieu catholique (Catholicisme)."], ["p", "Sur le plan \u00e9conomique, la seule activit\u00e9 implant\u00e9e uniform\u00e9ment dans l'ensemble de la r\u00e9gion \u00e9tait celle des entrepreneurs militaires qui fournissaient des mercenaires \u00e0 l'\u00e9tranger. Pour le reste, on distingue trois zones: premi\u00e8rement, les Alpes et Pr\u00e9alpes vou\u00e9es \u00e0 l'\u00e9levage (on y exploitait en outre quelques mines de fer). Deuxi\u00e8mement, les vall\u00e9es, o\u00f9 la c\u00e9r\u00e9aliculture fut largement supplant\u00e9e aux XIIIe et XIVe\u00a0s. par l'\u00e9levage de b\u00e9tail destin\u00e9 \u00e0 l'exportation (surtout vers l'Italie du Nord), ce qui entra\u00eena pr\u00e9cocement une forte d\u00e9pendance envers le march\u00e9; diverses industries, comme celle de la schappe, s'\u00e9tablirent dans cette zone entre le XVIIIe et le XXe\u00a0s. Troisi\u00e8mement, les plaines lucernoises et zougoises o\u00f9 pr\u00e9domina jusqu'au XIXe\u00a0s. la c\u00e9r\u00e9aliculture (terres ouvertes exploit\u00e9es dans le cadre soit de domaines isol\u00e9s, soit de villages soumis \u00e0 l'assolement) et qui d\u00e8s 1600 b\u00e9n\u00e9fici\u00e8rent de m\u00e9thodes novatrices, comme l'irrigation des prairies. De par sa position \u00e0 l'endroit o\u00f9 la Reuss quitte le lac, la ville de Lucerne \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9e \u00e0 jouer le r\u00f4le de centre \u00e9conomique, lieu d'\u00e9change entre les vall\u00e9es et les plaines."], ["p", "D\u00e8s le d\u00e9but du XIXe\u00a0s., le tourisme devint en S., comme dans les Grisons et dans l'Oberland bernois, la principale branche \u00e9conomique apr\u00e8s l'agriculture. Son d\u00e9veloppement entra\u00eena celui de l'h\u00f4tellerie, de la navigation \u00e0 vapeur et des chemins de fer de montagne. En revanche, du fait de ses solides structures agraires, la S. ne s'engagea que tardivement et mod\u00e9r\u00e9ment sur la voie de l'industrialisation. Elle manquait de personnes qualifi\u00e9es et, de plus, les classes dirigeantes pr\u00e9f\u00e9raient placer leur fortune dans l'agriculture (sous la forme de lettres de rente) plut\u00f4t que dans l'artisanat ou l'industrie. La main-d'\u0153uvre exc\u00e9dentaire \u00e9migrait vers les centres industriels protestants du Moyen-Pays. Le d\u00e9clin de l'agriculture \u00e0 la fin du XXe\u00a0s. transforma l'\u00e9conomie de la S., o\u00f9 s'implant\u00e8rent principalement des entreprises de services et de haute technologie. Zoug, Schwytz et Nidwald devinrent, dans l'ombre de Zurich, des cantons \u00e0 forte capacit\u00e9 financi\u00e8re et fiscalit\u00e9 avantageuse, tandis que Lucerne, Obwald et Uri restaient marqu\u00e9s par une plus faible capacit\u00e9 et une charge fiscale plus lourde. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., Obwald prit des mesures drastiques de r\u00e9duction des imp\u00f4ts (r\u00e9vision de la loi sur les imp\u00f4ts en 2006) pour tenter de rejoindre le groupe des cantons privil\u00e9gi\u00e9s de S."], ["p", "Dans le domaine des transports, le trafic par voie d'eau (lac et Reuss) fut longtemps pr\u00e9pond\u00e9rant. La r\u00e9gion b\u00e9n\u00e9ficia de l'augmentation du trafic par le Gothard aux XIIe et XIIIe\u00a0s., qui fit de la ligne Lucerne-Bellinzone son axe principal, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'ancienne route du sel Horgen-Zoug-K\u00fcssnacht-Lucerne/Uri et de l'itin\u00e9raire Lucerne-Br\u00fcnig-Grimsel-col de Gries. Le chemin muletier du Gothard, am\u00e9lior\u00e9 aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., ne fut rendu carrossable qu'en 1820-1830. Le chemin de fer depuis 1882 et l'autoroute depuis 1980 traversent le massif par un tunnel. Il en est r\u00e9sult\u00e9 une rapide augmentation du trafic de transit international, lequel est ressenti comme une charge insupportable, surtout par les habitants de la vall\u00e9e d'Uri. M\u00eame la nouvelle ligne ferroviaire \u00e0 travers les Alpes (NLFA), con\u00e7ue dans le but de d\u00e9charger le trafic et reliant Erstfeld \u00e0 Biasca par un tunnel de base, a suscit\u00e9 des r\u00e9sistances d'ordre \u00e9motionnel."], ["p", "Fond\u00e9e en 1946, la Soci\u00e9t\u00e9 de radio et t\u00e9l\u00e9vision de la S. (SRG id\u00e9e suisse Zentralschweiz en 2001), qui poss\u00e8de depuis 1964 son propre studio \u00e0 Lucerne, assure la pr\u00e9sence de la r\u00e9gion dans les m\u00e9dias audiovisuels. Dans la presse \u00e9crite, l'ancienne diversit\u00e9 s'est r\u00e9duite \u00e0 un petit nombre de titres."], ["p", "Parmi les points communs aux cantons de S., il convient de mentionner avant tout la foi catholique, puis un conservatisme foncier qui a favoris\u00e9 \u00e0 la fin du XXe\u00a0s. l'essor de groupements conservateurs, les uns de droite, les autres \u00e9cologistes. A cela s'ajoute la r\u00e9putation d'\u00eatre une r\u00e9gion rurale arri\u00e9r\u00e9e. La S., pays de l\u00e9gendes, berceau de la Conf\u00e9d\u00e9ration magnifi\u00e9 par les r\u00e9cits historiques d'un Aegidius Tschudi ou d'un Jean de M\u00fcller et par les adaptations sc\u00e9niques de la l\u00e9gende de Tell par Schiller et Rossini (Mythes fondateurs), \u00e9veille dans le monde entier des sentiments qui lui conf\u00e8rent un attrait particulier. Au XIXe\u00a0s., elle fut aussi v\u00e9n\u00e9r\u00e9e au titre de \"sol classique de la Suisse\", selon l'expression de Friedrich Wilhelm Delkeskamp (1830), avec ses monuments sans cesse visit\u00e9s, comme la prairie du Gr\u00fctli, la chapelle de Tell, l'ermitage de Fl\u00fceli-Ranft ou le Lion de Lucerne. Le Gothard, sis au c\u0153ur du dispositif fortifi\u00e9 du r\u00e9duit national, prit au XXe\u00a0s. une dimension quasi mythique dans l'id\u00e9e que tout le pays se faisait de la d\u00e9fense de la neutralit\u00e9; un mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 au col."], ["p", "La S. s'est affirm\u00e9e comme paysage culturel et artistique original, m\u00ealant les formes religieuses et profanes. Parmi les principaux centres de rayonnement, il faut citer les abbayes d'Einsiedeln (avec son p\u00e8lerinage), d'Engelberg et de Saint-Urbain, ainsi que le chapitre de Berom\u00fcnster. La conscience fortement enracin\u00e9e d'une autonomie \u00e9clat\u00e9e en petites unit\u00e9s territoriales a favoris\u00e9, dans le milieu urbain comme dans le milieu rural, en particulier dans les chefs-lieux des communaut\u00e9s de vall\u00e9e, la pratique de la musique ou du th\u00e9\u00e2tre et la cr\u00e9ation de mus\u00e9es. Le courant g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9christianisation a affaibli la religiosit\u00e9 et la culture populaire d'inspiration religieuse. Jusqu'au XXe\u00a0s., les eccl\u00e9siastiques jou\u00e8rent un grand r\u00f4le dans l'enseignement, \u00e0 tous les niveaux; au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., il subsiste quelques \u00e9coles conventuelles. Diverses \u00e9coles sup\u00e9rieures cr\u00e9\u00e9es dans les domaines de la musique, des beaux-arts, de l'\u00e9conomie, de l'assistance sociale, de la technique et de l'architecture ont \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9es en 1997 pour former la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de la S., \u00e0 Lucerne. Apr\u00e8s plusieurs essais, l'universit\u00e9 de Lucerne a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9e en 2000."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}], [{"start": 535, "end": 546, "mention": "Waldst\u00e4tten", "href": "/fr/articles/007465/2014-12-27/", "dhsid": "007465", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "wikipedia_page_title": "Waldst\u00e4tten"}, {"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1620908", "wikipedia_page_id": 8545578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 74, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 88, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14381", "wikipedia_page_id": 306725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14381", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008666", "dhsid": "008666", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14381", "itemLabel": "lac des Quatre-Cantons", "dhsid": "008666", "namefr": "Lac des Quatre-Cantons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_des_Quatre-Cantons", "namede": "Vierwaldst\u00e4ttersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vierwaldst%C3%A4ttersee", "nameit": "Lago dei Quattro Cantoni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_dei_Quattro_Cantoni", "nameen": "Lake Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q102192", "instanceofLabel": "eau douce", "gndid": "4063511-9", "wikidata_id": "Q14381"}}, {"start": 118, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 156, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 213, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 218, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 227, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 12275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 238, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 248, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 260, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 325, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q333934", "wikipedia_page_id": 98427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q333934", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008566", "dhsid": "008566", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q333934", "itemLabel": "Plateau suisse", "dhsid": "008566", "namefr": "Plateau suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_suisse", "namede": "Mittelland (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelland_(Schweiz)", "nameit": "Altipiano svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altipiano_svizzero", "nameen": "Swiss Plateau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Plateau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q46831", "instanceofLabel": "cha\u00eene de montagnes", "gndid": "4053889-8", "wikidata_id": "Q333934"}}, {"start": 506, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 519, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 525, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 553, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 562, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 12275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 594, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}], [{"start": 470, "end": 486, "mention": "Suisse primitive", "href": "/fr/articles/026418/2013-11-13/", "dhsid": "026418", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676077", "itemLabel": "Q676077", "dhsid": "026418", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Urkanton", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urkanton", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676077", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 117, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 354, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 365, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 12275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 380, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2988158", "wikipedia_page_id": 3067167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2988158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 454, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 470, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992641", "wikipedia_page_id": 1347631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2988158", "wikipedia_page_id": 3067167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2988158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 610, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 20403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 769, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 822, "end": 844, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5303720", "wikipedia_page_id": 7988629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5303720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011059", "dhsid": "011059", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5303720", "itemLabel": "Philippe Bridel", "dhsid": "011059", "namefr": "Philippe Bridel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Bridel", "namede": "Philippe-Sirice Bridel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philippe-Sirice_Bridel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Doyen Bridel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Doyen_Bridel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "10005823X", "wikidata_id": "Q5303720"}}, {"start": 867, "end": 874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 940, "end": 947, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 949, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679018", "wikipedia_page_id": 3846396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004203", "dhsid": "004203", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "itemLabel": "Philipp Anton von Segesser", "dhsid": "004203", "namefr": "Philipp Anton von Segesser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "namede": "Philipp Anton von Segesser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118612735", "wikidata_id": "Q679018"}}, {"start": 991, "end": 998, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1000, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1029, "end": 1037, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 1039, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 1086, "end": 1100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1111, "end": 1125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1235, "end": 1256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1164267", "wikipedia_page_id": 819347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1164267", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1326, "end": 1345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661759", "wikipedia_page_id": 116166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008871", "dhsid": "008871", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "itemLabel": "bataille de Sempach", "dhsid": "008871", "namefr": "Bataille de Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Sempach", "namede": "Schlacht bei Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Sempach", "nameit": "Battaglia di Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Sempach", "nameen": "Battle of Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4196273-4", "wikidata_id": "Q661759"}}, {"start": 1403, "end": 1434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1478, "end": 1480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 1500, "end": 1518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1718, "end": 1762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1764, "end": 1784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1814, "end": 1837, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 244416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 1839, "end": 1873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1934, "end": 1948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2021, "end": 2053, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2057, "end": 2093, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 27, "end": 40, "mention": "Saint-Gothard", "href": "/fr/articles/007466/2016-08-30/", "dhsid": "007466", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25233", "itemLabel": "col du Saint-Gothard", "dhsid": "007466", "namefr": "Col du Saint-Gothard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Saint-Gothard", "namede": "Gotthardpass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gotthardpass", "nameit": "Passo del San Gottardo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Passo_del_San_Gottardo", "nameen": "Gotthard Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gotthard_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": "4077005-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25233", "wikipedia_page_title": "Col du Saint-Gothard"}, {"start": 539, "end": 552, "mention": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "href": "/fr/articles/026413/2012-02-08/", "dhsid": "026413", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668589", "itemLabel": "Q668589", "dhsid": "026413", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Entstehung und Wachstum der Alten Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Entstehung_und_Wachstum_der_Alten_Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Growth of the Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Growth_of_the_Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1302465", "itemLabel": "Eidgenossenschaft", "dhsid": "026413", "namefr": "Eidgenossenschaft", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "namede": "Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Eidgenossenschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4167410", "instanceofLabel": "page d'homonymie de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "wikipedia_page_title": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse"}, {"start": 27, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 67, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 99, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 158, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 195, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 230, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 12275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 241, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 253, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675685", "wikipedia_page_id": 3231305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007467", "dhsid": "007467", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q675685", "itemLabel": "Urseren", "dhsid": "007467", "namefr": "Urseren", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Urseren", "namede": "Ursern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ursern", "nameit": "Valle di Orsera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valle_di_Orsera", "nameen": "Urseren", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Urseren", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4107479-8", "wikidata_id": "Q675685"}}, {"start": 277, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 962070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 309, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 331, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69742", "wikipedia_page_id": 219255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000726", "dhsid": "000726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "itemLabel": "Arth", "dhsid": "000726", "namefr": "Arth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arth", "namede": "Arth SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arth_SZ", "nameit": "Arth", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arth", "nameen": "Arth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4538640-7", "wikidata_id": "Q69742"}}, {"start": 342, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 371, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148815", "wikipedia_page_id": 288646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 503, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64380", "wikipedia_page_id": 219231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000711", "dhsid": "000711", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64380", "itemLabel": "Gersau", "dhsid": "000711", "namefr": "Gersau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gersau", "namede": "Gersau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gersau", "nameit": "Gersau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gersau", "nameen": "Gersau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gersau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4137859-3", "wikidata_id": "Q64380"}}, {"start": 513, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 539, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 585, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 575, "end": 581, "mention": "Suisse", "href": "/fr/articles/009825/2015-06-19/", "dhsid": "009825", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q208761", "itemLabel": "histoire de la Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Histoire de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_la_Suisse", "namede": "Geschichte der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Schweiz", "nameit": "Storia della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_della_Svizzera", "nameen": "History of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17544377", "instanceofLabel": "histoire d'un pays ou \u00c9tat", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "4053881-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208761", "wikipedia_page_title": "Histoire de la Suisse"}, {"start": 1247, "end": 1266, "mention": "cantons campagnards", "href": "/fr/articles/009918/2008-11-11/", "dhsid": "009918", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 61, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 252, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 2320888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 400, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 538, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 575, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 605, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 719, "end": 728, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 45047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 755, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 779, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 816, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 2019102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 854, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q340787", "wikipedia_page_id": 104407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q340787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 900, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 922, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 947, "end": 954, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1241, "end": 1254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2988158", "wikipedia_page_id": 3067167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2988158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1297, "end": 1304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1341, "end": 1352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 2320888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 1385, "end": 1391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189829", "wikipedia_page_id": 1936326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1395, "end": 1400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678373", "wikipedia_page_id": 2075373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1402, "end": 1417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115550", "wikipedia_page_id": 122676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010224", "dhsid": "010224", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087", "wikidata_id": "Q115550"}}, {"start": 1473, "end": 1491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667223", "wikipedia_page_id": 3842803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009805", "dhsid": "009805", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "itemLabel": "Convenant de Stans", "dhsid": "009805", "namefr": "Convenant de Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Convenant_de_Stans", "namede": "Stanser Verkommnis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "nameit": "Convenzione di Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Convenzione_di_Stans", "nameen": "Stanser Verkommnis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1218073", "instanceofLabel": "Les Trois Complices", "gndid": "4416815-9", "wikidata_id": "Q667223"}}], [{"start": 224, "end": 241, "mention": "Confessionnalisme", "href": "/fr/articles/043511/2009-12-10/", "dhsid": "043511", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751977", "itemLabel": "Q1751977", "dhsid": "043511", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konfessionalisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konfessionalisierung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Confessionalization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confessionalization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4136343-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749417", "itemLabel": "confessionalisme", "dhsid": "043511", "namefr": "Confessionnalisme (politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Confessionnalisme_(politique)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Confessionalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Confessionalismo", "nameen": "Confessionalism (politics)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confessionalism_(politics)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749417", "itemLabel": "confessionalisme", "dhsid": "043511", "namefr": "Confessionnalisme (politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Confessionnalisme_(politique)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Confessionalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Confessionalismo", "nameen": "Confessionalism (politics)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confessionalism_(politics)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749417", "wikipedia_page_title": "Confessionnalisme (politique)"}, {"start": 689, "end": 699, "mention": "Ligue d'Or", "href": "/fr/articles/017187/2005-09-09/", "dhsid": "017187", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q961020", "itemLabel": "Q961020", "dhsid": "017187", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Goldener Bund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Goldener_Bund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q961020", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 185, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 246, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 264, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687312", "wikipedia_page_id": 3920570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010077", "dhsid": "010077", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "itemLabel": "Vorort", "dhsid": "010077", "namefr": "Vorort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorort", "namede": "Vorort (Vorsitz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorort_(Vorsitz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vorort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorort", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687312"}}, {"start": 287, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 320, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3119162", "wikipedia_page_id": 571322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 374, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}, {"start": 591, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 609, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 626, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 663, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 675, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 689, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 708, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 719, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}, {"start": 877, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 890, "end": 893, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 1052, "end": 1068, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q792293", "wikipedia_page_id": 3024885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q792293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 877, "end": 887, "mention": "Sonderbund", "href": "/fr/articles/017241/2012-12-20/", "dhsid": "017241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "wikipedia_page_title": "Guerre du Sonderbund"}, {"start": 1179, "end": 1191, "mention": "Catholicisme", "href": "/fr/articles/016505/2020-05-29/", "dhsid": "016505", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "wikipedia_page_title": "Catholicisme"}, {"start": 8, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 31, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 40, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 55, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 212, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 233, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 2320888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 246, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q956214", "wikipedia_page_id": 22396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q956214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 293, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 306, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2512021", "wikipedia_page_id": 1663362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2512021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 2320888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 408, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 464, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 502, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 962070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 535, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 546, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 590, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 597193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 650, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 2320888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 716, "end": 728, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156611", "wikipedia_page_id": 3432742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024629", "dhsid": "024629", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "itemLabel": "Corps franc", "dhsid": "024629", "namefr": "Corps franc", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corps_franc", "namede": "Freikorps", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameit": "Freikorps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameen": "Freikorps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4155319-6", "wikidata_id": "Q156611"}}, {"start": 777, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 828, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 843, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 877, "end": 887, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672595", "wikipedia_page_id": 100536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672595"}}, {"start": 987, "end": 989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 1088, "end": 1112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1179, "end": 1191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}], [{"start": 87, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16659620", "wikipedia_page_id": 8575881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16659620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12117", "wikipedia_page_id": 33071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12117", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4345530", "wikipedia_page_id": 3302246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4345530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 776, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12117", "wikipedia_page_id": 33071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12117", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 946, "end": 956, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11453", "wikipedia_page_id": 101626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007955", "dhsid": "007955", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11453", "itemLabel": "Irrigation", "dhsid": "007955", "namefr": "Irrigation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Irrigation", "namede": "Bew\u00e4sserung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bew%C3%A4sserung", "nameit": "Irrigazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Irrigazione", "nameen": "Irrigation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Irrigation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4006306-9", "wikidata_id": "Q11453"}}, {"start": 1008, "end": 1013, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4015", "wikipedia_page_id": 349720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008771", "dhsid": "008771", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4015", "itemLabel": "Reuss", "dhsid": "008771", "namefr": "Reuss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reuss", "namede": "Reuss (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reuss_(Fluss)", "nameit": "Reuss", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reuss", "nameen": "Reuss (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reuss_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4049494-9", "wikidata_id": "Q4015"}}, {"start": 1041, "end": 1048, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}], [{"start": 47, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 66, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 84, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q475403", "wikipedia_page_id": 441807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q475403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010296", "dhsid": "010296", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q475403", "itemLabel": "Oberland bernois", "dhsid": "010296", "namefr": "Oberland bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberland_bernois", "namede": "Berner Oberland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Oberland", "nameit": "Oberland Bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberland_Bernese", "nameen": "Bernese Oberland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Oberland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4005783-5", "wikidata_id": "Q475403"}}, {"start": 143, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 212, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178193", "wikipedia_page_id": 430500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 239, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 3408048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 390, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 1067882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 523, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 644, "end": 652, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177626", "wikipedia_page_id": 174448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 697, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q333934", "wikipedia_page_id": 98427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q333934", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008566", "dhsid": "008566", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q333934", "itemLabel": "Plateau suisse", "dhsid": "008566", "namefr": "Plateau suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plateau_suisse", "namede": "Mittelland (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelland_(Schweiz)", "nameit": "Altipiano svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altipiano_svizzero", "nameen": "Swiss Plateau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Plateau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q46831", "instanceofLabel": "cha\u00eene de montagnes", "gndid": "4053889-8", "wikidata_id": "Q333934"}}, {"start": 724, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 873, "end": 877, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 879, "end": 886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 890, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 925, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1010, "end": 1017, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1019, "end": 1025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 1029, "end": 1032, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 1136, "end": 1142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 1301, "end": 1303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}], [{"start": 65, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4015", "wikipedia_page_id": 349720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008771", "dhsid": "008771", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4015", "itemLabel": "Reuss", "dhsid": "008771", "namefr": "Reuss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reuss", "namede": "Reuss (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reuss_(Fluss)", "nameit": "Reuss", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reuss", "nameen": "Reuss (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reuss_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4049494-9", "wikidata_id": "Q4015"}}, {"start": 103, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 213, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 255, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q436177", "wikipedia_page_id": 4231877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q436177", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68286", "wikipedia_page_id": 262437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000096", "dhsid": "000096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68286", "itemLabel": "Horgen", "dhsid": "000096", "namefr": "Horgen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horgen", "namede": "Horgen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Horgen", "nameit": "Horgen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Horgen", "nameen": "Horgen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horgen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4095642-8", "wikidata_id": "Q68286"}}, {"start": 284, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 289, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64183", "wikipedia_page_id": 219215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000715", "dhsid": "000715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "itemLabel": "K\u00fcssnacht", "dhsid": "000715", "namefr": "K\u00fcssnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "namede": "K\u00fcssnacht SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht_SZ", "nameit": "K\u00fcssnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "nameen": "K\u00fcssnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098793-0", "wikidata_id": "Q64183"}}, {"start": 299, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 307, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 330, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 338, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369093", "wikipedia_page_id": 666228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008836", "dhsid": "008836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q369093", "itemLabel": "col du Br\u00fcnig", "dhsid": "008836", "namefr": "Col du Br\u00fcnig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Br%C3%BCnig", "namede": "Br\u00fcnigpass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCnigpass", "nameit": "Passo del Br\u00fcnig", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Passo_del_Br%C3%BCnig", "nameen": "Br\u00fcnig Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCnig_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14946528", "instanceofLabel": "confusion", "gndid": "", "wikidata_id": "Q369093"}}, {"start": 345, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666668", "wikipedia_page_id": 564457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008851", "dhsid": "008851", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666668", "itemLabel": "col du Grimsel", "dhsid": "008851", "namefr": "Col du Grimsel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Grimsel", "namede": "Grimselpass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grimselpass", "nameit": "Passo del Grimsel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Passo_del_Grimsel", "nameen": "Grimsel Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grimsel_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666668"}}, {"start": 353, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q365864", "wikipedia_page_id": 3390675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q365864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008801", "dhsid": "008801", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q365864", "itemLabel": "col de Gries", "dhsid": "008801", "namefr": "Col de Gries", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_de_Gries", "namede": "Griespass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Griespass", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gries Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gries_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q365864"}}, {"start": 476, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 3408048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 736, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 758, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q728937", "wikipedia_page_id": 4633751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q728937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 790, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1286", "wikipedia_page_id": 7685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008569", "dhsid": "008569", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "itemLabel": "Alpes", "dhsid": "008569", "namefr": "Alpes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes", "namede": "Alpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpen", "nameit": "Alpi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpi", "nameen": "Alps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q46831", "instanceofLabel": "cha\u00eene de montagnes", "gndid": "4001328-5", "wikidata_id": "Q1286"}}, {"start": 797, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674152", "wikipedia_page_id": 376445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 857, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69642", "wikipedia_page_id": 506193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69642", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000695", "dhsid": "000695", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69642", "itemLabel": "Erstfeld", "dhsid": "000695", "namefr": "Erstfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erstfeld", "namede": "Erstfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erstfeld", "nameit": "Erstfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erstfeld", "nameen": "Erstfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erstfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4357852-4", "wikidata_id": "Q69642"}}, {"start": 868, "end": 874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 19, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 60, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q651410", "wikipedia_page_id": 1385808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q651410", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010482", "dhsid": "010482", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q651410", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de radiodiffusion et t\u00e9l\u00e9vision", "dhsid": "010482", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de radiodiffusion et t\u00e9l\u00e9vision", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_de_radiodiffusion_et_t%C3%A9l%C3%A9vision", "namede": "SRG SSR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/SRG_SSR", "nameit": "SRG SSR", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/SRG_SSR", "nameen": "Swiss Broadcasting Corporation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Broadcasting_Corporation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15265344", "instanceofLabel": "t\u00e9l\u00e9diffuseur", "gndid": "", "wikidata_id": "Q651410"}}, {"start": 69, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 76, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 179, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17172633", "wikipedia_page_id": 167361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17172633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 524, "end": 541, "mention": "Mythes fondateurs", "href": "/fr/articles/017474/2009-08-03/", "dhsid": "017474", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "wikipedia_page_title": "Serment du Gr\u00fctli"}, {"start": 954, "end": 969, "mention": "r\u00e9duit national", "href": "/fr/articles/008696/2010-08-20/", "dhsid": "008696", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2973801", "instanceofLabel": "ligne fortifi\u00e9e", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "wikipedia_page_title": "R\u00e9duit national"}, {"start": 40, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 84, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 108, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 73517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 286, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 2605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 349, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 437, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 494, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22670", "wikipedia_page_id": 64557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012255", "dhsid": "012255", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670", "itemLabel": "Friedrich Schiller", "dhsid": "012255", "namefr": "Friedrich von Schiller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Friedrich_von_Schiller", "namede": "Friedrich Schiller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "nameit": "Friedrich Schiller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "nameen": "Friedrich Schiller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118607626", "wikidata_id": "Q22670"}}, {"start": 515, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9726", "wikipedia_page_id": 107250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 51324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 729, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 814, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 472208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 836, "end": 852, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1765686", "wikipedia_page_id": 4230219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1765686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008795", "dhsid": "008795", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1765686", "itemLabel": "chapelle de Tell", "dhsid": "008795", "namefr": "Chapelle de Tell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chapelle_de_Tell", "namede": "Tellskapelle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tellskapelle", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Tellskapelle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tellskapelle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16970", "instanceofLabel": "\u00e9glise", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1765686"}}, {"start": 856, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189829", "wikipedia_page_id": 1936326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 868, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678373", "wikipedia_page_id": 2075373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688214", "wikipedia_page_id": 5978735, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 954, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90764", "wikipedia_page_id": 491466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008696", "dhsid": "008696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": "", "wikidata_id": "Q90764"}}], [{"start": 3, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 174, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 3169579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 205, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 44844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64108", "wikipedia_page_id": 203479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000741", "dhsid": "000741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "itemLabel": "Engelberg", "dhsid": "000741", "namefr": "Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "namede": "Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameit": "Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameen": "Engelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014751-4", "wikidata_id": "Q64108"}}, {"start": 236, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7146", "wikipedia_page_id": 339951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000633", "dhsid": "000633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "itemLabel": "Berom\u00fcnster", "dhsid": "000633", "namefr": "Berom\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "namede": "Berom\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameit": "Berom\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameen": "Berom\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4080381-8", "wikidata_id": "Q7146"}}, {"start": 426, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175185", "wikipedia_page_id": 326088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q956214", "wikipedia_page_id": 22396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q956214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1344444", "wikipedia_page_id": 490514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1344444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 642, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131265", "wikipedia_page_id": 1082759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131265", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 923, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219625", "wikipedia_page_id": 1096431, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1054, "end": 1077, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17028020", "wikipedia_page_id": 12378897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17028020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1084, "end": 1086, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 1090, "end": 1097, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1125, "end": 1146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673308", "wikipedia_page_id": 1642870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "universit\u00e9 de Lucerne", "confidence_score": 0.9489, "domains": ["Pedagogy", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048997", "dhsid": "048997", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Lucerne", "dhsid": "048997", "namefr": "Universit\u00e9 de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lucerne", "namede": "Universit\u00e4t Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Luzern", "nameit": "Universit\u00e0 di Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Lucerna", "nameen": "University of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "10007661-0", "wikidata_id": "Q673308"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "wikipedia_page_title": "Suisse centrale", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015334/2015-02-19"}