{"search_result_name": "Estavayer-Lully, Urs d'", "language": "fr", "id": "015681", "version": "2011-06-29", "_text": "Urs d'Estavayer-Lully\n\n23.10.1610, 19.8.1678 \u00e0 Fribourg, cath., d'E. et Fribourg. Fils de Philippe, seigneur de Molondin, Montet (Broye), Aumont et Lully (FR), et d'Elisabeth Vallier. Fr\u00e8re de Jacques (->) et de Laurent (->). 1648 Marie-Barbe Vallier, d'une famille du Landeron install\u00e9e \u00e0 Soleure. Chevalier, seigneur de Lully. Au service de France, d'E. fut capitaine dans le r\u00e9giment de son fr\u00e8re en 1635 et capitaine aux Gardes suisses en 1638. Nomm\u00e9 capitaine et ch\u00e2telain du Vautravers en 1651, conseiller d'Etat \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1657, il succ\u00e9da \u00e0 son fr\u00e8re Jacques comme gouverneur de la principaut\u00e9 en 1664. Il d\u00e9missionna en 1670. Bourgeois de Fribourg, il entra au Petit Conseil en 1664. Avec son fr\u00e8re, il fut nomm\u00e9 bourgeois d'honneur de La Chaux-de-Fonds en 1659.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Urs d' Estavayer-Lully", "given_name": "Urs d'", "family_name": "Estavayer-Lully", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nEric-Andr\u00e9 Klauser"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. de Pury, \u00abInstallation d'Urs d'Estavayer comme gouverneur de Neuch\u00e2tel, le 8 juin 1664\u00bb, in MN, 1914, 234-238", "author": ["P. de Pury"], "tpub": ["Installation d'Urs d'Estavayer comme gouverneur de Neuch\u00e2tel, le 8 juin 1664", "MN"]}, {"text": "R. Scheurer et al., Hist. du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois, 1987, 17", "author": ["R. Scheurer et al."], "tpub": ["Hist. du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois"]}]}, "metagrid_id": "15681", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074070895"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768204"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Urs d'Estavayer"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Estavayer, d'", "link": ["/articles/019561/2017-05-04/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 23.10.1610\n   \u271d\ufe0e 19.8.1678\n1610-10-231678-08-19", "birth_date": "1610-10-23", "death_date": "1678-08-19"}], "birth_date": "1610-10-23", "death_date": "1678-08-19", "text_blocks": [["h1", "Urs d'Estavayer-Lully"], ["p", "23.10.1610, 19.8.1678 \u00e0 Fribourg, cath., d'E. et Fribourg. Fils de Philippe, seigneur de Molondin, Montet (Broye), Aumont et Lully (FR), et d'Elisabeth Vallier. Fr\u00e8re de Jacques (->) et de Laurent (->). 1648 Marie-Barbe Vallier, d'une famille du Landeron install\u00e9e \u00e0 Soleure. Chevalier, seigneur de Lully. Au service de France, d'E. fut capitaine dans le r\u00e9giment de son fr\u00e8re en 1635 et capitaine aux Gardes suisses en 1638. Nomm\u00e9 capitaine et ch\u00e2telain du Vautravers en 1651, conseiller d'Etat \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1657, il succ\u00e9da \u00e0 son fr\u00e8re Jacques comme gouverneur de la principaut\u00e9 en 1664. Il d\u00e9missionna en 1670. Bourgeois de Fribourg, il entra au Petit Conseil en 1664. Avec son fr\u00e8re, il fut nomm\u00e9 bourgeois d'honneur de La Chaux-de-Fonds en 1659."]], "text_links": [[{"start": 6, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67516", "wikipedia_page_id": 166973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000812", "dhsid": "000812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "itemLabel": "Estavayer-le-Lac", "dhsid": "000812", "namefr": "Estavayer-le-Lac", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "namede": "Estavayer-le-Lac", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameit": "Estavayer-le-Lac", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameen": "Estavayer-le-Lac", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4373349-9", "wikidata_id": "Q67516"}}], [{"start": 179, "end": 181, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015640/2011-03-31/", "dhsid": "015640", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55679891", "itemLabel": "Jacques d' Estavayer", "dhsid": "015640", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1019507594"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55679891", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 198, "end": 200, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017585/2011-12-07/", "dhsid": "017585", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403719", "itemLabel": "Lorenz von (Montet) St\u00e4ffis", "dhsid": "017585", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070887"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403719", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 24, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 49, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 89, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70568", "wikipedia_page_id": 190197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002642", "dhsid": "002642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70568", "itemLabel": "Molondin", "dhsid": "002642", "namefr": "Molondin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Molondin", "namede": "Molondin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Molondin", "nameit": "Molondin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Molondin", "nameen": "Molondin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Molondin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70568"}}, {"start": 99, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870065", "wikipedia_page_id": 369878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041246", "dhsid": "041246", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870065", "itemLabel": "Broye", "dhsid": "041246", "namefr": "Broye (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Broye_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Broye (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Broye_(Fluss)", "nameit": "Broye (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Broye_(fiume)", "nameen": "Broye", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Broye", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4335253-4", "wikidata_id": "Q870065"}}, {"start": 115, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 184205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 267, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 276, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 402, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369213", "wikipedia_page_id": 1306971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994367", "wikipedia_page_id": 626589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 534, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q825728", "wikipedia_page_id": 1490341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q825728", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 616, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 651, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 726, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403700", "itemLabel": "Urs von (Lully) St\u00e4ffis", "dhsid": "015681", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070895"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403700", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015681/2011-06-29"}