{"search_result_name": "Neuch\u00e2tel-Gorgier, Fran\u00e7ois Antoine de", "language": "fr", "id": "015722", "version": "2008-06-27", "_text": "Fran\u00e7ois Antoine de Neuch\u00e2tel-Gorgier\n\nvers 1600, 27.12.1642, \u200b\u00e0 Estavayer, cath. Fils de B\u00e9at Jacob (->). \u200bLouise, baronne de Scey. N. devient baron de Gorgier \u00e0 la mort de son p\u00e8re en 1623. Conseiller d'Etat en 1626, capitaine et lieutenant g\u00e9n\u00e9ral de Valangin. En 1628, il est confirm\u00e9 au poste de capitaine g\u00e9n\u00e9ral des milices, poste jadis occup\u00e9 par son p\u00e8re et son grand-p\u00e8re.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Fran\u00e7ois Antoine de Neuch\u00e2tel-Gorgier", "given_name": "Fran\u00e7ois Antoine de", "family_name": "Neuch\u00e2tel-Gorgier", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLionel Bartolini"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Quellet-Soguel, Notices, AEN", "author": ["Quellet-Soguel"], "tpub": ["Notices"]}], "Bibliographie": [{"text": "E. Quartier-la-Tente, Le canton de Neuch\u00e2tel, 2, 1912, 752-764", "author": ["E. Quartier-la-Tente"], "tpub": ["Le canton de Neuch\u00e2tel"]}, {"text": "D. Queloz, La d\u00e9fense du Comt\u00e9 de Neuch\u00e2tel durant la guerre de Trente Ans, 1998", "author": ["D. Queloz"], "tpub": ["La d\u00e9fense du Comt\u00e9 de Neuch\u00e2tel durant la guerre de Trente Ans"]}]}, "metagrid_id": "15722", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Fran\u00e7ois Antoine de Neuch\u00e2tel"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1600\n   \u271d\ufe0e 27.12.1642\n1642-12-27", "birth_date": "", "death_date": "1642-12-27"}], "birth_date": "", "death_date": "1642-12-27", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Antoine de Neuch\u00e2tel-Gorgier"], ["p", "vers 1600, 27.12.1642, \u200b\u00e0 Estavayer, cath. Fils de B\u00e9at Jacob (->). \u200bLouise, baronne de Scey. N. devient baron de Gorgier \u00e0 la mort de son p\u00e8re en 1623. Conseiller d'Etat en 1626, capitaine et lieutenant g\u00e9n\u00e9ral de Valangin. En 1628, il est confirm\u00e9 au poste de capitaine g\u00e9n\u00e9ral des milices, poste jadis occup\u00e9 par son p\u00e8re et son grand-p\u00e8re."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "capitaine g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4831, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 63, "end": 65, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015720/2009-07-23/", "dhsid": "015720", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 51, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "capitaine g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4831, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "capitaine g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4831, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "capitaine g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4831, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152951", "wikipedia_page_id": 50450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitaine g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4831, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 215, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "capitaine g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4831, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56923", "wikipedia_page_id": 3129390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitaine g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4831, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015722/2008-06-27"}