{"search_result_name": "Pillichody, Jean Georges", "language": "fr", "id": "016245", "version": "2012-03-29", "_text": "Jean Georges Pillichody\n\njanvier 1715 \u00e0 Berne, 15.5.1783 \u00e0 Lausanne, prot., d'Yverdon. Fils de Georges-Daniel, receveur, et de Marie Dick. 1745 Rose von Wattenwyl, fille de Franz Ludwig, pasteur. Etudes de droit \u00e0 Lausanne et \u00e0 B\u00e2le (doctorat en 1734, th\u00e8se sur le droit naturel). Justicier d'Yverdon (1734), ch\u00e2telain de Baulmes (1738), caissier des sels \u00e0 Yverdon (1755), assesseur baillival (1771), lieutenant de justice (1776) et juge au consistoire d'Yverdon (1780), P. h\u00e9rita en 1782 la seigneurie de Bavois-Dessus de son oncle Fran\u00e7ois-Barth\u00e9lemy P., auquel il succ\u00e9da comme lieutenant baillival et ch\u00e2telain d'Yverdon. Candidat malheureux \u00e0 la chaire de droit de l'acad\u00e9mie de Lausanne, il est l'auteur de plusieurs publications touchant le droit vaudois, mais aussi le droit naturel (dont Droit naturel d'un p\u00e8re \u00e0 son fils, 1769) qui font de lui l'un des repr\u00e9sentants \u00e9minents de l'\u00e9cole romande du droit naturel. Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon (1761).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Elites locales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Droit", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137700."}, {"tag": "Mouvements sociaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.144400."}], "title": "Jean Georges Pillichody", "given_name": "Jean Georges", "family_name": "Pillichody", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nDenis Tappy"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Journal, ACom Yverdon"}], "Bibliographie": [{"text": "A. Dufour, Le mariage dans l'Ecole romande du droit naturel au XVIIIe s., 1976, 109", "author": ["A. Dufour"], "tpub": ["Le mariage dans l'Ecole romande du droit naturel au XVIIIe s."]}]}, "metagrid_id": "16245", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/142664901"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/129792317"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e janvier 1715\n   \u271d\ufe0e 15.5.1783\n1783-05-15", "birth_date": "", "death_date": "1783-05-15"}], "birth_date": "", "death_date": "1783-05-15", "text_blocks": [["h1", "Jean Georges Pillichody"], ["p", "janvier 1715 \u00e0 Berne, 15.5.1783 \u00e0 Lausanne, prot., d'Yverdon. Fils de Georges-Daniel, receveur, et de Marie Dick. 1745 Rose von Wattenwyl, fille de Franz Ludwig, pasteur. Etudes de droit \u00e0 Lausanne et \u00e0 B\u00e2le (doctorat en 1734, th\u00e8se sur le droit naturel). Justicier d'Yverdon (1734), ch\u00e2telain de Baulmes (1738), caissier des sels \u00e0 Yverdon (1755), assesseur baillival (1771), lieutenant de justice (1776) et juge au consistoire d'Yverdon (1780), P. h\u00e9rita en 1782 la seigneurie de Bavois-Dessus de son oncle Fran\u00e7ois-Barth\u00e9lemy P., auquel il succ\u00e9da comme lieutenant baillival et ch\u00e2telain d'Yverdon. Candidat malheureux \u00e0 la chaire de droit de l'acad\u00e9mie de Lausanne, il est l'auteur de plusieurs publications touchant le droit vaudois, mais aussi le droit naturel (dont Droit naturel d'un p\u00e8re \u00e0 son fils, 1769) qui font de lui l'un des repr\u00e9sentants \u00e9minents de l'\u00e9cole romande du droit naturel. Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon (1761)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 15, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 34, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 70, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117863", "wikipedia_page_id": 1830428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013317", "dhsid": "013317", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117863", "itemLabel": "Niklaus Rudolf von Wattenwyl", "dhsid": "013317", "namefr": "Niklaus Rudolf von Wattenwyl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Rudolf_von_Wattenwyl", "namede": "Niklaus Rudolf von Wattenwyl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Rudolf_von_Wattenwyl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117151491", "wikidata_id": "Q117863"}}, {"start": 148, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1448115", "wikipedia_page_id": 7347926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1448115", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 203, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 209, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29524", "wikipedia_page_id": 133291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 297, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43245", "wikipedia_page_id": 192732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002529", "dhsid": "002529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43245", "itemLabel": "Baulmes", "dhsid": "002529", "namefr": "Baulmes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "namede": "Baulmes", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "nameit": "Baulmes", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "nameen": "Baulmes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4365923-8", "wikidata_id": "Q43245"}}, {"start": 333, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 431, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 447, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 482, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43248", "wikipedia_page_id": 192734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002530", "dhsid": "002530", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43248", "itemLabel": "Bavois", "dhsid": "002530", "namefr": "Bavois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavois", "namede": "Bavois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bavois", "nameit": "Bavois", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bavois", "nameen": "Bavois", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavois", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4207897-0", "wikidata_id": "Q43248"}}, {"start": 509, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 593, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 648, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q658975", "wikipedia_page_id": 91583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q658975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010975", "dhsid": "010975", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q658975", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Lausanne", "dhsid": "010975", "namefr": "Universit\u00e9 de Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lausanne", "namede": "Universit\u00e4t Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Lausanne", "nameit": "Universit\u00e0 di Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Losanna", "nameen": "University of Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767829", "instanceofLabel": "Q1767829", "gndid": "37579-2", "wikidata_id": "Q658975"}}, {"start": 730, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 753, "end": 766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29524", "wikipedia_page_id": 133291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 773, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29524", "wikipedia_page_id": 133291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 885, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29524", "wikipedia_page_id": 133291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 913, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9conomique et cofondateur de la biblioth\u00e8que d'Yverdon", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368245", "itemLabel": "Jean Georges Pillichody", "dhsid": "016245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142664901"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368245", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016245/2012-03-29"}