{"search_result_name": "Domestiques", "language": "fr", "id": "016376", "version": "2011-06-30", "_text": "Domestiques\n\nEmploy\u00e9s pour la plupart comme valets et servantes dans les travaux de la campagne et du m\u00e9nage, les domestiques formaient une cat\u00e9gorie de salari\u00e9s (Ouvriers) assez nombreuse et diversifi\u00e9e, incluant aussi les enfants lou\u00e9s (Louage de travail); ils d\u00e9pendaient \u00e9troitement de leur patron.\n\nMoyen Age et temps modernes\n\nLa situation \u00e9conomique et sociale des domestiques variait selon le sexe, l'\u00e2ge et l'emploi. Certains se pla\u00e7aient en attendant de se marier et de fonder un m\u00e9nage, d'autres s'engageaient p\u00e9riodiquement ou pour toute leur vie, notamment les enfants de paysans sans h\u00e9ritage et, en ville, les femmes d'artisans et de journaliers. D\u00e8s le bas Moyen Age, l'\u00e9tat de domestique devint de plus en plus le sort habituel, dans les classes populaires, de ceux qui, du fait des coutumes successorales ou des restrictions d'acc\u00e8s \u00e0 la ma\u00eetrise dans l'artisanat, \u00e9taient emp\u00each\u00e9s de se marier (en r\u00e9alit\u00e9, le concubinage, r\u00e9pandu chez les domestiques comme chez les journaliers et compagnons, temp\u00e9rait cette interdiction).\n\nDans les grands M\u00e9nages priv\u00e9s et institutions publiques (h\u00f4pitaux) qui employaient plusieurs domestiques, il se formait une hi\u00e9rarchie avec des salaires et des appellations diff\u00e9renci\u00e9s: intendante, premi\u00e8re servante, deuxi\u00e8me servante, par exemple, et pour les hommes serviteur, valet, gar\u00e7on. Contrairement aux compagnons, les domestiques n'avaient ni organisations professionnelles, telles que soci\u00e9t\u00e9s ou confr\u00e9ries, pour mieux d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats, ni r\u00e9glementation de la dur\u00e9e du travail. On ne s'attendait pas \u00e0 ce qu'ils s'attachent profond\u00e9ment \u00e0 la famille de leur ma\u00eetre. L'engagement, souvent conclu dans le cadre de foires aux valets qui se tenaient en ville, durait rarement plus de deux ou trois ans. Il d\u00e9butait aux dates voulues par le droit coutumier, par exemple No\u00ebl ou le 24 juin. En g\u00e9n\u00e9ral, le salaire \u00e9tait mixte (nourriture, logement, v\u00eatements et gages en argent) et nettement plus bas pour les femmes que pour les hommes. Il n'\u00e9tait pas facile de constituer une \u00e9pargne. Les patrons faisaient parfois des legs \u00e0 leurs domestiques; ils pouvaient aider ainsi une servante \u00e0 se marier, but poursuivi aussi, d\u00e8s les XVe\u00a0s. et XVIe\u00a0s., par des institutions comme la fondation Erasme \u00e0 B\u00e2le. Au XVe\u00a0s., les frais salariaux ne repr\u00e9sentaient que 5% environ des d\u00e9penses d'un m\u00e9nage bourgeois ais\u00e9.\n\nProportionnellement, les m\u00e9nages avec domesticit\u00e9 \u00e9taient plus nombreux en ville qu'\u00e0 la campagne. P\u00e9riodiquement d\u00e9cim\u00e9e par les \u00e9pid\u00e9mies, la population urbaine se renouvelait en accueillant des campagnards qui se pla\u00e7aient chez les nobles, les marchands, les artisans, ou qui travaillaient comme journaliers. Les villes offraient des emplois \u00e0 de jeunes domestiques issus de la petite paysannerie, la proportion des hommes et des femmes variant en fonction des structures \u00e9conomiques locales. Selon l'\u00e9conomiste Karl B\u00fccher, les villes m\u00e9di\u00e9vales connaissaient un exc\u00e9dent naturel de naissances f\u00e9minines, mais cette th\u00e9orie est aujourd'hui contest\u00e9e. En fait, il faut sans doute chercher l'explication de ce d\u00e9s\u00e9quilibre entre les sexes dans le comportement des migrants quittant les campagnes et les bourgades. Les femmes \u00e9taient en surnombre au bas Moyen Age dans des villes comme Zurich et Fribourg. En 1467 \u00e0 Zurich, on comptait 127 femmes pour 100 hommes et m\u00eame 184 pour 100 dans les couches les moins fortun\u00e9es. Cela s'explique par l'immigration de servantes. Celles-ci repr\u00e9sentaient environ 9% de la population \u00e0 Fribourg, o\u00f9 elles \u00e9taient presque deux fois plus nombreuses que les domestiques masculins, mais avec de nettes diff\u00e9rences selon les quartiers (106, 129 et 174 pour 100 valets dans les banni\u00e8res du Bourg, de l'Auge et de l'H\u00f4pital). Sur l'ensemble des m\u00e9nages fribourgeois, 73% n'avaient aucun domestique, 18,5% en avaient un, et 7,5% de deux \u00e0 six, selon le recensement de 1447, les campagnards employant en moyenne davantage de domestiques masculins (deux pour dix m\u00e9nages) que les citadins (un et demi pour dix m\u00e9nages). Dans la campagne b\u00e2loise, les domestiques enregistr\u00e9s dans les r\u00f4les fiscaux de 1497 \u00e9taient pour deux tiers de sexe masculin; ils se concentraient dans un quart des m\u00e9nages seulement: les besoins variaient selon la taille de la famille, du m\u00e9nage et de l'exploitation agricole.\n\nDans la soci\u00e9t\u00e9 patriarcale du Moyen Age et des temps modernes, les domestiques \u00e9taient soumis aux ordres du chef de famille, qui avait aussi le droit de les ch\u00e2tier (Droit familial). Dans le domaine f\u00e9minin de l'\u00e9conomie domestique les servantes ob\u00e9issaient \u00e0 la ma\u00eetresse de maison. Le chef de famille et sa femme devaient aussi se charger de l'\u00e9ducation religieuse des domestiques et des enfants. Ils \u00e9taient responsables de la conduite chr\u00e9tienne de tous les membres de la communaut\u00e9 familiale. Interpr\u00e9tant le passage de la Bible (Eph. 6 : 5-8) qui ordonne l'ob\u00e9issance aux serviteurs, les r\u00e9formateurs ne voyaient pas seulement dans ce commandement une obligation impos\u00e9e \u00e0 des gens de peu envers leur ma\u00eetre, mais lui donnaient le sens plus large de service de Dieu. A l'\u00e9poque moderne, le devoir d'ob\u00e9issance et de fid\u00e9lit\u00e9 des domestiques fit l'objet de sermons et de brochures, tandis que le st\u00e9r\u00e9otype n\u00e9gatif de la servante impertinente et paresseuse devenait un lieu commun litt\u00e9raire.\n\nLe r\u00f4le des domestiques dans l'\u00e9conomie familiale d'Ancien R\u00e9gime variait selon les formes d'exploitation. Dans les zones de grands domaines et d'agriculture intensive diversifi\u00e9e (avec vignoble), on occupait beaucoup de domestiques masculins; on les recrutait notamment parmi les familles nombreuses de petits paysans, dans les r\u00e9gions qui pratiquaient l'industrie \u00e0 domicile et o\u00f9, comme cette derni\u00e8re exigeait davantage de main-d'\u0153uvre f\u00e9minine (fileuses), les gar\u00e7ons quittaient plus t\u00f4t que les filles le foyer parental (Migrations int\u00e9rieures). Dans les communes viticoles de la rive droite du lac de Zurich, on engageait en hiver des montagnardes protestantes pour filer le chanvre. Aux XVIIe\u00a0s. et XVIIIe\u00a0s., avec l'arriv\u00e9e de la protoindustrie, le domestique devint peu \u00e0 peu un \"pensionnaire\", dont les liens avec la famille du ma\u00eetre se distendirent, puisqu'il ne participait aux travaux agricoles qu'en haute saison; dans la campagne zurichoise, les statuts de domestique et de pensionnaire en vinrent ainsi \u00e0 se confondre. A Gen\u00e8ve, le lent essor d\u00e9mographique qui succ\u00e9da au d\u00e9clin de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe\u00a0s. est d\u00fb surtout \u00e0 l'arriv\u00e9e de femmes de l'arri\u00e8re-pays; il existait un mod\u00e8le d'immigration f\u00e9minine touchant en particulier une zone de 25 km de rayon environ. Au XVIIIe\u00a0s., plus de la moiti\u00e9 de la population, dans les classes inf\u00e9rieures, venait de l'ext\u00e9rieur de la ville, sans qu'on puisse toutefois chiffrer exactement la proportion des servantes c\u00e9libataires. Dans ces milieux, l'\u00e2ge moyen au mariage \u00e9tait plus \u00e9lev\u00e9 que dans la bourgeoisie et 45 \u00e0 50% seulement des femmes en \u00e2ge de procr\u00e9er \u00e9taient mari\u00e9es.\n\nL'\u00e8re bourgeoise (XIXe et XXe\u00a0si\u00e8cles)\n\nA l'\u00e9poque industrielle, le service domestique devint un m\u00e9tier essentiellement f\u00e9minin (\u00e0 91,5% selon le recensement f\u00e9d\u00e9ral de 1888). Certes, les filles des classes populaires campagnardes et surtout urbaines aimaient mieux \u00eatre ouvri\u00e8res en fabrique que domestiques; en effet, la servante exer\u00e7ait un m\u00e9tier peu respect\u00e9 dans les milieux ouvriers, elle \u00e9tait souvent mal pay\u00e9e et trait\u00e9e sans m\u00e9nagements. N\u00e9anmoins, tout m\u00e9nage bourgeois se devait d'en avoir une, comme marque \u00e0 la fois de richesse et de prestige; mais la \"bonne\" y occupait une position nouvelle. Son statut inf\u00e9rieur d'\"\u00e9trang\u00e8re dans la maison\" entrait en contradiction avec l'id\u00e9al bourgeois de l'intimit\u00e9 familiale. Ses origines rurales ou \u00e9trang\u00e8res (des pays voisins) soulignaient la distance sociale qui la s\u00e9parait de son employeur, symboliquement exprim\u00e9e jusqu'au XXe\u00a0s. par le tutoiement. A la fin du XIXe\u00a0s., on commen\u00e7a \u00e0 se plaindre du manque de servantes. On en comptait 88\u00a0000 en Suisse en 1910 (dont 27% d'\u00e9trang\u00e8res): l'augmentation, de 13% depuis 1888, ne suivait pas celle de la population totale. Pour pallier la p\u00e9nurie, des associations f\u00e9minines bourgeoises institu\u00e8rent des primes de fid\u00e9lit\u00e9 et des \u00e9coles pour domestiques. On vanta le service aupr\u00e8s des jeunes filles comme une pr\u00e9paration \u00e0 leurs futures t\u00e2ches de femmes mari\u00e9es. Finalement, c'est la rationalisation des travaux m\u00e9nagers, d\u00e8s l'entre-deux-guerres, qui r\u00e9solut le probl\u00e8me pour les classes moyennes.\n\nLes employ\u00e9s de maison ne b\u00e9n\u00e9fici\u00e8rent longtemps d'aucune protection l\u00e9gale efficace. En 1883, le Code des obligations rempla\u00e7a les ordonnances cantonales par des r\u00e8gles valables dans toute la Suisse, mais fort sommaires. Sa r\u00e9vision de 1912 ne rem\u00e9dia pas \u00e0 l'absence de dispositions sur la dur\u00e9e du travail, les jours de f\u00eate et de repos ou les conditions d'entretien. L'opposition de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines bourgeoises fit \u00e9chouer au d\u00e9but du XXe\u00a0s. des tentatives de r\u00e9glementations cantonales sur la dur\u00e9e du travail et les jours de repos. Valable dans les villes de Zurich et de Winterthour, le premier contrat-type de travail pour employ\u00e9e de maison entra en vigueur en 1923, \u00e0 l'initiative des associations bourgeoises, socialistes et chr\u00e9tiennes de domestiques. Les rapports de type patriarcal n'ont enti\u00e8rement c\u00e9d\u00e9 le pas \u00e0 une conception fond\u00e9e sur les r\u00e8gles de droit qu'apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Histoire des femmes et du genre / Travail au foyer", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.037800.038500."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / M\u00e9nage et famille / Maisonn\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.040000.040200."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Etats, classes sociales / Classes et milieux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.046700.047300."}, {"tag": "Economie / Travail et salaire / Groupes sociaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052600."}, {"tag": "Economie / Professions et m\u00e9tiers / Types de m\u00e9tiers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.053100.053400."}, {"tag": "Economie / Services / Professions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.054500.054800."}, {"tag": "Economie / Agriculture / Actrices et acteurs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.060000.060600."}], "title": "Domestiques", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nDorothee Rippmann\nTraduction:\nPierre-G. Martin", "Auteure/Auteur:\nDorothee Rippmann\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "M. Mitterauer, \u00abFamilie und Arbeitsorganisation in st\u00e4dtischen Gesellschaften des Sp\u00e4tmittelalters und der fr\u00fchen Neuzeit\u00bb, in Haus und Familie in der sp\u00e4tmittelalterlichen Stadt, \u00e9d. A. Haverkamp, 1984, 1-36", "author": ["M. Mitterauer"], "tpub": ["Familie und Arbeitsorganisation in st\u00e4dtischen Gesellschaften des Sp\u00e4tmittelalters und der fr\u00fchen Neuzeit", "Haus und Familie in der sp\u00e4tmittelalterlichen Stadt"]}, {"text": "R. Bochsler, S. Gisiger, Dienen in der Fremde, 1989", "author": ["R. Bochsler, S. Gisiger"], "tpub": ["Dienen in der Fremde"]}, {"text": "A.-M. Piuz, L. Mottu-Weber, L'\u00e9conomie genevoise, de la R\u00e9forme \u00e0 la fin de l'Ancien R\u00e9gime, 1990", "author": ["A.-M. Piuz, L. Mottu-Weber"], "tpub": ["L'\u00e9conomie genevoise, de la R\u00e9forme \u00e0 la fin de l'Ancien R\u00e9gime"]}, {"text": "U. Pfister, Die Z\u00fcrcher Fabriques, 1992", "author": ["U. Pfister"], "tpub": ["Die Z\u00fcrcher Fabriques"]}, {"text": "L. Felici, \u00abThe Erasmusstiftung and Europe\u00bb, in History of Universities, 12, 1993, 25-64", "author": ["L. Felici"], "tpub": ["The Erasmusstiftung and Europe", "History of Universities"]}, {"text": "G. Fr\u00fchsorge et al., \u00e9d., Gesinde im 18. Jahrhundert, 1995, 83-107", "author": ["G. Fr\u00fchsorge et al."], "tpub": ["Gesinde im 18. Jahrhundert"]}, {"text": "R. D\u00fcrr, \u00e9d., M\u00e4gde in der Stadt, 1995", "author": ["R. D\u00fcrr"], "tpub": ["M\u00e4gde in der Stadt"]}, {"text": "D. Rippmann, \u00ab\"Frauenwerk\" und M\u00e4nnerarbeit\u00bb, in BZGA, 95, 1995, 5-42", "author": ["D. Rippmann"], "tpub": ["\"Frauenwerk\" und M\u00e4nnerarbeit", "BZGA"]}, {"text": "R. Lampert, Die Schwabeng\u00e4ngerin, 1996", "author": ["R. Lampert"], "tpub": ["Die Schwabeng\u00e4ngerin"]}, {"text": "D. Rippmann, \u00abDas Gesinde im Basler Heiliggeist-Spital\u00bb, in Arbeit - Liebe - Streit, 1996, 123-150", "author": ["D. Rippmann"], "tpub": ["Das Gesinde im Basler Heiliggeist-Spital", "Arbeit - Liebe - Streit"]}, {"text": "R. D\u00fcrr, \u00abDie Ehre der M\u00e4gde zwischen Selbstdefinition und Fremdbestimmung\u00bb, in Ehrkonzepte in der Fr\u00fchen Neuzeit, \u00e9d. S. Backmann, 1998, 170-184", "author": ["R. D\u00fcrr"], "tpub": ["Die Ehre der M\u00e4gde zwischen Selbstdefinition und Fremdbestimmung", "Ehrkonzepte in der Fr\u00fchen Neuzeit"]}, {"text": "A. Head-K\u00f6nig, L. Mottu-Weber, Femmes et discriminations en Suisse, 1999", "author": ["A. Head-K\u00f6nig, L. Mottu-Weber"], "tpub": ["Femmes et discriminations en Suisse"]}, {"text": "G. Signori, Vorsorgen \u00ad Vererben \u00ad Erinnern, 2001", "author": ["G. Signori"], "tpub": ["Vorsorgen \u00ad Vererben \u00ad Erinnern"]}, {"text": "K. Simon-Muscheid, Die Dinge im Schnittpunkt sozialer Beziehungsnetze, 2004", "author": ["K. Simon-Muscheid"], "tpub": ["Die Dinge im Schnittpunkt sozialer Beziehungsnetze"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Domestiques"], ["p", "Employ\u00e9s pour la plupart comme valets et servantes dans les travaux de la campagne et du m\u00e9nage, les domestiques formaient une cat\u00e9gorie de salari\u00e9s (Ouvriers) assez nombreuse et diversifi\u00e9e, incluant aussi les enfants lou\u00e9s (Louage de travail); ils d\u00e9pendaient \u00e9troitement de leur patron."], ["h2", "Moyen Age et temps modernes"], ["p", "La situation \u00e9conomique et sociale des domestiques variait selon le sexe, l'\u00e2ge et l'emploi. Certains se pla\u00e7aient en attendant de se marier et de fonder un m\u00e9nage, d'autres s'engageaient p\u00e9riodiquement ou pour toute leur vie, notamment les enfants de paysans sans h\u00e9ritage et, en ville, les femmes d'artisans et de journaliers. D\u00e8s le bas Moyen Age, l'\u00e9tat de domestique devint de plus en plus le sort habituel, dans les classes populaires, de ceux qui, du fait des coutumes successorales ou des restrictions d'acc\u00e8s \u00e0 la ma\u00eetrise dans l'artisanat, \u00e9taient emp\u00each\u00e9s de se marier (en r\u00e9alit\u00e9, le concubinage, r\u00e9pandu chez les domestiques comme chez les journaliers et compagnons, temp\u00e9rait cette interdiction)."], ["p", "Dans les grands M\u00e9nages priv\u00e9s et institutions publiques (h\u00f4pitaux) qui employaient plusieurs domestiques, il se formait une hi\u00e9rarchie avec des salaires et des appellations diff\u00e9renci\u00e9s: intendante, premi\u00e8re servante, deuxi\u00e8me servante, par exemple, et pour les hommes serviteur, valet, gar\u00e7on. Contrairement aux compagnons, les domestiques n'avaient ni organisations professionnelles, telles que soci\u00e9t\u00e9s ou confr\u00e9ries, pour mieux d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats, ni r\u00e9glementation de la dur\u00e9e du travail. On ne s'attendait pas \u00e0 ce qu'ils s'attachent profond\u00e9ment \u00e0 la famille de leur ma\u00eetre. L'engagement, souvent conclu dans le cadre de foires aux valets qui se tenaient en ville, durait rarement plus de deux ou trois ans. Il d\u00e9butait aux dates voulues par le droit coutumier, par exemple No\u00ebl ou le 24 juin. En g\u00e9n\u00e9ral, le salaire \u00e9tait mixte (nourriture, logement, v\u00eatements et gages en argent) et nettement plus bas pour les femmes que pour les hommes. Il n'\u00e9tait pas facile de constituer une \u00e9pargne. Les patrons faisaient parfois des legs \u00e0 leurs domestiques; ils pouvaient aider ainsi une servante \u00e0 se marier, but poursuivi aussi, d\u00e8s les XVe\u00a0s. et XVIe\u00a0s., par des institutions comme la fondation Erasme \u00e0 B\u00e2le. Au XVe\u00a0s., les frais salariaux ne repr\u00e9sentaient que 5% environ des d\u00e9penses d'un m\u00e9nage bourgeois ais\u00e9."], ["p", "Proportionnellement, les m\u00e9nages avec domesticit\u00e9 \u00e9taient plus nombreux en ville qu'\u00e0 la campagne. P\u00e9riodiquement d\u00e9cim\u00e9e par les \u00e9pid\u00e9mies, la population urbaine se renouvelait en accueillant des campagnards qui se pla\u00e7aient chez les nobles, les marchands, les artisans, ou qui travaillaient comme journaliers. Les villes offraient des emplois \u00e0 de jeunes domestiques issus de la petite paysannerie, la proportion des hommes et des femmes variant en fonction des structures \u00e9conomiques locales. Selon l'\u00e9conomiste Karl B\u00fccher, les villes m\u00e9di\u00e9vales connaissaient un exc\u00e9dent naturel de naissances f\u00e9minines, mais cette th\u00e9orie est aujourd'hui contest\u00e9e. En fait, il faut sans doute chercher l'explication de ce d\u00e9s\u00e9quilibre entre les sexes dans le comportement des migrants quittant les campagnes et les bourgades. Les femmes \u00e9taient en surnombre au bas Moyen Age dans des villes comme Zurich et Fribourg. En 1467 \u00e0 Zurich, on comptait 127 femmes pour 100 hommes et m\u00eame 184 pour 100 dans les couches les moins fortun\u00e9es. Cela s'explique par l'immigration de servantes. Celles-ci repr\u00e9sentaient environ 9% de la population \u00e0 Fribourg, o\u00f9 elles \u00e9taient presque deux fois plus nombreuses que les domestiques masculins, mais avec de nettes diff\u00e9rences selon les quartiers (106, 129 et 174 pour 100 valets dans les banni\u00e8res du Bourg, de l'Auge et de l'H\u00f4pital). Sur l'ensemble des m\u00e9nages fribourgeois, 73% n'avaient aucun domestique, 18,5% en avaient un, et 7,5% de deux \u00e0 six, selon le recensement de 1447, les campagnards employant en moyenne davantage de domestiques masculins (deux pour dix m\u00e9nages) que les citadins (un et demi pour dix m\u00e9nages). Dans la campagne b\u00e2loise, les domestiques enregistr\u00e9s dans les r\u00f4les fiscaux de 1497 \u00e9taient pour deux tiers de sexe masculin; ils se concentraient dans un quart des m\u00e9nages seulement: les besoins variaient selon la taille de la famille, du m\u00e9nage et de l'exploitation agricole."], ["p", "Dans la soci\u00e9t\u00e9 patriarcale du Moyen Age et des temps modernes, les domestiques \u00e9taient soumis aux ordres du chef de famille, qui avait aussi le droit de les ch\u00e2tier (Droit familial). Dans le domaine f\u00e9minin de l'\u00e9conomie domestique les servantes ob\u00e9issaient \u00e0 la ma\u00eetresse de maison. Le chef de famille et sa femme devaient aussi se charger de l'\u00e9ducation religieuse des domestiques et des enfants. Ils \u00e9taient responsables de la conduite chr\u00e9tienne de tous les membres de la communaut\u00e9 familiale. Interpr\u00e9tant le passage de la Bible (Eph. 6 : 5-8) qui ordonne l'ob\u00e9issance aux serviteurs, les r\u00e9formateurs ne voyaient pas seulement dans ce commandement une obligation impos\u00e9e \u00e0 des gens de peu envers leur ma\u00eetre, mais lui donnaient le sens plus large de service de Dieu. A l'\u00e9poque moderne, le devoir d'ob\u00e9issance et de fid\u00e9lit\u00e9 des domestiques fit l'objet de sermons et de brochures, tandis que le st\u00e9r\u00e9otype n\u00e9gatif de la servante impertinente et paresseuse devenait un lieu commun litt\u00e9raire."], ["p", "Le r\u00f4le des domestiques dans l'\u00e9conomie familiale d'Ancien R\u00e9gime variait selon les formes d'exploitation. Dans les zones de grands domaines et d'agriculture intensive diversifi\u00e9e (avec vignoble), on occupait beaucoup de domestiques masculins; on les recrutait notamment parmi les familles nombreuses de petits paysans, dans les r\u00e9gions qui pratiquaient l'industrie \u00e0 domicile et o\u00f9, comme cette derni\u00e8re exigeait davantage de main-d'\u0153uvre f\u00e9minine (fileuses), les gar\u00e7ons quittaient plus t\u00f4t que les filles le foyer parental (Migrations int\u00e9rieures). Dans les communes viticoles de la rive droite du lac de Zurich, on engageait en hiver des montagnardes protestantes pour filer le chanvre. Aux XVIIe\u00a0s. et XVIIIe\u00a0s., avec l'arriv\u00e9e de la protoindustrie, le domestique devint peu \u00e0 peu un \"pensionnaire\", dont les liens avec la famille du ma\u00eetre se distendirent, puisqu'il ne participait aux travaux agricoles qu'en haute saison; dans la campagne zurichoise, les statuts de domestique et de pensionnaire en vinrent ainsi \u00e0 se confondre. A Gen\u00e8ve, le lent essor d\u00e9mographique qui succ\u00e9da au d\u00e9clin de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe\u00a0s. est d\u00fb surtout \u00e0 l'arriv\u00e9e de femmes de l'arri\u00e8re-pays; il existait un mod\u00e8le d'immigration f\u00e9minine touchant en particulier une zone de 25 km de rayon environ. Au XVIIIe\u00a0s., plus de la moiti\u00e9 de la population, dans les classes inf\u00e9rieures, venait de l'ext\u00e9rieur de la ville, sans qu'on puisse toutefois chiffrer exactement la proportion des servantes c\u00e9libataires. Dans ces milieux, l'\u00e2ge moyen au mariage \u00e9tait plus \u00e9lev\u00e9 que dans la bourgeoisie et 45 \u00e0 50% seulement des femmes en \u00e2ge de procr\u00e9er \u00e9taient mari\u00e9es."], ["h2", "L'\u00e8re bourgeoise (XIXe et XXe\u00a0si\u00e8cles)"], ["p", "A l'\u00e9poque industrielle, le service domestique devint un m\u00e9tier essentiellement f\u00e9minin (\u00e0 91,5% selon le recensement f\u00e9d\u00e9ral de 1888). Certes, les filles des classes populaires campagnardes et surtout urbaines aimaient mieux \u00eatre ouvri\u00e8res en fabrique que domestiques; en effet, la servante exer\u00e7ait un m\u00e9tier peu respect\u00e9 dans les milieux ouvriers, elle \u00e9tait souvent mal pay\u00e9e et trait\u00e9e sans m\u00e9nagements. N\u00e9anmoins, tout m\u00e9nage bourgeois se devait d'en avoir une, comme marque \u00e0 la fois de richesse et de prestige; mais la \"bonne\" y occupait une position nouvelle. Son statut inf\u00e9rieur d'\"\u00e9trang\u00e8re dans la maison\" entrait en contradiction avec l'id\u00e9al bourgeois de l'intimit\u00e9 familiale. Ses origines rurales ou \u00e9trang\u00e8res (des pays voisins) soulignaient la distance sociale qui la s\u00e9parait de son employeur, symboliquement exprim\u00e9e jusqu'au XXe\u00a0s. par le tutoiement. A la fin du XIXe\u00a0s., on commen\u00e7a \u00e0 se plaindre du manque de servantes. On en comptait 88\u00a0000 en Suisse en 1910 (dont 27% d'\u00e9trang\u00e8res): l'augmentation, de 13% depuis 1888, ne suivait pas celle de la population totale. Pour pallier la p\u00e9nurie, des associations f\u00e9minines bourgeoises institu\u00e8rent des primes de fid\u00e9lit\u00e9 et des \u00e9coles pour domestiques. On vanta le service aupr\u00e8s des jeunes filles comme une pr\u00e9paration \u00e0 leurs futures t\u00e2ches de femmes mari\u00e9es. Finalement, c'est la rationalisation des travaux m\u00e9nagers, d\u00e8s l'entre-deux-guerres, qui r\u00e9solut le probl\u00e8me pour les classes moyennes."], ["p", "Les employ\u00e9s de maison ne b\u00e9n\u00e9fici\u00e8rent longtemps d'aucune protection l\u00e9gale efficace. En 1883, le Code des obligations rempla\u00e7a les ordonnances cantonales par des r\u00e8gles valables dans toute la Suisse, mais fort sommaires. Sa r\u00e9vision de 1912 ne rem\u00e9dia pas \u00e0 l'absence de dispositions sur la dur\u00e9e du travail, les jours de f\u00eate et de repos ou les conditions d'entretien. L'opposition de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines bourgeoises fit \u00e9chouer au d\u00e9but du XXe\u00a0s. des tentatives de r\u00e9glementations cantonales sur la dur\u00e9e du travail et les jours de repos. Valable dans les villes de Zurich et de Winterthour, le premier contrat-type de travail pour employ\u00e9e de maison entra en vigueur en 1923, \u00e0 l'initiative des associations bourgeoises, socialistes et chr\u00e9tiennes de domestiques. Les rapports de type patriarcal n'ont enti\u00e8rement c\u00e9d\u00e9 le pas \u00e0 une conception fond\u00e9e sur les r\u00e8gles de droit qu'apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale."]], "text_links": [[], [{"start": 150, "end": 158, "mention": "Ouvriers", "href": "/fr/articles/016386/2010-05-06/", "dhsid": "016386", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 226, "end": 243, "mention": "Louage de travail", "href": "/fr/articles/016581/2013-03-04/", "dhsid": "016581", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 226, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 13, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 316, "end": 327, "mention": "journaliers", "href": "/fr/articles/007936/2012-07-27/", "dhsid": "007936", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 422, "end": 440, "mention": "classes populaires", "href": "/fr/articles/015986/2014-01-14/", "dhsid": "015986", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 539, "end": 548, "mention": "artisanat", "href": "/fr/articles/013954/2018-01-25/", "dhsid": "013954", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 336, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2006336", "wikipedia_page_id": 605191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2006336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1135306", "wikipedia_page_id": 873322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1135306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188790", "wikipedia_page_id": 1533226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 16, "end": 23, "mention": "M\u00e9nages", "href": "/fr/articles/007985/2010-02-23/", "dhsid": "007985", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 314, "end": 324, "mention": "compagnons", "href": "/fr/articles/016371/2010-11-11/", "dhsid": "016371", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 16, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q259059", "wikipedia_page_id": 203534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q259059", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 162281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 758, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1479995", "wikipedia_page_id": 133917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1479995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 798, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2665", "wikipedia_page_id": 3867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1212, "end": 1216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}], [{"start": 144, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3398044", "wikipedia_page_id": 667604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3398044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 504, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188094", "wikipedia_page_id": 77508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 515, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 567, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2822899", "wikipedia_page_id": 183493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2822899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 851, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 893, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 897, "end": 905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 917, "end": 923, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1126, "end": 1134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 1325, "end": 1330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1337, "end": 1357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1668, "end": 1675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1907, "end": 1928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3062125", "wikipedia_page_id": 18659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3062125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 167, "end": 181, "mention": "Droit familial", "href": "/fr/articles/025618/2006-08-31/", "dhsid": "025618", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693566", "itemLabel": "Q693566", "dhsid": "025618", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rheinfelder Hausordnung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rheinfelder_Hausordnung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Treaty of Rheinfelden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Rheinfelden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693566", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 213, "end": 232, "mention": "\u00e9conomie domestique", "href": "/fr/articles/016097/2007-11-29/", "dhsid": "016097", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 8, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181339", "wikipedia_page_id": 356003, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q866081", "wikipedia_page_id": 484079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q866081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3578714", "wikipedia_page_id": 950336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3578714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1845", "wikipedia_page_id": 440, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/046459", "dhsid": "046459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1845", "itemLabel": "La Bible", "dhsid": "046459", "namefr": "Bible", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bible", "namede": "Bibel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bibel", "nameit": "Bibbia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bibbia", "nameen": "Bible", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bible", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q47461344", "instanceofLabel": "\u0153uvre \u00e9crite", "gndid": "4006406-2", "wikidata_id": "Q1845"}}, {"start": 778, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 902, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167172", "wikipedia_page_id": 160563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 975, "end": 986, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1500906", "wikipedia_page_id": 57274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500906", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 527, "end": 549, "mention": "Migrations int\u00e9rieures", "href": "/fr/articles/007992/2010-01-14/", "dhsid": "007992", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3578714", "wikipedia_page_id": 950336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3578714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1148482", "wikipedia_page_id": 5756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1148482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22715", "wikipedia_page_id": 169516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22715", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14407", "wikipedia_page_id": 443046, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008651", "dhsid": "008651", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "itemLabel": "lac de Zurich", "dhsid": "008651", "namefr": "Lac de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Zurich", "namede": "Z\u00fcrichsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrichsee", "nameit": "Lago di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Zurigo", "nameen": "Lake Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4068043-5", "wikidata_id": "Q14407"}}, {"start": 682, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7150699", "wikipedia_page_id": 227558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7150699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 938, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 1037, "end": 1045, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1173, "end": 1185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4354", "wikipedia_page_id": 1308429, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 1372, "end": 1388, "mention": "travaux m\u00e9nagers", "href": "/fr/articles/014072/2015-03-09/", "dhsid": "014072", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 4, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2269", "wikipedia_page_id": 1067877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013825", "dhsid": "013825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2269", "itemLabel": "R\u00e9volution industrielle", "dhsid": "013825", "namefr": "R\u00e9volution industrielle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_industrielle", "namede": "Industrielle Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrielle_Revolution", "nameit": "Rivoluzione industriale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_industriale", "nameen": "Industrial Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrial_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7692537", "instanceofLabel": "Q7692537", "gndid": "4072790-7", "wikidata_id": "Q2269"}}, {"start": 159, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2006336", "wikipedia_page_id": 605191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2006336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 860, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1124935", "wikipedia_page_id": 100816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1124935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 968, "end": 974, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1396, "end": 1414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1449, "end": 1465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}], [{"start": 194, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 293, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 162281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 502, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 162281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 569, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 582, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 635, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q54128", "wikipedia_page_id": 760030, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 862, "end": 877, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216200", "wikipedia_page_id": 2769328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 914, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016376/2011-06-30"}