{"search_result_name": "Employ\u00e9s", "language": "fr", "id": "016384", "version": "2009-11-18", "_text": "Employ\u00e9s\n\nLe terme d'employ\u00e9 (la premi\u00e8re mention en fran\u00e7ais date de 1723) est utilis\u00e9 en Suisse romande depuis le d\u00e9but du XIXe\u00a0s. au moins. En Suisse al\u00e9manique, son pendant Angestellte, apparu \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s., rempla\u00e7a dans le monde du travail et l'usage quotidien divers termes qui d\u00e9signaient les activit\u00e9s modernes techniques et commerciales, abolissant ainsi les fronti\u00e8res entre les professions. Premi\u00e8re codification nationale en droit des contrats, le droit des obligations de 1881 ne faisait encore aucune diff\u00e9rence entre ouvriers et employ\u00e9s; elle fut seulement introduite dans la version de 1911. A partir de 1918, des r\u00e8glements d'entreprise et des conventions collectives consign\u00e8rent dans une forme assez floue ce qui distinguait les employ\u00e9s des ouvriers, \u00e0 savoir un catalogue de privil\u00e8ges: de plus longs d\u00e9lais de pr\u00e9avis, la mensualisation de la r\u00e9tribution, le maintien du salaire en cas de maladie ou d'un emp\u00eachement n'impliquant pas la responsabilit\u00e9 de l'employ\u00e9, ainsi que l'octroi de vacances. En Suisse, le terme d'employ\u00e9 n'a jamais atteint le sens tr\u00e8s sp\u00e9cifique qu'il a eu en Allemagne, tel qu'il fut ancr\u00e9 dans les assurances sociales. Toutefois, dans la vie quotidienne, la politique sociale et l'organisation professionnelle, des diff\u00e9rences consid\u00e9rables entre le statut d'employ\u00e9 et celui d'ouvrier ont exist\u00e9; elles se sont nettement estomp\u00e9es depuis les ann\u00e9es 1960. Outre l'usage existant dans la vie active et dans la l\u00e9gislation, l'histoire sociale r\u00e9cente a adopt\u00e9 ce concept. Elle en donne une d\u00e9finition large, impliquant un groupe social qui a un mode de vie et une conscience de soi propres \u00e0 la classe moyenne et voit les ouvriers et la bourgeoisie comme des \u00e9trangers.\n\nQuelques donn\u00e9es chiffr\u00e9es\n\nD\u00e8s le d\u00e9but du XXe\u00a0s., le nombre total et les cat\u00e9gories d'employ\u00e9s furent relev\u00e9s de mani\u00e8re de plus en plus pr\u00e9cise par les recensements f\u00e9d\u00e9raux. Pour l'\u00e9poque pr\u00e9c\u00e9dente, on en est r\u00e9duit \u00e0 des estimations. S'\u00e9levant seulement \u00e0 un modeste pourcentage vers 1900, ce groupe connut un formidable d\u00e9veloppement \u00e0 long terme, qui ne se fit pas cependant de mani\u00e8re uniforme. Entre 1890 et 1920, la croissance fut particuli\u00e8rement marqu\u00e9e; de 1920 \u00e0 1945, elle se ralentit fortement, \u00e0 l'exception de la seconde moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1920. Apr\u00e8s 1945, le nombre des employ\u00e9s augmenta \u00e0 nouveau si massivement qu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 il d\u00e9passait celui des ouvriers. Cependant, \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960, de plus en plus d'employeurs accord\u00e8rent le statut d'employ\u00e9 \u00e0 des groupes d'ouvriers qualifi\u00e9s d\u00e9sireux de l'obtenir, raison pour laquelle les donn\u00e9es fournies par les recensements de 1970 et de 1980 perdent de leur pertinence. Pour la premi\u00e8re fois depuis 1900, le recensement de 1990 renon\u00e7a donc \u00e0 enregistrer s\u00e9par\u00e9ment ouvriers et employ\u00e9s et fondit dans une seule cat\u00e9gorie ouvriers et employ\u00e9s subalternes. Le chercheur en est ainsi r\u00e9duit, comme pour la fin du XIXe\u00a0s., \u00e0 additionner une multitude de m\u00e9tiers, dont la somme ne donne qu'un ordre de grandeur peu probant. Le ph\u00e9nom\u00e8ne refl\u00e8te un aspect important de l'\u00e9volution historique: un groupe social, d'abord h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne et insignifiant, apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 en ampleur et en coh\u00e9rence, voit ses contours s'estomper \u00e0 nouveau apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, malgr\u00e9 une croissance num\u00e9rique encore acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e.\n\nMonde du travail et formation\n\nLes activit\u00e9s des employ\u00e9s sont g\u00e9n\u00e9ralement difficiles \u00e0 cerner et \u00e0 distinguer de celles des ouvriers. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, les employ\u00e9s travaillent plut\u00f4t dans le traitement des informations, dans les postes de surveillance et de contr\u00f4le des subalternes ou dans le secteur de la vente. Pourtant ces crit\u00e8res n'apportent \u00e0 eux seuls aucune certitude sur la position sociale du groupe. Ainsi, jusqu'\u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le doute planait sur les activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la vente, qui en Suisse, \u00e0 la diff\u00e9rence des autres pays, \u00e9taient exerc\u00e9es en grande majorit\u00e9 par des femmes et souffraient par l\u00e0-m\u00eame d'un statut particuli\u00e8rement bas. Le tournant d\u00e9cisif se produisit sous la pression sociale et politique, lorsque, apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, une minorit\u00e9 de vendeuses commen\u00e7a \u00e0 se syndiquer dans les grandes villes. D\u00e8s lors, les responsables de la formation professionnelle et l'Association suisse des employ\u00e9s de commerce (Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce) s'efforc\u00e8rent de revaloriser la profession et d'int\u00e9grer les vendeurs au monde des employ\u00e9s pour les tenir \u00e0 l'\u00e9cart des syndicats socialistes. M\u00eame les contrema\u00eetres n'appartinrent pas d'embl\u00e9e au groupe des employ\u00e9s car ils provenaient du monde ouvrier et entretenaient d'\u00e9troites relations avec les syndicats. Dans leur cas, les tensions avec leurs subalternes, n\u00e9es de leur droit de commander, associ\u00e9es \u00e0 l'aggravation de la lutte des classes entre syndicats et employeurs, cr\u00e9\u00e8rent des clivages de plus en plus nets vers le bas et augment\u00e8rent leur besoin de s'appuyer sur des groupes qui leur \u00e9taient socialement apparent\u00e9s. Les personnes travaillant dans le domaine technique, la gestion ou la vente constitu\u00e8rent le noyau des professions les plus qualifi\u00e9es. Toutefois, les bureaux accueillirent durant les p\u00e9riodes de forte croissance une proportion \u00e9lev\u00e9e de personnes moins bien form\u00e9es, dont toujours plus de femmes apr\u00e8s 1900. Les groupes qualifi\u00e9s suivaient un apprentissage professionnel ou une \u00e9cole de commerce. Les m\u00e9tiers des sp\u00e9cialistes techniques, techniciens dipl\u00f4m\u00e9s ETS, ing\u00e9nieurs et chimistes, \u00e9taient plus difficiles d'acc\u00e8s et donc mieux consid\u00e9r\u00e9s et mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Leur formation dans les sciences naturelles permettait \u00e0 ces sp\u00e9cialistes de tenir presque enti\u00e8rement les femmes \u00e0 l'\u00e9cart, situation qui s'est peu modifi\u00e9e jusqu'\u00e0 aujourd'hui.\n\nSi les techniciens, les ing\u00e9nieurs et les chimistes furent souvent consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'origine comme des pionniers ou des innovateurs techniques et occupaient en tout cas des emplois de cadres, leur position fut modifi\u00e9e avant 1914 d\u00e9j\u00e0 dans les bureaux techniques des grandes entreprises industrielles d'exportation. Ils devinrent en partie des \"techniciens de bureau\" et remplirent des fonctions souvent \u00e9troitement d\u00e9limit\u00e9es dans le processus de la division du travail. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne fut encore plus marqu\u00e9 dans le secteur de l'administration commerciale, les plus grandes maisons comprenant des d\u00e9partements de plusieurs centaines de personnes jusqu'en 1920. La sp\u00e9cialisation professionnelle et la division du travail y \u00e9taient habituelles, mais les employ\u00e9s les plus instruits pouvaient compter sur de bonnes perspectives d'avancement, car les postes subalternes \u00e9taient largement occup\u00e9s par des personnes peu form\u00e9es, g\u00e9n\u00e9ralement des femmes. Il faut cependant constater que de telles entreprises sont rest\u00e9es jusqu'\u00e0 aujourd'hui l'exception, la masse des employ\u00e9s des secteurs techniques et commerciaux travaillant dans de moyennes et petites unit\u00e9s. Les relations avec l'autorit\u00e9 conservaient souvent une touche personnelle, on gardait une vue d'ensemble sur les t\u00e2ches \u00e0 accomplir et les aspects bureaucratiques du r\u00e8glement du travail ne d\u00e9passaient pas certaines limites. La forte croissance du secteur administratif dans l'industrie et les services s'accompagna d'une acc\u00e9l\u00e9ration de la division du travail, d'un plus grand formalisme au sein de l'entreprise et de vagues de rationalisation, exigeant de grandes facult\u00e9s d'adaptation de la part du personnel. Cette adaptation se produisait souvent lors d'un changement de g\u00e9n\u00e9rations, ce qui contribuait \u00e0 renforcer les tensions. De plus, les entreprises assignaient souvent les t\u00e2ches routini\u00e8res particuli\u00e8rement pesantes aux femmes qui exer\u00e7aient cette activit\u00e9 jusqu'\u00e0 leur mariage, donc g\u00e9n\u00e9ralement durant une p\u00e9riode assez br\u00e8ve, ce qui r\u00e9duisait leurs ambitions professionnelles. Il faut \u00e9galement observer qu'avec les rationalisations, il y avait aussi des gagnants et non seulement des perdants, de sorte que la vision du changement n'\u00e9tait pas uniforme. S'il arrivait que les salaires r\u00e9els s'effondrent pour la majorit\u00e9, entra\u00eenant des d\u00e9sordres sociopolitiques, comme entre 1917 et 1920, l'insatisfaction \u00e9tait g\u00e9n\u00e9rale, mais elle \u00e9tait surtout le fait des \u00e9l\u00e9ments les plus jeunes qui se voyaient l\u00e9s\u00e9s dans leurs esp\u00e9rances. De tels facteurs jou\u00e8rent un r\u00f4le d\u00e9cisif dans le changement de l'organisation des syndicats (associations d' Employ\u00e9s). Il n'est pas question globalement d'un processus de \"prol\u00e9tarisation\" \u00e0 long terme, c'est-\u00e0-dire d'un rapprochement g\u00e9n\u00e9ral avec la situation des ouvriers, qui se manifesterait par une baisse des revenus. Si ce processus se produisit parfois pour des personnes en d\u00e9but de carri\u00e8re, il fut souvent surestim\u00e9 par les contemporains ou donna lieu \u00e0 des pronostics erron\u00e9s. C'est apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, durant la p\u00e9riode de haute conjoncture, que le rapprochement entre ouvriers et employ\u00e9s fut le plus prononc\u00e9, en ce qui concerne les vacances par exemple. Du c\u00f4t\u00e9 des employ\u00e9s et de leurs repr\u00e9sentants, il ne fut pourtant gu\u00e8re per\u00e7u comme un probl\u00e8me, car il passa plut\u00f4t pour une promotion sociale des d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s et non une perte de privil\u00e8ges pour ceux qui \u00e9taient favoris\u00e9s jusqu'alors.\n\nModes de vie\n\nLes d\u00e9penses, l'habitat, la consommation et les loisirs des employ\u00e9s \u00e9taient en partie influenc\u00e9s par les mod\u00e8les de la bourgeoisie ou de la classe moyenne, mais ils reprenaient aussi la notion traditionnelle du \"conforme au rang social\". Cependant, la majorit\u00e9 des jeunes employ\u00e9s disposait d'un revenu si modeste qu'il leur restait une faible marge pour organiser leur vie du point de vue social ou culturel. S'installer dans son logis n'\u00e9tait envisageable qu'apr\u00e8s le mariage, qui intervenait un peu plus tard que chez les ouvriers. Pour les femmes, qui vivaient g\u00e9n\u00e9ralement en \u00e9troite relation avec leur famille, cette revendication resta m\u00eame souvent insatisfaite jusque dans les ann\u00e9es 1950. Ph\u00e9nom\u00e8ne caract\u00e9ristique, les d\u00e9penses compl\u00e9mentaires portaient davantage sur le logement et les v\u00eatements (en partie pour des raisons professionnelles) que sur la nourriture, comme c'\u00e9tait habituel chez les ouvriers. En ce qui concerne le confort de l'habitat, les employ\u00e9s, locataires dans les nouveaux quartiers urbains, d\u00e9pass\u00e8rent entre les deux guerres le standing atteint par les ind\u00e9pendants de la classe moyenne. Pour acc\u00e9der au niveau de vie qu'ils revendiquaient, les employ\u00e9s limit\u00e8rent plus vite que les ouvriers ou les bourgeois le nombre de leurs enfants et adopt\u00e8rent syst\u00e9matiquement le planning familial.\n\nLe mode de vie des employ\u00e9s ne doit pas simplement \u00eatre qualifi\u00e9 de \"bourgeois\" ou de \"petit-bourgeois\", bien que ces sch\u00e9mas (concernant les v\u00eatements, le logement et la culture) aient exerc\u00e9 une influence pr\u00e9pond\u00e9rante. Certes, le d\u00e9marquage social envers le \"bas\", auquel ils aspiraient, donna une certaine importance \u00e0 ces mod\u00e8les. Mais, de bonne heure d\u00e9j\u00e0, les employ\u00e9s furent attir\u00e9s par les tendances nouvelles de la consommation de masse, les nouveaux m\u00e9dias ou les nouvelles formes de loisirs. Ainsi dans les ann\u00e9es 1920 et 1930, ils furent les pionniers d'un mode de vie qui finira par gagner le monde ouvrier et la bourgeoisie, dont le choix \u00e9tait r\u00e9tr\u00e9ci soit par des obligations traditionnelles, soit par des possibilit\u00e9s \u00e9conomiques limit\u00e9es. Les femmes employ\u00e9es dans le commerce jou\u00e8rent un r\u00f4le capital dans la diffusion des nouveaux modes de vie. Plus souvent issues du monde ouvrier que leurs coll\u00e8gues masculins, elles \u00e9pousaient aussi plus fr\u00e9quemment des ouvriers et contribu\u00e8rent \u00e0 att\u00e9nuer les fronti\u00e8res sociales. La p\u00e9riode de l'entre-deux-guerres vit se renforcer la tendance des alliances entre les deux groupes: les ouvriers qualifi\u00e9s de sexe masculin ressembl\u00e8rent d\u00e9sormais davantage aux employ\u00e9s et, \u00e0 leur tour, ces derniers adopt\u00e8rent des opinions qui avaient \u00e9t\u00e9 jusqu'alors propres aux premiers.\n\nOrientations politiques et sociales\n\nComme salari\u00e9s et \"petit personnel\", la majorit\u00e9 des employ\u00e9s faisait politiquement partie du large spectre lib\u00e9ral-d\u00e9mocrate qui exer\u00e7ait une influence dominante depuis la cr\u00e9ation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, mais penchait plut\u00f4t pour l'aile gauche r\u00e9formatrice. A la diff\u00e9rence des ouvriers, qui commenc\u00e8rent \u00e0 s'\u00e9carter de ce courant d'opinion durant le dernier quart du XIXe\u00a0s. et constitu\u00e8rent leur propre organisation politique et syndicale, les employ\u00e9s lui rest\u00e8rent fid\u00e8les. Une partie des professionnels qualifi\u00e9s se consid\u00e9rait \u00e9galement comme les adjoints des patrons et comme de futurs ind\u00e9pendants, ce qui n'\u00e9tait pas du tout irr\u00e9aliste. Dans la lutte des classes, les employ\u00e9s se rang\u00e8rent du c\u00f4t\u00e9 des patrons, mais non de mani\u00e8re inconditionnelle; ils aspiraient en partie \u00e0 une prudente neutralit\u00e9 et, salari\u00e9s, il leur fallait aussi d\u00e9fendre leur cause. A partir de 1905 environ, leurs int\u00e9r\u00eats apparurent de plus en plus clairement; les ann\u00e9es 1917-1920, marqu\u00e9es par des troubles sociopolitiques, contraignirent les employ\u00e9s \u00e0 prendre davantage conscience de leur statut de travailleurs. Cependant, on n'enregistre pas de grands rapprochements avec les ouvriers, car \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, ceux-ci continu\u00e8rent d'\u00e9voluer vers la gauche sous l'influence des forces extr\u00e9mistes. C'est seulement \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1920 et pendant la crise \u00e9conomique mondiale que les organisations d'employ\u00e9s et les syndicats ouvriers conclurent une alliance ponctuelle et prudente.\n\nContrairement \u00e0 l'\u00e9tiquette de \"petits bourgeois apolitiques\" qui leur est souvent accol\u00e9e, les employ\u00e9s particip\u00e8rent toujours plus activement \u00e0 la politique que la moyenne des ouvriers. Mais cette attitude fut moins frappante car leur engagement n'\u00e9tait pas aussi ax\u00e9 sur un camp d\u00e9fini. De plus, il existait de grandes diff\u00e9rences sociales \u00e0 l'interne, qui augment\u00e8rent avec le temps, notamment \u00e0 partir de la formation d'un v\u00e9ritable groupe de pointe d'employ\u00e9s ayant une fonction dirigeante. Dans la participation au vote par exemple, les diff\u00e9rences entre eux et les employ\u00e9s subalternes \u00e9taient passablement plus importantes que celles existant entre les seconds et les ouvriers qualifi\u00e9s. Cependant, ce large \u00e9ventail n'eut que peu de cons\u00e9quences pour les orientations sociales et politiques. L'acc\u00e8s au rang de cadres moyens et sup\u00e9rieurs n'\u00e9tait aucunement une perspective irr\u00e9aliste, notamment pour les employ\u00e9s masculins qualifi\u00e9s. L'ascension sociale gr\u00e2ce \u00e0 la formation et aux r\u00e9alisations individuelles, ainsi qu'une croyance raisonnable dans le progr\u00e8s rest\u00e8rent caract\u00e9ristiques de ce milieu. Les groupes les plus qualifi\u00e9s, notamment employ\u00e9s techniques et commerciaux, s'attach\u00e8rent tr\u00e8s fortement \u00e0 de telles valeurs. Le grand nombre des moins favoris\u00e9s, qui n'esp\u00e9rait aucune ascension sociale importante, ne put se soustraire \u00e0 l'influence de ces mod\u00e8les.\n\nEmploy\u00e9s du service public\n\nSi la recherche est tr\u00e8s lacunaire en ce qui concerne les employ\u00e9s du service public (administration, transports, communications, \u00e9nergie, instruction, sant\u00e9), c'est peut-\u00eatre en raison de l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 et de la d\u00e9finition peu claire de ces groupes. Leur d\u00e9limitation par rapport aux fonctionnaires et aux ouvriers est floue. De plus, ce personnel se r\u00e9partit aux niveaux communal, cantonal et f\u00e9d\u00e9ral. Pour ce qui est de l'emploi, les cantons, autrefois en troisi\u00e8me position derri\u00e8re la Conf\u00e9d\u00e9ration et les communes, sont devenus les employeurs les plus importants depuis 1950 (environ 40% en 1991), ph\u00e9nom\u00e8ne qui s'explique notamment par la d\u00e9l\u00e9gation des t\u00e2ches f\u00e9d\u00e9rales (f\u00e9d\u00e9ralisme d'ex\u00e9cution). Les remarques suivantes s'appliquent en premier lieu au personnel f\u00e9d\u00e9ral, mais elles ne diff\u00e9reraient gu\u00e8re pour les cantons et les communes.\n\nIl manqua longtemps des r\u00e9glementations juridiques uniformes pour d\u00e9finir ce qu'\u00e9tait un employ\u00e9 du service public. Parall\u00e8lement \u00e0 la loi sur le statut des fonctionnaires de 1927, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicta un \"r\u00e8glement provisoire pour les employ\u00e9s\" en 1928. En 1947, un r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral pour les employ\u00e9s, renouvel\u00e9 plusieurs fois, rempla\u00e7a les dispositions ant\u00e9rieures plut\u00f4t confuses. Le personnel des PTT et des CFF continua de rester soumis \u00e0 des r\u00e8glements sp\u00e9ciaux.\n\nLes employ\u00e9s se distinguaient entre autres des fonctionnaires nomm\u00e9s \u00e0 vie par leur engagement d'une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e; ils ne jouissaient pas comme eux de l'\u00e9chelonnement des d\u00e9lais de pr\u00e9avis. Les deux groupes \u00e9taient soumis au devoir de fid\u00e9lit\u00e9 et \u00e0 l'interdiction de gr\u00e8ve, en vigueur depuis 1927. C'est par la mensualisation de leur salaire qu'ils se d\u00e9marquaient essentiellement des ouvriers, pay\u00e9s \u00e0 l'heure ou \u00e0 la journ\u00e9e (modes de paiement annul\u00e9s en 1968). L'engagement en tant qu'employ\u00e9 constituait souvent une \u00e9tape pr\u00e9c\u00e9dant la nomination \u00e0 la fonction publique. Le mode de classification \u00e9tait moins une question de l'activit\u00e9 exerc\u00e9e que de proportions des forces politiques: \u00e0 titre d'exemple, durant les d\u00e9bats sur la loi relative au statut des fonctionnaires dans les ann\u00e9es 1920, l'Union f\u00e9d\u00e9rative des fonctionnaires, employ\u00e9s et ouvriers de la Conf\u00e9d\u00e9ration fond\u00e9e en 1903 (Union f\u00e9d\u00e9rative du personnel des administrations et des entreprises publiques \u00e0 partir de 1931) exer\u00e7a une forte pression pour que certaines cat\u00e9gories professionnelles soient mieux cot\u00e9es. A l'inverse, leur distribution pouvait \u00eatre modifi\u00e9e temporairement par mesure d'\u00e9conomie: la proportion des fonctionnaires tomba de 71% \u00e0 53% entre 1930 et 1944, celle des employ\u00e9s monta de 15% \u00e0 20% et celle des ouvriers de 13% \u00e0 22%.\n\nLa d\u00e9marcation entra\u00een\u00e9e par la politique diff\u00e9rencia les employ\u00e9s du service public de ceux de l'\u00e9conomie priv\u00e9e, o\u00f9 les influences de la soci\u00e9t\u00e9, de la profession et du march\u00e9 \u00e9taient plus fortes. A titre d'exemple, les administrateurs des bureaux de poste et de t\u00e9l\u00e9graphe dans les campagnes, les facteurs ruraux, les femmes garde-barri\u00e8res et les assistantes de bureaux \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s vers 1930 comme des \"employ\u00e9s permanents\" qui ne pouvaient pas devenir fonctionnaires. L'utilisation de termes de l'\u00e9conomie priv\u00e9e est trompeuse: les fonctionnaires et les employ\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9taient en fait souvent des ouvriers en raison de leur activit\u00e9 professionnelle et de leur salaire. La discrimination de la main-d'\u0153uvre f\u00e9minine, pratiqu\u00e9e fr\u00e9quemment, reposait elle aussi sur une d\u00e9cision politique. Lorsque la p\u00e9nurie de personnel r\u00e9gnait, comme ce fut le cas entre 1870 et 1888 dans le service des t\u00e9l\u00e9graphes, les femmes purent acc\u00e9der \u00e0 la fonction publique.\n\nLes r\u00e9tributions du secteur public s'align\u00e8rent sur celles de l'\u00e9conomie priv\u00e9e. Cependant, les salaires \u00e9taient plus stables en raison de leur fixation politique, ce qui constituait un avantage en p\u00e9riode de crise, alors que la haute conjoncture \u00e9tait relativement d\u00e9favorable. La s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi et l'introduction pr\u00e9coce de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, qui faisaient d\u00e9faut dans l'\u00e9conomie priv\u00e9e, furent d'une grande importance. A partir de 1921, les ouvriers, les fonctionnaires et les employ\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration purent b\u00e9n\u00e9ficier d'une assurance vieillesse avec une retraite maximum de 70% du salaire assur\u00e9.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Principes et instruments administratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.022900."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Etats, classes sociales / Classes et milieux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.046700.047300."}, {"tag": "Economie / Travail et salaire / Groupes sociaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052600."}, {"tag": "Economie / Professions et m\u00e9tiers / Types de m\u00e9tiers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.053100.053400."}, {"tag": "Economie / Services / Professions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.054500.054800."}, {"tag": "Economie / Industrie / Travail", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.058900.059400."}, {"tag": "Economie / Information et communication / Contexte politique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.071000.071700."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (d\u00e8s 1900) / Travail et soci\u00e9t\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.110000."}], "title": "Employ\u00e9s", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMario K\u00f6nig\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger", "Auteure/Auteur:\nMario K\u00f6nig\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger", "Auteure/Auteur:\nMario K\u00f6nig\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger", "Auteure/Auteur:\nMario K\u00f6nig\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger", "Auteure/Auteur:\nMario K\u00f6nig\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger", "Auteure/Auteur:\nMario K\u00f6nig\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Durrer, Die Entwicklung des Personalbestandes im \u00f6ffentlichen Dienst der Schweiz, 1967", "author": ["H. Durrer"], "tpub": ["Die Entwicklung des Personalbestandes im \u00f6ffentlichen Dienst der Schweiz"]}, {"text": "E. Lobsiger, Personalpolitik und Personalrecht der schweizerischen Eidgenossenschaft seit Gr\u00fcndung des Bundesstaates, 1975", "author": ["E. Lobsiger"], "tpub": ["Personalpolitik und Personalrecht der schweizerischen Eidgenossenschaft seit Gr\u00fcndung des Bundesstaates"]}, {"text": "H. Dickenmann, Das Bundespersonal in der Wirschaftskrise 1931-1939, 1983", "author": ["H. Dickenmann"], "tpub": ["Das Bundespersonal in der Wirschaftskrise 1931-1939"]}, {"text": "M. K\u00f6nig et al., Warten und Aufr\u00fccken, 1985 (avec bibliogr.)", "author": ["M. K\u00f6nig et al."], "tpub": ["Warten und Aufr\u00fccken"]}, {"text": "Y. B\u00fchlmann, K. Zatti, Frauen im schweizerischen Telegrafen- und Telefonwesen 1870-1914, 1992", "author": ["Y. B\u00fchlmann, K. Zatti"], "tpub": ["Frauen im schweizerischen Telegrafen- und Telefonwesen 1870-1914"]}, {"text": "M. K\u00f6nig, \u00abDie Angestellten neben der Arbeiterbewegung\u00bb, in Hist. sociale et mouvement ouvrier, \u00e9d. B. Studer, F. Vallotton, 1997, 119-135 (avec bibliogr.)", "author": ["M. K\u00f6nig"], "tpub": ["Die Angestellten neben der Arbeiterbewegung", "Hist. sociale et mouvement ouvrier"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Employ\u00e9s"], ["p", "Le terme d'employ\u00e9 (la premi\u00e8re mention en fran\u00e7ais date de 1723) est utilis\u00e9 en Suisse romande depuis le d\u00e9but du XIXe\u00a0s. au moins. En Suisse al\u00e9manique, son pendant Angestellte, apparu \u00e0 la fin du XIXe\u00a0s., rempla\u00e7a dans le monde du travail et l'usage quotidien divers termes qui d\u00e9signaient les activit\u00e9s modernes techniques et commerciales, abolissant ainsi les fronti\u00e8res entre les professions. Premi\u00e8re codification nationale en droit des contrats, le droit des obligations de 1881 ne faisait encore aucune diff\u00e9rence entre ouvriers et employ\u00e9s; elle fut seulement introduite dans la version de 1911. A partir de 1918, des r\u00e8glements d'entreprise et des conventions collectives consign\u00e8rent dans une forme assez floue ce qui distinguait les employ\u00e9s des ouvriers, \u00e0 savoir un catalogue de privil\u00e8ges: de plus longs d\u00e9lais de pr\u00e9avis, la mensualisation de la r\u00e9tribution, le maintien du salaire en cas de maladie ou d'un emp\u00eachement n'impliquant pas la responsabilit\u00e9 de l'employ\u00e9, ainsi que l'octroi de vacances. En Suisse, le terme d'employ\u00e9 n'a jamais atteint le sens tr\u00e8s sp\u00e9cifique qu'il a eu en Allemagne, tel qu'il fut ancr\u00e9 dans les assurances sociales. Toutefois, dans la vie quotidienne, la politique sociale et l'organisation professionnelle, des diff\u00e9rences consid\u00e9rables entre le statut d'employ\u00e9 et celui d'ouvrier ont exist\u00e9; elles se sont nettement estomp\u00e9es depuis les ann\u00e9es 1960. Outre l'usage existant dans la vie active et dans la l\u00e9gislation, l'histoire sociale r\u00e9cente a adopt\u00e9 ce concept. Elle en donne une d\u00e9finition large, impliquant un groupe social qui a un mode de vie et une conscience de soi propres \u00e0 la classe moyenne et voit les ouvriers et la bourgeoisie comme des \u00e9trangers."], ["h2", "Quelques donn\u00e9es chiffr\u00e9es"], ["p", "D\u00e8s le d\u00e9but du XXe\u00a0s., le nombre total et les cat\u00e9gories d'employ\u00e9s furent relev\u00e9s de mani\u00e8re de plus en plus pr\u00e9cise par les recensements f\u00e9d\u00e9raux. Pour l'\u00e9poque pr\u00e9c\u00e9dente, on en est r\u00e9duit \u00e0 des estimations. S'\u00e9levant seulement \u00e0 un modeste pourcentage vers 1900, ce groupe connut un formidable d\u00e9veloppement \u00e0 long terme, qui ne se fit pas cependant de mani\u00e8re uniforme. Entre 1890 et 1920, la croissance fut particuli\u00e8rement marqu\u00e9e; de 1920 \u00e0 1945, elle se ralentit fortement, \u00e0 l'exception de la seconde moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1920. Apr\u00e8s 1945, le nombre des employ\u00e9s augmenta \u00e0 nouveau si massivement qu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 il d\u00e9passait celui des ouvriers. Cependant, \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960, de plus en plus d'employeurs accord\u00e8rent le statut d'employ\u00e9 \u00e0 des groupes d'ouvriers qualifi\u00e9s d\u00e9sireux de l'obtenir, raison pour laquelle les donn\u00e9es fournies par les recensements de 1970 et de 1980 perdent de leur pertinence. Pour la premi\u00e8re fois depuis 1900, le recensement de 1990 renon\u00e7a donc \u00e0 enregistrer s\u00e9par\u00e9ment ouvriers et employ\u00e9s et fondit dans une seule cat\u00e9gorie ouvriers et employ\u00e9s subalternes. Le chercheur en est ainsi r\u00e9duit, comme pour la fin du XIXe\u00a0s., \u00e0 additionner une multitude de m\u00e9tiers, dont la somme ne donne qu'un ordre de grandeur peu probant. Le ph\u00e9nom\u00e8ne refl\u00e8te un aspect important de l'\u00e9volution historique: un groupe social, d'abord h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne et insignifiant, apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 en ampleur et en coh\u00e9rence, voit ses contours s'estomper \u00e0 nouveau apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, malgr\u00e9 une croissance num\u00e9rique encore acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e."], ["h2", "Monde du travail et formation"], ["p", "Les activit\u00e9s des employ\u00e9s sont g\u00e9n\u00e9ralement difficiles \u00e0 cerner et \u00e0 distinguer de celles des ouvriers. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, les employ\u00e9s travaillent plut\u00f4t dans le traitement des informations, dans les postes de surveillance et de contr\u00f4le des subalternes ou dans le secteur de la vente. Pourtant ces crit\u00e8res n'apportent \u00e0 eux seuls aucune certitude sur la position sociale du groupe. Ainsi, jusqu'\u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le doute planait sur les activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la vente, qui en Suisse, \u00e0 la diff\u00e9rence des autres pays, \u00e9taient exerc\u00e9es en grande majorit\u00e9 par des femmes et souffraient par l\u00e0-m\u00eame d'un statut particuli\u00e8rement bas. Le tournant d\u00e9cisif se produisit sous la pression sociale et politique, lorsque, apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, une minorit\u00e9 de vendeuses commen\u00e7a \u00e0 se syndiquer dans les grandes villes. D\u00e8s lors, les responsables de la formation professionnelle et l'Association suisse des employ\u00e9s de commerce (Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce) s'efforc\u00e8rent de revaloriser la profession et d'int\u00e9grer les vendeurs au monde des employ\u00e9s pour les tenir \u00e0 l'\u00e9cart des syndicats socialistes. M\u00eame les contrema\u00eetres n'appartinrent pas d'embl\u00e9e au groupe des employ\u00e9s car ils provenaient du monde ouvrier et entretenaient d'\u00e9troites relations avec les syndicats. Dans leur cas, les tensions avec leurs subalternes, n\u00e9es de leur droit de commander, associ\u00e9es \u00e0 l'aggravation de la lutte des classes entre syndicats et employeurs, cr\u00e9\u00e8rent des clivages de plus en plus nets vers le bas et augment\u00e8rent leur besoin de s'appuyer sur des groupes qui leur \u00e9taient socialement apparent\u00e9s. Les personnes travaillant dans le domaine technique, la gestion ou la vente constitu\u00e8rent le noyau des professions les plus qualifi\u00e9es. Toutefois, les bureaux accueillirent durant les p\u00e9riodes de forte croissance une proportion \u00e9lev\u00e9e de personnes moins bien form\u00e9es, dont toujours plus de femmes apr\u00e8s 1900. Les groupes qualifi\u00e9s suivaient un apprentissage professionnel ou une \u00e9cole de commerce. Les m\u00e9tiers des sp\u00e9cialistes techniques, techniciens dipl\u00f4m\u00e9s ETS, ing\u00e9nieurs et chimistes, \u00e9taient plus difficiles d'acc\u00e8s et donc mieux consid\u00e9r\u00e9s et mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Leur formation dans les sciences naturelles permettait \u00e0 ces sp\u00e9cialistes de tenir presque enti\u00e8rement les femmes \u00e0 l'\u00e9cart, situation qui s'est peu modifi\u00e9e jusqu'\u00e0 aujourd'hui."], ["p", "Si les techniciens, les ing\u00e9nieurs et les chimistes furent souvent consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'origine comme des pionniers ou des innovateurs techniques et occupaient en tout cas des emplois de cadres, leur position fut modifi\u00e9e avant 1914 d\u00e9j\u00e0 dans les bureaux techniques des grandes entreprises industrielles d'exportation. Ils devinrent en partie des \"techniciens de bureau\" et remplirent des fonctions souvent \u00e9troitement d\u00e9limit\u00e9es dans le processus de la division du travail. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne fut encore plus marqu\u00e9 dans le secteur de l'administration commerciale, les plus grandes maisons comprenant des d\u00e9partements de plusieurs centaines de personnes jusqu'en 1920. La sp\u00e9cialisation professionnelle et la division du travail y \u00e9taient habituelles, mais les employ\u00e9s les plus instruits pouvaient compter sur de bonnes perspectives d'avancement, car les postes subalternes \u00e9taient largement occup\u00e9s par des personnes peu form\u00e9es, g\u00e9n\u00e9ralement des femmes. Il faut cependant constater que de telles entreprises sont rest\u00e9es jusqu'\u00e0 aujourd'hui l'exception, la masse des employ\u00e9s des secteurs techniques et commerciaux travaillant dans de moyennes et petites unit\u00e9s. Les relations avec l'autorit\u00e9 conservaient souvent une touche personnelle, on gardait une vue d'ensemble sur les t\u00e2ches \u00e0 accomplir et les aspects bureaucratiques du r\u00e8glement du travail ne d\u00e9passaient pas certaines limites. La forte croissance du secteur administratif dans l'industrie et les services s'accompagna d'une acc\u00e9l\u00e9ration de la division du travail, d'un plus grand formalisme au sein de l'entreprise et de vagues de rationalisation, exigeant de grandes facult\u00e9s d'adaptation de la part du personnel. Cette adaptation se produisait souvent lors d'un changement de g\u00e9n\u00e9rations, ce qui contribuait \u00e0 renforcer les tensions. De plus, les entreprises assignaient souvent les t\u00e2ches routini\u00e8res particuli\u00e8rement pesantes aux femmes qui exer\u00e7aient cette activit\u00e9 jusqu'\u00e0 leur mariage, donc g\u00e9n\u00e9ralement durant une p\u00e9riode assez br\u00e8ve, ce qui r\u00e9duisait leurs ambitions professionnelles. Il faut \u00e9galement observer qu'avec les rationalisations, il y avait aussi des gagnants et non seulement des perdants, de sorte que la vision du changement n'\u00e9tait pas uniforme. S'il arrivait que les salaires r\u00e9els s'effondrent pour la majorit\u00e9, entra\u00eenant des d\u00e9sordres sociopolitiques, comme entre 1917 et 1920, l'insatisfaction \u00e9tait g\u00e9n\u00e9rale, mais elle \u00e9tait surtout le fait des \u00e9l\u00e9ments les plus jeunes qui se voyaient l\u00e9s\u00e9s dans leurs esp\u00e9rances. De tels facteurs jou\u00e8rent un r\u00f4le d\u00e9cisif dans le changement de l'organisation des syndicats (associations d' Employ\u00e9s). Il n'est pas question globalement d'un processus de \"prol\u00e9tarisation\" \u00e0 long terme, c'est-\u00e0-dire d'un rapprochement g\u00e9n\u00e9ral avec la situation des ouvriers, qui se manifesterait par une baisse des revenus. Si ce processus se produisit parfois pour des personnes en d\u00e9but de carri\u00e8re, il fut souvent surestim\u00e9 par les contemporains ou donna lieu \u00e0 des pronostics erron\u00e9s. C'est apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, durant la p\u00e9riode de haute conjoncture, que le rapprochement entre ouvriers et employ\u00e9s fut le plus prononc\u00e9, en ce qui concerne les vacances par exemple. Du c\u00f4t\u00e9 des employ\u00e9s et de leurs repr\u00e9sentants, il ne fut pourtant gu\u00e8re per\u00e7u comme un probl\u00e8me, car il passa plut\u00f4t pour une promotion sociale des d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s et non une perte de privil\u00e8ges pour ceux qui \u00e9taient favoris\u00e9s jusqu'alors."], ["h2", "Modes de vie"], ["p", "Les d\u00e9penses, l'habitat, la consommation et les loisirs des employ\u00e9s \u00e9taient en partie influenc\u00e9s par les mod\u00e8les de la bourgeoisie ou de la classe moyenne, mais ils reprenaient aussi la notion traditionnelle du \"conforme au rang social\". Cependant, la majorit\u00e9 des jeunes employ\u00e9s disposait d'un revenu si modeste qu'il leur restait une faible marge pour organiser leur vie du point de vue social ou culturel. S'installer dans son logis n'\u00e9tait envisageable qu'apr\u00e8s le mariage, qui intervenait un peu plus tard que chez les ouvriers. Pour les femmes, qui vivaient g\u00e9n\u00e9ralement en \u00e9troite relation avec leur famille, cette revendication resta m\u00eame souvent insatisfaite jusque dans les ann\u00e9es 1950. Ph\u00e9nom\u00e8ne caract\u00e9ristique, les d\u00e9penses compl\u00e9mentaires portaient davantage sur le logement et les v\u00eatements (en partie pour des raisons professionnelles) que sur la nourriture, comme c'\u00e9tait habituel chez les ouvriers. En ce qui concerne le confort de l'habitat, les employ\u00e9s, locataires dans les nouveaux quartiers urbains, d\u00e9pass\u00e8rent entre les deux guerres le standing atteint par les ind\u00e9pendants de la classe moyenne. Pour acc\u00e9der au niveau de vie qu'ils revendiquaient, les employ\u00e9s limit\u00e8rent plus vite que les ouvriers ou les bourgeois le nombre de leurs enfants et adopt\u00e8rent syst\u00e9matiquement le planning familial."], ["p", "Le mode de vie des employ\u00e9s ne doit pas simplement \u00eatre qualifi\u00e9 de \"bourgeois\" ou de \"petit-bourgeois\", bien que ces sch\u00e9mas (concernant les v\u00eatements, le logement et la culture) aient exerc\u00e9 une influence pr\u00e9pond\u00e9rante. Certes, le d\u00e9marquage social envers le \"bas\", auquel ils aspiraient, donna une certaine importance \u00e0 ces mod\u00e8les. Mais, de bonne heure d\u00e9j\u00e0, les employ\u00e9s furent attir\u00e9s par les tendances nouvelles de la consommation de masse, les nouveaux m\u00e9dias ou les nouvelles formes de loisirs. Ainsi dans les ann\u00e9es 1920 et 1930, ils furent les pionniers d'un mode de vie qui finira par gagner le monde ouvrier et la bourgeoisie, dont le choix \u00e9tait r\u00e9tr\u00e9ci soit par des obligations traditionnelles, soit par des possibilit\u00e9s \u00e9conomiques limit\u00e9es. Les femmes employ\u00e9es dans le commerce jou\u00e8rent un r\u00f4le capital dans la diffusion des nouveaux modes de vie. Plus souvent issues du monde ouvrier que leurs coll\u00e8gues masculins, elles \u00e9pousaient aussi plus fr\u00e9quemment des ouvriers et contribu\u00e8rent \u00e0 att\u00e9nuer les fronti\u00e8res sociales. La p\u00e9riode de l'entre-deux-guerres vit se renforcer la tendance des alliances entre les deux groupes: les ouvriers qualifi\u00e9s de sexe masculin ressembl\u00e8rent d\u00e9sormais davantage aux employ\u00e9s et, \u00e0 leur tour, ces derniers adopt\u00e8rent des opinions qui avaient \u00e9t\u00e9 jusqu'alors propres aux premiers."], ["h2", "Orientations politiques et sociales"], ["p", "Comme salari\u00e9s et \"petit personnel\", la majorit\u00e9 des employ\u00e9s faisait politiquement partie du large spectre lib\u00e9ral-d\u00e9mocrate qui exer\u00e7ait une influence dominante depuis la cr\u00e9ation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, mais penchait plut\u00f4t pour l'aile gauche r\u00e9formatrice. A la diff\u00e9rence des ouvriers, qui commenc\u00e8rent \u00e0 s'\u00e9carter de ce courant d'opinion durant le dernier quart du XIXe\u00a0s. et constitu\u00e8rent leur propre organisation politique et syndicale, les employ\u00e9s lui rest\u00e8rent fid\u00e8les. Une partie des professionnels qualifi\u00e9s se consid\u00e9rait \u00e9galement comme les adjoints des patrons et comme de futurs ind\u00e9pendants, ce qui n'\u00e9tait pas du tout irr\u00e9aliste. Dans la lutte des classes, les employ\u00e9s se rang\u00e8rent du c\u00f4t\u00e9 des patrons, mais non de mani\u00e8re inconditionnelle; ils aspiraient en partie \u00e0 une prudente neutralit\u00e9 et, salari\u00e9s, il leur fallait aussi d\u00e9fendre leur cause. A partir de 1905 environ, leurs int\u00e9r\u00eats apparurent de plus en plus clairement; les ann\u00e9es 1917-1920, marqu\u00e9es par des troubles sociopolitiques, contraignirent les employ\u00e9s \u00e0 prendre davantage conscience de leur statut de travailleurs. Cependant, on n'enregistre pas de grands rapprochements avec les ouvriers, car \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, ceux-ci continu\u00e8rent d'\u00e9voluer vers la gauche sous l'influence des forces extr\u00e9mistes. C'est seulement \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1920 et pendant la crise \u00e9conomique mondiale que les organisations d'employ\u00e9s et les syndicats ouvriers conclurent une alliance ponctuelle et prudente."], ["p", "Contrairement \u00e0 l'\u00e9tiquette de \"petits bourgeois apolitiques\" qui leur est souvent accol\u00e9e, les employ\u00e9s particip\u00e8rent toujours plus activement \u00e0 la politique que la moyenne des ouvriers. Mais cette attitude fut moins frappante car leur engagement n'\u00e9tait pas aussi ax\u00e9 sur un camp d\u00e9fini. De plus, il existait de grandes diff\u00e9rences sociales \u00e0 l'interne, qui augment\u00e8rent avec le temps, notamment \u00e0 partir de la formation d'un v\u00e9ritable groupe de pointe d'employ\u00e9s ayant une fonction dirigeante. Dans la participation au vote par exemple, les diff\u00e9rences entre eux et les employ\u00e9s subalternes \u00e9taient passablement plus importantes que celles existant entre les seconds et les ouvriers qualifi\u00e9s. Cependant, ce large \u00e9ventail n'eut que peu de cons\u00e9quences pour les orientations sociales et politiques. L'acc\u00e8s au rang de cadres moyens et sup\u00e9rieurs n'\u00e9tait aucunement une perspective irr\u00e9aliste, notamment pour les employ\u00e9s masculins qualifi\u00e9s. L'ascension sociale gr\u00e2ce \u00e0 la formation et aux r\u00e9alisations individuelles, ainsi qu'une croyance raisonnable dans le progr\u00e8s rest\u00e8rent caract\u00e9ristiques de ce milieu. Les groupes les plus qualifi\u00e9s, notamment employ\u00e9s techniques et commerciaux, s'attach\u00e8rent tr\u00e8s fortement \u00e0 de telles valeurs. Le grand nombre des moins favoris\u00e9s, qui n'esp\u00e9rait aucune ascension sociale importante, ne put se soustraire \u00e0 l'influence de ces mod\u00e8les."], ["h2", "Employ\u00e9s du service public"], ["p", "Si la recherche est tr\u00e8s lacunaire en ce qui concerne les employ\u00e9s du service public (administration, transports, communications, \u00e9nergie, instruction, sant\u00e9), c'est peut-\u00eatre en raison de l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 et de la d\u00e9finition peu claire de ces groupes. Leur d\u00e9limitation par rapport aux fonctionnaires et aux ouvriers est floue. De plus, ce personnel se r\u00e9partit aux niveaux communal, cantonal et f\u00e9d\u00e9ral. Pour ce qui est de l'emploi, les cantons, autrefois en troisi\u00e8me position derri\u00e8re la Conf\u00e9d\u00e9ration et les communes, sont devenus les employeurs les plus importants depuis 1950 (environ 40% en 1991), ph\u00e9nom\u00e8ne qui s'explique notamment par la d\u00e9l\u00e9gation des t\u00e2ches f\u00e9d\u00e9rales (f\u00e9d\u00e9ralisme d'ex\u00e9cution). Les remarques suivantes s'appliquent en premier lieu au personnel f\u00e9d\u00e9ral, mais elles ne diff\u00e9reraient gu\u00e8re pour les cantons et les communes."], ["p", "Il manqua longtemps des r\u00e9glementations juridiques uniformes pour d\u00e9finir ce qu'\u00e9tait un employ\u00e9 du service public. Parall\u00e8lement \u00e0 la loi sur le statut des fonctionnaires de 1927, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicta un \"r\u00e8glement provisoire pour les employ\u00e9s\" en 1928. En 1947, un r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral pour les employ\u00e9s, renouvel\u00e9 plusieurs fois, rempla\u00e7a les dispositions ant\u00e9rieures plut\u00f4t confuses. Le personnel des PTT et des CFF continua de rester soumis \u00e0 des r\u00e8glements sp\u00e9ciaux."], ["p", "Les employ\u00e9s se distinguaient entre autres des fonctionnaires nomm\u00e9s \u00e0 vie par leur engagement d'une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e; ils ne jouissaient pas comme eux de l'\u00e9chelonnement des d\u00e9lais de pr\u00e9avis. Les deux groupes \u00e9taient soumis au devoir de fid\u00e9lit\u00e9 et \u00e0 l'interdiction de gr\u00e8ve, en vigueur depuis 1927. C'est par la mensualisation de leur salaire qu'ils se d\u00e9marquaient essentiellement des ouvriers, pay\u00e9s \u00e0 l'heure ou \u00e0 la journ\u00e9e (modes de paiement annul\u00e9s en 1968). L'engagement en tant qu'employ\u00e9 constituait souvent une \u00e9tape pr\u00e9c\u00e9dant la nomination \u00e0 la fonction publique. Le mode de classification \u00e9tait moins une question de l'activit\u00e9 exerc\u00e9e que de proportions des forces politiques: \u00e0 titre d'exemple, durant les d\u00e9bats sur la loi relative au statut des fonctionnaires dans les ann\u00e9es 1920, l'Union f\u00e9d\u00e9rative des fonctionnaires, employ\u00e9s et ouvriers de la Conf\u00e9d\u00e9ration fond\u00e9e en 1903 (Union f\u00e9d\u00e9rative du personnel des administrations et des entreprises publiques \u00e0 partir de 1931) exer\u00e7a une forte pression pour que certaines cat\u00e9gories professionnelles soient mieux cot\u00e9es. A l'inverse, leur distribution pouvait \u00eatre modifi\u00e9e temporairement par mesure d'\u00e9conomie: la proportion des fonctionnaires tomba de 71% \u00e0 53% entre 1930 et 1944, celle des employ\u00e9s monta de 15% \u00e0 20% et celle des ouvriers de 13% \u00e0 22%."], ["p", "La d\u00e9marcation entra\u00een\u00e9e par la politique diff\u00e9rencia les employ\u00e9s du service public de ceux de l'\u00e9conomie priv\u00e9e, o\u00f9 les influences de la soci\u00e9t\u00e9, de la profession et du march\u00e9 \u00e9taient plus fortes. A titre d'exemple, les administrateurs des bureaux de poste et de t\u00e9l\u00e9graphe dans les campagnes, les facteurs ruraux, les femmes garde-barri\u00e8res et les assistantes de bureaux \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s vers 1930 comme des \"employ\u00e9s permanents\" qui ne pouvaient pas devenir fonctionnaires. L'utilisation de termes de l'\u00e9conomie priv\u00e9e est trompeuse: les fonctionnaires et les employ\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9taient en fait souvent des ouvriers en raison de leur activit\u00e9 professionnelle et de leur salaire. La discrimination de la main-d'\u0153uvre f\u00e9minine, pratiqu\u00e9e fr\u00e9quemment, reposait elle aussi sur une d\u00e9cision politique. Lorsque la p\u00e9nurie de personnel r\u00e9gnait, comme ce fut le cas entre 1870 et 1888 dans le service des t\u00e9l\u00e9graphes, les femmes purent acc\u00e9der \u00e0 la fonction publique."], ["p", "Les r\u00e9tributions du secteur public s'align\u00e8rent sur celles de l'\u00e9conomie priv\u00e9e. Cependant, les salaires \u00e9taient plus stables en raison de leur fixation politique, ce qui constituait un avantage en p\u00e9riode de crise, alors que la haute conjoncture \u00e9tait relativement d\u00e9favorable. La s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi et l'introduction pr\u00e9coce de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, qui faisaient d\u00e9faut dans l'\u00e9conomie priv\u00e9e, furent d'une grande importance. A partir de 1921, les ouvriers, les fonctionnaires et les employ\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration purent b\u00e9n\u00e9ficier d'une assurance vieillesse avec une retraite maximum de 70% du salaire assur\u00e9."]], "text_links": [[], [{"start": 529, "end": 537, "mention": "ouvriers", "href": "/fr/articles/016386/2010-05-06/", "dhsid": "016386", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 43, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 81, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 136, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6958747", "wikipedia_page_id": 1715632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6958747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q93288", "wikipedia_page_id": 42487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q93288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q176006", "wikipedia_page_id": 449072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q176006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 659, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163887", "wikipedia_page_id": 134659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 998, "end": 1004, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1270515", "wikipedia_page_id": 4538661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1270515", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1021, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1105, "end": 1114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 1205, "end": 1222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 1390, "end": 1401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1471, "end": 1487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q908604", "wikipedia_page_id": 1113013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q908604", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1567, "end": 1580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q874405", "wikipedia_page_id": 604965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q874405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1609, "end": 1626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7087", "wikipedia_page_id": 52369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1640, "end": 1654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}], [], [{"start": 523, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 7355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 690, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 970, "end": 989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q862577", "wikipedia_page_id": 6042081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q862577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1251, "end": 1268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q518730", "wikipedia_page_id": 54566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q518730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1353, "end": 1366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q874405", "wikipedia_page_id": 604965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q874405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1498, "end": 1522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6958747", "wikipedia_page_id": 1715632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6958747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 867, "end": 892, "mention": "formation professionnelle", "href": "/fr/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formation professionnelle"}, {"start": 943, "end": 982, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "href": "/fr/articles/016487/2011-10-28/", "dhsid": "016487", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737058", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "dhsid": "016487", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_des_employ%C3%A9s_de_commerce", "namede": "Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaufm%C3%A4nnischer_Verband_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Commercial Association", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Commercial_Association", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q681615", "instanceofLabel": "syndicat", "gndid": "10112162-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737058", "wikipedia_page_title": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce"}, {"start": 404, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 490, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 684, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1307337", "wikipedia_page_id": 204481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 733, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 867, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 898, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1225, "end": 1238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713481", "wikipedia_page_id": 412932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713481", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1414, "end": 1431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1744607", "wikipedia_page_id": 36077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1744607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1974, "end": 1987, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369650", "wikipedia_page_id": 155671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1995, "end": 2012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143635", "wikipedia_page_id": 600922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2076, "end": 2079, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2207, "end": 2226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7991", "wikipedia_page_id": 4355550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 526, "end": 540, "mention": "administration", "href": "/fr/articles/010342/2014-01-15/", "dhsid": "010342", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2593, "end": 2617, "mention": "associations d' Employ\u00e9s", "href": "/fr/articles/016480/2009-04-09/", "dhsid": "016480", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515124", "itemLabel": "Q2515124", "dhsid": "016480", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Vereinigung schweizerischer Angestelltenverb\u00e4nde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigung_schweizerischer_Angestelltenverb%C3%A4nde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Confederation of Swiss Employees' Associations", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confederation_of_Swiss_Employees%27_Associations", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515124", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 448, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207449", "wikipedia_page_id": 198381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026219", "dhsid": "026219", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "itemLabel": "division du travail", "dhsid": "026219", "namefr": "Division du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Division_du_travail", "namede": "Arbeitsteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsteilung", "nameit": "Divisione del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Divisione_del_lavoro", "nameen": "Division of labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Division_of_labour", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002787-9", "wikidata_id": "Q207449"}}, {"start": 698, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207449", "wikipedia_page_id": 198381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026219", "dhsid": "026219", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "itemLabel": "division du travail", "dhsid": "026219", "namefr": "Division du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Division_du_travail", "namede": "Arbeitsteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsteilung", "nameit": "Divisione del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Divisione_del_lavoro", "nameen": "Division of labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Division_of_labour", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002787-9", "wikidata_id": "Q207449"}}, {"start": 1496, "end": 1515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207449", "wikipedia_page_id": 198381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026219", "dhsid": "026219", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q207449", "itemLabel": "division du travail", "dhsid": "026219", "namefr": "Division du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Division_du_travail", "namede": "Arbeitsteilung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsteilung", "nameit": "Divisione del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Divisione_del_lavoro", "nameen": "Division of labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Division_of_labour", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002787-9", "wikidata_id": "Q207449"}}, {"start": 1621, "end": 1642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q483921", "wikipedia_page_id": 324699, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q483921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2246, "end": 2260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194489", "wikipedia_page_id": 80801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2673, "end": 2688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132603", "wikipedia_page_id": 105244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2752, "end": 2774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 3005, "end": 3029, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}], [{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32090", "wikipedia_page_id": 1332478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 141, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}, {"start": 686, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 699, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1107, "end": 1121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241588", "wikipedia_page_id": 605057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013791", "dhsid": "013791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q241588", "itemLabel": "classes moyennes", "dhsid": "013791", "namefr": "Classe moyenne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_moyenne", "namede": "Mittelschicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelschicht", "nameit": "Ceto medio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceto_medio", "nameen": "Middle class", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_class", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4039713-0", "wikidata_id": "Q241588"}}, {"start": 1139, "end": 1152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175850", "wikipedia_page_id": 230348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175850", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1305, "end": 1322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1280670", "wikipedia_page_id": 1917528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1280670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 87, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q75617", "wikipedia_page_id": 605043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q75617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15789330", "wikipedia_page_id": 12382951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15789330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2144496", "wikipedia_page_id": 74389, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2144496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 7355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713481", "wikipedia_page_id": 412932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713481", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 852, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32090", "wikipedia_page_id": 1332478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 889, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713481", "wikipedia_page_id": 412932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713481", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1056, "end": 1074, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 108, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q232595", "wikipedia_page_id": 7108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q232595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 651, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1744607", "wikipedia_page_id": 36077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1744607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1312, "end": 1323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 7355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1338, "end": 1363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154510", "wikipedia_page_id": 3506375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 32, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q75617", "wikipedia_page_id": 605043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q75617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 947, "end": 964, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194417", "wikipedia_page_id": 669251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015995", "dhsid": "015995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "itemLabel": "mobilit\u00e9 sociale", "dhsid": "015995", "namefr": "Mobilit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Mobilit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Mobilit%C3%A4t", "nameit": "Mobilit\u00e0 (sociologia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A0_(sociologia)", "nameen": "Social mobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_mobility", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4077572-0", "wikidata_id": "Q194417"}}, {"start": 1299, "end": 1316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194417", "wikipedia_page_id": 669251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015995", "dhsid": "015995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "itemLabel": "mobilit\u00e9 sociale", "dhsid": "015995", "namefr": "Mobilit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Mobilit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Mobilit%C3%A4t", "nameit": "Mobilit\u00e0 (sociologia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A0_(sociologia)", "nameen": "Social mobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_mobility", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4077572-0", "wikidata_id": "Q194417"}}], [{"start": 12, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161837", "wikipedia_page_id": 2759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 286, "end": 300, "mention": "fonctionnaires", "href": "/fr/articles/010346/2011-09-14/", "dhsid": "010346", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65227539", "itemLabel": "Q65227539", "dhsid": "010346", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Beamter (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beamter_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65227539", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 70, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161837", "wikipedia_page_id": 2759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 680, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 27195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 100, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161837", "wikipedia_page_id": 2759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1161855", "wikipedia_page_id": 35840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1161855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 407, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3399837", "wikipedia_page_id": 53148, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3399837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83835", "wikipedia_page_id": 58976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042003", "dhsid": "042003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "itemLabel": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "dhsid": "042003", "namefr": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_f%C3%A9d%C3%A9raux_suisses", "namede": "Schweizerische Bundesbahnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Bundesbahnen", "nameit": "Ferrovie Federali Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovie_Federali_Svizzere", "nameen": "Swiss Federal Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q249556", "instanceofLabel": "entreprise ferroviaire", "gndid": "2032050-4", "wikidata_id": "Q83835"}}], [{"start": 559, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11771944", "wikipedia_page_id": 1260922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11771944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1161855", "wikipedia_page_id": 35840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1161855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 788, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 7355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 803, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 867, "end": 887, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 897, "end": 946, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 954, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17990971", "wikipedia_page_id": 573006, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17990971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 70, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161837", "wikipedia_page_id": 2759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6987428", "wikipedia_page_id": 45260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6987428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 581, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169207", "wikipedia_page_id": 112322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 719, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13440398", "wikipedia_page_id": 113048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13440398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 957, "end": 974, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11771944", "wikipedia_page_id": 1260922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11771944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 20, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294217", "wikipedia_page_id": 266123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2483208", "wikipedia_page_id": 2778028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2483208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016384/2009-11-18"}