{"search_result_name": "Manifestations", "language": "fr", "id": "016547", "version": "2005-03-29", "_text": "Manifestations\n\nForme d'utilisation organis\u00e9e de l'espace public, la manifestation politique permet \u00e0 un groupe de citoyens, en particulier s'il a peu de ressources ou peu d'influence dans les processus de d\u00e9cision institutionnels, de faire conna\u00eetre une opinion ou une volont\u00e9. Exer\u00e7ant une pression inhabituelle sur les lieux et \u00e9quipements collectifs, elle est g\u00e9n\u00e9ralement soumise \u00e0 autorisation. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale ne garantit pas explicitement la libert\u00e9 de manifester. Mais en 1970 et 1973, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral en fit un droit fond\u00e9 sur la libert\u00e9 d'opinion et celle de rassemblement (Droits de l'homme).\n\nAu XIXe\u00a0s., les traditionnelles manifestations de rue non violentes naissent \u00e0 partir de trois courants: celui des marches spontan\u00e9es accompagnant r\u00e9voltes urbaines et r\u00e9voltes paysannes; celui des rassemblements populaires typiques de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (comme le m\u00e9morial d'Uster en 1830) et du mouvement d\u00e9mocratique des ann\u00e9es 1860; enfin, celui des processions religieuses et des cort\u00e8ges la\u00efques organis\u00e9s dans les grandes occasions.\n\nDans le cadre du mouvement ouvrier de la fin du XIXe\u00a0s. apparurent les manifestations de rue organis\u00e9es et dont le d\u00e9roulement ordonn\u00e9 d\u00e9pendait \u00e0 la fois de la r\u00e9pression polici\u00e8re ou militaire et de l'autodiscipline des manifestants. Les manifestations de solidarit\u00e9 lors de gr\u00e8ves (150 manifestations avec pr\u00e8s de 10\u00a0000 participants entre 1880 et 1914), ainsi que les cort\u00e8ges du Premier mai (depuis 1890) en sont les principaux exemples. Les manifestants devaient d\u00e9filer avec discipline et dignit\u00e9 pour montrer qu'ils \u00e9taient capables de maintenir l'ordre dans leurs rangs. Le nombre de manifestations atteignit un maximum vers la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, avec les d\u00e9fil\u00e9s de femmes contre le rench\u00e9rissement, les rassemblements pacifistes et la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918. Les manifestations politiques de l'entre-deux-guerres, dont l'histoire est mal connue, rest\u00e8rent largement le fait de la gauche, mais il y eut des exceptions: marche sur Berne des paysans (1928), d\u00e9fil\u00e9s de rue des mouvements frontistes.\n\nDans l'apr\u00e8s-guerre, les manifestations furent un moyen d'expression politique utilis\u00e9 non seulement par la gauche, mais aussi par des organisations paysannes (notamment en 1954, 1961 et 1996), voire par des milieux bourgeois (lors de la crise hongroise de 1956 et de l'invasion sovi\u00e9tique de la Tch\u00e9coslovaquie de 1968) et, plus tard, par la droite bourgeoise (par exemple les manifestations anti-europ\u00e9ennes de 1995). Cependant, ce furent surtout les nouveaux mouvements sociaux qui se servirent de cet outil, pour d\u00e9fendre une politique \u00e9cologiste, pacifiste et internationaliste: protestations contre la centrale \u00e9lectrique de Rheinau (1952), marches de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te du mouvement antinucl\u00e9aire (de 1963 \u00e0 1966, et dans les ann\u00e9es 1970) et du mouvement pour la paix (ann\u00e9es 1980). Depuis 1968, le nombre de manifestations s'accrut continuellement. Le mouvement de mai 68 (R\u00e9voltes des jeunes) inventa de nouvelles formes de manifestations (actions directes, sit-in, happenings) et changea l'image qu'on s'en faisait. La vague des protestations publiques atteignit son apog\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, surtout avec la manifestation contre la \"double d\u00e9cision\" (d\u00e9ploiement de missiles) de l'Otan en 1983 \u00e0 Berne qui rassembla 40\u00a0000 personnes. Par la suite, les manifestants se mobilis\u00e8rent surtout en faveur de th\u00e8mes concernant la politique sociale ou \u00a0la situation politique des femmes (Gr\u00e8ve des femmes, 1991); de plus en plus fr\u00e9quemment, on vit des \u00e9trangers r\u00e9clamer le respect des droits de l'homme dans leur pays d'origine.\n\nA c\u00f4t\u00e9 ou en marge des manifestations organis\u00e9es et autoris\u00e9es, il y a toujours eu des actions spontan\u00e9es et des \u00e9ruptions de violence dans lesquelles les m\u00e9thodes d'intervention des forces de l'ordre jou\u00e8rent un r\u00f4le important. Parfois, ces interventions (Service d'ordre de l'arm\u00e9e) entra\u00een\u00e8rent des morts (notamment en novembre 1917 \u00e0 Zurich et en 1932 lors de la fusillade de Gen\u00e8ve). Des d\u00e9bordements majeurs accompagn\u00e8rent les manifestations exigeant l'expulsion des activistes nazis apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. D'autres actions violentes eurent lieu \u00e0 Zurich en 1968 (\u00e9chauffour\u00e9es devant le magasin Globus), dans le cadre du mouvement des autonomes (ann\u00e9es 1980), lors de manifestations paysannes et de protestations altermondialistes (Forum \u00e9conomique mondial de Davos en 2000 et 2001). Dans ces cas, des restrictions du droit de manifester et des interdictions cantonales de se masquer ont \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9es.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Conflits sociaux / Formes et symboles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046300."}], "title": "Manifestations", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRuedi Brassel-Moser\nTraduction:\nDenis Rohrer"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Kriesi et al., \u00e9d., Politische Aktivierung in der Schweiz 1945-1978, 1981", "author": ["H. Kriesi et al."], "tpub": ["Politische Aktivierung in der Schweiz 1945-1978"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft"]}, {"text": "B.J. Warneken, \u00e9d., Massenmedium Strasse, 1991", "author": ["B.J. Warneken"], "tpub": ["Massenmedium Strasse"]}, {"text": "A. W\u00fcrgler, Unruhen und \u00d6ffentlichkeit, 1995", "author": ["A. W\u00fcrgler"], "tpub": ["Unruhen und \u00d6ffentlichkeit, 1995"]}, {"text": "J. Barranco, Au-del\u00e0 des slogans, 1997", "author": ["J. Barranco"], "tpub": ["Au-del\u00e0 des slogans, 1997"]}, {"text": "M. Giugni, F. Passy, Histoires de mobilisation politique en Suisse, 1997", "author": ["M. Giugni, F. Passy"], "tpub": ["Histoires de mobilisation politique en Suisse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Manifestations"], ["p", "Forme d'utilisation organis\u00e9e de l'espace public, la manifestation politique permet \u00e0 un groupe de citoyens, en particulier s'il a peu de ressources ou peu d'influence dans les processus de d\u00e9cision institutionnels, de faire conna\u00eetre une opinion ou une volont\u00e9. Exer\u00e7ant une pression inhabituelle sur les lieux et \u00e9quipements collectifs, elle est g\u00e9n\u00e9ralement soumise \u00e0 autorisation. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale ne garantit pas explicitement la libert\u00e9 de manifester. Mais en 1970 et 1973, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral en fit un droit fond\u00e9 sur la libert\u00e9 d'opinion et celle de rassemblement (Droits de l'homme)."], ["p", "Au XIXe\u00a0s., les traditionnelles manifestations de rue non violentes naissent \u00e0 partir de trois courants: celui des marches spontan\u00e9es accompagnant r\u00e9voltes urbaines et r\u00e9voltes paysannes; celui des rassemblements populaires typiques de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (comme le m\u00e9morial d'Uster en 1830) et du mouvement d\u00e9mocratique des ann\u00e9es 1860; enfin, celui des processions religieuses et des cort\u00e8ges la\u00efques organis\u00e9s dans les grandes occasions."], ["p", "Dans le cadre du mouvement ouvrier de la fin du XIXe\u00a0s. apparurent les manifestations de rue organis\u00e9es et dont le d\u00e9roulement ordonn\u00e9 d\u00e9pendait \u00e0 la fois de la r\u00e9pression polici\u00e8re ou militaire et de l'autodiscipline des manifestants. Les manifestations de solidarit\u00e9 lors de gr\u00e8ves (150 manifestations avec pr\u00e8s de 10\u00a0000 participants entre 1880 et 1914), ainsi que les cort\u00e8ges du Premier mai (depuis 1890) en sont les principaux exemples. Les manifestants devaient d\u00e9filer avec discipline et dignit\u00e9 pour montrer qu'ils \u00e9taient capables de maintenir l'ordre dans leurs rangs. Le nombre de manifestations atteignit un maximum vers la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, avec les d\u00e9fil\u00e9s de femmes contre le rench\u00e9rissement, les rassemblements pacifistes et la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918. Les manifestations politiques de l'entre-deux-guerres, dont l'histoire est mal connue, rest\u00e8rent largement le fait de la gauche, mais il y eut des exceptions: marche sur Berne des paysans (1928), d\u00e9fil\u00e9s de rue des mouvements frontistes."], ["p", "Dans l'apr\u00e8s-guerre, les manifestations furent un moyen d'expression politique utilis\u00e9 non seulement par la gauche, mais aussi par des organisations paysannes (notamment en 1954, 1961 et 1996), voire par des milieux bourgeois (lors de la crise hongroise de 1956 et de l'invasion sovi\u00e9tique de la Tch\u00e9coslovaquie de 1968) et, plus tard, par la droite bourgeoise (par exemple les manifestations anti-europ\u00e9ennes de 1995). Cependant, ce furent surtout les nouveaux mouvements sociaux qui se servirent de cet outil, pour d\u00e9fendre une politique \u00e9cologiste, pacifiste et internationaliste: protestations contre la centrale \u00e9lectrique de Rheinau (1952), marches de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4te du mouvement antinucl\u00e9aire (de 1963 \u00e0 1966, et dans les ann\u00e9es 1970) et du mouvement pour la paix (ann\u00e9es 1980). Depuis 1968, le nombre de manifestations s'accrut continuellement. Le mouvement de mai 68 (R\u00e9voltes des jeunes) inventa de nouvelles formes de manifestations (actions directes, sit-in, happenings) et changea l'image qu'on s'en faisait. La vague des protestations publiques atteignit son apog\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, surtout avec la manifestation contre la \"double d\u00e9cision\" (d\u00e9ploiement de missiles) de l'Otan en 1983 \u00e0 Berne qui rassembla 40\u00a0000 personnes. Par la suite, les manifestants se mobilis\u00e8rent surtout en faveur de th\u00e8mes concernant la politique sociale ou \u00a0la situation politique des femmes (Gr\u00e8ve des femmes, 1991); de plus en plus fr\u00e9quemment, on vit des \u00e9trangers r\u00e9clamer le respect des droits de l'homme dans leur pays d'origine."], ["p", "A c\u00f4t\u00e9 ou en marge des manifestations organis\u00e9es et autoris\u00e9es, il y a toujours eu des actions spontan\u00e9es et des \u00e9ruptions de violence dans lesquelles les m\u00e9thodes d'intervention des forces de l'ordre jou\u00e8rent un r\u00f4le important. Parfois, ces interventions (Service d'ordre de l'arm\u00e9e) entra\u00een\u00e8rent des morts (notamment en novembre 1917 \u00e0 Zurich et en 1932 lors de la fusillade de Gen\u00e8ve). Des d\u00e9bordements majeurs accompagn\u00e8rent les manifestations exigeant l'expulsion des activistes nazis apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. D'autres actions violentes eurent lieu \u00e0 Zurich en 1968 (\u00e9chauffour\u00e9es devant le magasin Globus), dans le cadre du mouvement des autonomes (ann\u00e9es 1980), lors de manifestations paysannes et de protestations altermondialistes (Forum \u00e9conomique mondial de Davos en 2000 et 2001). Dans ces cas, des restrictions du droit de manifester et des interdictions cantonales de se masquer ont \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9es."]], "text_links": [[], [{"start": 582, "end": 599, "mention": "Droits de l'homme", "href": "/fr/articles/013979/2021-02-18/", "dhsid": "013979", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687109", "itemLabel": "droits fondamentaux en Suisse", "dhsid": "013979", "namefr": "Droits fondamentaux en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droits_fondamentaux_en_Suisse", "namede": "Grundrechte (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundrechte_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Human rights in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q69358181", "instanceofLabel": "droits de l'homme par pays", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687109", "wikipedia_page_title": "Droits fondamentaux en Suisse"}, {"start": 35, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294440", "wikipedia_page_id": 110368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294440", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16513426", "wikipedia_page_id": 148681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16513426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 443, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162254", "wikipedia_page_id": 4858473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676553", "wikipedia_page_id": 654488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009631", "dhsid": "009631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "itemLabel": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "009631", "namefr": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribunal_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesgericht (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesgericht_(Schweiz)", "nameit": "Tribunale federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tribunale_federale_svizzero", "nameen": "Federal Supreme Court of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Supreme_Court_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q190752", "instanceofLabel": "cour supr\u00eame", "gndid": "37886-0", "wikidata_id": "Q676553"}}, {"start": 537, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 447124, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 582, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8458", "wikipedia_page_id": 71168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 147, "end": 164, "mention": "r\u00e9voltes urbaines", "href": "/fr/articles/025758/2012-02-16/", "dhsid": "025758", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 168, "end": 186, "mention": "r\u00e9voltes paysannes", "href": "/fr/articles/025759/2011-03-24/", "dhsid": "025759", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 262, "end": 278, "mention": "m\u00e9morial d'Uster", "href": "/fr/articles/017230/2014-01-14/", "dhsid": "017230", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686670", "itemLabel": "m\u00e9morial d'Uster", "dhsid": "017230", "namefr": "M\u00e9morial d'Uster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9morial_d%27Uster", "namede": "Ustertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ustertag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ustertag", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ustertag", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686670", "wikipedia_page_title": "M\u00e9morial d'Uster"}, {"start": 32, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 529243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76611", "wikipedia_page_id": 6885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124757", "wikipedia_page_id": 172048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124757", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64032", "wikipedia_page_id": 262446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000135", "dhsid": "000135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64032", "itemLabel": "Uster", "dhsid": "000135", "namefr": "Uster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uster", "namede": "Uster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uster", "nameit": "Uster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uster", "nameen": "Uster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4107491-9", "wikidata_id": "Q64032"}}, {"start": 321, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39844", "wikipedia_page_id": 7361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q898830", "wikipedia_page_id": 203284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q898830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q838472", "wikipedia_page_id": 449286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q838472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 277, "end": 283, "mention": "gr\u00e8ves", "href": "/fr/articles/016528/2013-12-03/", "dhsid": "016528", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve"}, {"start": 384, "end": 395, "mention": "Premier mai", "href": "/fr/articles/017444/2020-02-19/", "dhsid": "017444", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q649352", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Allemagne", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1401527", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Russie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197685", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2097974", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Bi\u00e9lorussie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558684", "instanceofLabel": "journ\u00e9e internationale", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q88173204", "instanceofLabel": "Q88173204", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "wikipedia_page_title": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs"}, {"start": 763, "end": 777, "mention": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "href": "/fr/articles/016533/2012-08-09/", "dhsid": "016533", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse"}, {"start": 17, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 529243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 647, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 746, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 11051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 763, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 875235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}, {"start": 822, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 957, "end": 962, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1002, "end": 1023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470207", "wikipedia_page_id": 12371839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017405", "dhsid": "017405", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1", "wikidata_id": "Q1470207"}}], [{"start": 462, "end": 480, "mention": "mouvements sociaux", "href": "/fr/articles/043688/2012-11-07/", "dhsid": "043688", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 684, "end": 707, "mention": "mouvement antinucl\u00e9aire", "href": "/fr/articles/016516/2007-07-23/", "dhsid": "016516", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "itemLabel": "mouvement antinucl\u00e9aire", "dhsid": "016516", "namefr": "Mouvement antinucl\u00e9aire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_antinucl%C3%A9aire", "namede": "Anti-Atomkraft-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Atomkraft-Bewegung", "nameit": "Movimento anti-nucleare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Movimento_anti-nucleare", "nameen": "Anti-nuclear movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-nuclear_movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "wikipedia_page_title": "Mouvement antinucl\u00e9aire"}, {"start": 885, "end": 904, "mention": "R\u00e9voltes des jeunes", "href": "/fr/articles/017349/2011-03-24/", "dhsid": "017349", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "itemLabel": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "dhsid": "017349", "namefr": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89meutes_de_l%27op%C3%A9ra", "namede": "Jugendunruhen in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jugendunruhen_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Opernhauskrawalle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Opernhauskrawalle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "wikipedia_page_title": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra"}, {"start": 1402, "end": 1418, "mention": "Gr\u00e8ve des femmes", "href": "/fr/articles/058286/2019-06-12/", "dhsid": "058286", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "itemLabel": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "dhsid": "058286", "namefr": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_des_femmes_du_14_juin_1991", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318839", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve des femmes", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991"}, {"start": 7, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1201472", "wikipedia_page_id": 531776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1201472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3062289", "wikipedia_page_id": 737690, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3062289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164348", "wikipedia_page_id": 508401, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1773668", "wikipedia_page_id": 5199776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1773668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223200", "wikipedia_page_id": 585064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1979837", "wikipedia_page_id": 926256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 11051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 565, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337795", "wikipedia_page_id": 3677707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 608, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159719", "wikipedia_page_id": 43524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67534", "wikipedia_page_id": 263628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000032", "dhsid": "000032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67534", "itemLabel": "Rheinau", "dhsid": "000032", "namefr": "Rheinau (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rheinau_(Zurich)", "namede": "Rheinau ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rheinau_ZH", "nameit": "Rheinau (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rheinau_(Svizzera)", "nameen": "Rheinau, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rheinau,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4049741-0", "wikidata_id": "Q67534"}}, {"start": 658, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21196", "wikipedia_page_id": 29122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027288", "dhsid": "027288", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4044040-0", "wikidata_id": "Q21196"}}, {"start": 671, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39864", "wikipedia_page_id": 66172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q574580", "wikipedia_page_id": 146856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016516", "dhsid": "016516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "itemLabel": "mouvement antinucl\u00e9aire", "dhsid": "016516", "namefr": "Mouvement antinucl\u00e9aire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_antinucl%C3%A9aire", "namede": "Anti-Atomkraft-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Atomkraft-Bewegung", "nameit": "Movimento anti-nucleare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Movimento_anti-nucleare", "nameen": "Anti-nuclear movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-nuclear_movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "", "wikidata_id": "Q574580"}}, {"start": 737, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 756, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708312", "wikipedia_page_id": 1093191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 780, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 864, "end": 883, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6743", "wikipedia_page_id": 2059, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6743", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 953, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506259", "wikipedia_page_id": 75435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 971, "end": 977, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147337", "wikipedia_page_id": 1320300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1101, "end": 1112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1203, "end": 1207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7184", "wikipedia_page_id": 2237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1218, "end": 1223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1345, "end": 1362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 1402, "end": 1418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1501, "end": 1518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8458", "wikipedia_page_id": 71168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 257, "end": 283, "mention": "Service d'ordre de l'arm\u00e9e", "href": "/fr/articles/008686/2012-11-12/", "dhsid": "008686", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 367, "end": 386, "mention": "fusillade de Gen\u00e8ve", "href": "/fr/articles/017337/2007-07-11/", "dhsid": "017337", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "itemLabel": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "dhsid": "017337", "namefr": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fusillade_du_9_novembre_1932_%C3%A0_Gen%C3%A8ve", "namede": "Unruhen von Genf 1932", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unruhen_von_Genf_1932", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Geneva fusillade of 9 November 1932", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva_fusillade_of_9_November_1932", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "wikipedia_page_title": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve"}, {"start": 183, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35535", "wikipedia_page_id": 436907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 367, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q959365", "wikipedia_page_id": 2381132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017337", "dhsid": "017337", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "itemLabel": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "dhsid": "017337", "namefr": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fusillade_du_9_novembre_1932_%C3%A0_Gen%C3%A8ve", "namede": "Unruhen von Genf 1932", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unruhen_von_Genf_1932", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Geneva fusillade of 9 November 1932", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva_fusillade_of_9_November_1932", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q959365"}}, {"start": 484, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7310", "wikipedia_page_id": 1530239, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017461", "dhsid": "017461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "itemLabel": "nazisme", "dhsid": "017461", "namefr": "Nazisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nazisme", "namede": "Nationalsozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationalsozialismus", "nameit": "Nazionalsocialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionalsocialismo", "nameen": "Nazism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nazism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4041316-0", "wikidata_id": "Q7310"}}, {"start": 499, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 566, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 665, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2385364", "wikipedia_page_id": 5621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2385364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 751, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170418", "wikipedia_page_id": 32182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170418", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 837, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 529243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droit de manifester", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016547/2005-03-29"}