{"search_result_name": "Paysans, guerre des (1525)", "language": "fr", "id": "016525", "version": "2016-02-03", "_text": "Guerre des Paysans1525\n\nOn appelle guerre des Paysans allemands le grand soul\u00e8vement qui toucha en 1525 une large partie de l'Allemagne m\u00e9ridionale, d\u00e9passant donc le cadre r\u00e9gional qui \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralement celui des nombreuses r\u00e9voltes paysannes du bas Moyen Age, dont il se distingue aussi par la port\u00e9e des buts poursuivis: les Douze Articles de Memmingen (qui constituaient son programme) ne se contentaient pas de protester contre l'\u00e9l\u00e9vation des redevances f\u00e9odales et les pratiques injustes des seigneurs, mais revendiquaient, en partant d'une critique fond\u00e9e sur la th\u00e9ologie r\u00e9form\u00e9e, une d\u00e9f\u00e9odalisation du droit, de l'Etat et de l'Eglise. Les rebelles remettaient radicalement en question la mainmise de la noblesse et du clerg\u00e9 sur le pouvoir. On parle donc \u00e0 bon droit d'un mouvement r\u00e9volutionnaire, qui voulait faire de l'Evangile, du droit voulu par Dieu et du bien commun la norme contraignante de l'ordre social.\n\nL'appellation guerre des Paysans fait penser que le soul\u00e8vement de 1525 ne fut le fait que des populations rurales, mais en r\u00e9alit\u00e9, les bourgeois des villes y particip\u00e8rent aussi. Les ligues de conjur\u00e9s se voyaient comme des associations chr\u00e9tiennes et estimaient que leur mouvement \u00e9tait celui de l'\"homme du commun\" (gemeiner Mann). En outre, le terme de \"guerre\" met l'accent, dans une perspective \u00e9v\u00e9nementielle, sur le c\u00f4t\u00e9 spectaculaire des succ\u00e8s militaires initiaux des ligues, puis des massacres qui suivirent en \u00e9t\u00e9 1525. Il tend \u00e0 occulter le fait que le soul\u00e8vement fut un mouvement politique qui visait \u00e0 imposer, contre les rapports de pouvoir et structures juridiques existants, un nouvel ordre social bas\u00e9 sur l'Evangile et l'organisation communale.\n\nLe soul\u00e8vement gagna en tr\u00e8s peu de temps la plupart des seigneuries la\u00efques et eccl\u00e9siastiques, y compris les territoires des villes d'Empire, de la Lorraine au Tyrol et de la Thuringe \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Son immense \u00e9cho ne peut s'expliquer que par l'attirance exerc\u00e9e sur l'homme du commun par le message de la R\u00e9forme qui, particuli\u00e8rement dans sa variante zwinglienne, s'accordait avec l'id\u00e9e tr\u00e8s r\u00e9pandue d'une organisation sociale d'inspiration chr\u00e9tienne, \u00e9galitaire et coop\u00e9rative. Cette soci\u00e9t\u00e9 communaliste et corporative ne laissait aucune place au pouvoir et aux privil\u00e8ges de la noblesse et du clerg\u00e9.\n\nAu nord du Rhin, les conflits s'envenim\u00e8rent. Ils se termin\u00e8rent par une d\u00e9faite totale du mouvement et toute participation des sujets \u00e0 la vie politique fut durablement exclue dans les Etats allemands. Dans la Conf\u00e9d\u00e9ration en revanche, le recours \u00e0 la violence resta limit\u00e9. Le dialogue entre les sujets et les autorit\u00e9s ne fut jamais compl\u00e8tement rompu et rares furent les cas o\u00f9 l'on fit parler les armes. Les buts politiques des sujets, campagnards ou citadins, refl\u00e9taient la diversit\u00e9 des statuts juridiques et des rapports de pouvoir r\u00e9gnant dans les cantons conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s et dans les bailliages communs. Les id\u00e9es de la R\u00e9forme commenc\u00e8rent \u00e0 gagner la campagne zurichoise en 1523; au d\u00e9but, les groupes anabaptistes ne furent m\u00eame pas inqui\u00e9t\u00e9s. Les sujets zurichois contest\u00e8rent surtout les d\u00eemes. En 1524 d\u00e9j\u00e0, un conflit \u00e9clata aux confins du canton de Zurich et de la Thurgovie (sac d' Ittingen). L'ann\u00e9e suivante, des paysans attaqu\u00e8rent les couvents de R\u00fcti et de Bubikon. La dynamique de la R\u00e9forme, notamment sous son aspect anticl\u00e9rical, d\u00e9borda rapidement dans les r\u00e9gions schaffhousoises voisines (Hallau et Schleitheim), ainsi qu'en Thurgovie, o\u00f9 les communes revendiqu\u00e8rent non seulement la haute main sur les affaires paroissiales, mais l'autonomie politique du pays. Le bailli des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s en Thurgovie, qui \u00e9tait \u00e0 ce moment un catholique schwytzois, se retrouva au centre du conflit. Dans la campagne saint-galloise et dans le Toggenbourg, les sujets remirent fondamentalement en question l'autorit\u00e9 du prince-abb\u00e9. Dans la campagne b\u00e2loise et dans le canton de Berne, on discuta surtout de l'abolition du servage et de la libert\u00e9 d'\u00e9tablissement des sujets.\n\nLes Grisons furent avec le Tyrol l'un des pays o\u00f9 le mouvement de 1525 eut le plus d'influence et pratiquement le seul o\u00f9 triompha le principe selon lequel l'adoption de la R\u00e9forme \u00e9tait de la comp\u00e9tence des communes. En m\u00eame temps, les III\u00a0Ligues r\u00e9ussirent \u00e0 priver l'\u00e9v\u00eaque de Coire de l'essentiel de ses pouvoirs temporels, gr\u00e2ce aux articles d' Ilanz de 1524 et 1526.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Troubles et conflits sociaux / Epoque moderne", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032100."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Conflits sociaux / Ev\u00e9nements", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046600."}, {"tag": "Epoques / Epoque moderne / Conflits et r\u00e9voltes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.106100."}], "title": "Guerre des Paysans 1525", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHans von R\u00fctte\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Blickle, \u00e9d., Aufruhr und Emp\u00f6rung?, 1980", "author": ["P. Blickle"], "tpub": ["Aufruhr und Emp\u00f6rung?"]}, {"text": "P. Blickle, \u00e9d., Bauer, Reich und Reformation, 1982", "author": ["P. Blickle"], "tpub": ["Bauer, Reich und Reformation"]}, {"text": "Ch. Dietrich, Die Stadt Z\u00fcrich und ihre Landgemeinden w\u00e4hrend der Bauernunruhen von 1489 bis 1525, 1985", "author": ["Ch. Dietrich"], "tpub": ["Die Stadt Z\u00fcrich und ihre Landgemeinden w\u00e4hrend der Bauernunruhen von 1489 bis 1525"]}, {"text": "P. Blickle, \u00e9d., Zug\u00e4nge zur b\u00e4uerlichen Reformation, 1987", "author": ["P. Blickle"], "tpub": ["Zug\u00e4nge zur b\u00e4uerlichen Reformation"]}, {"text": "P. Blickle, Die Revolution von 1525, 31993", "author": ["P. Blickle"], "tpub": ["Die Revolution von 1525"]}, {"text": "H. Buszello et al., \u00e9d., Der deutsche Bauernkrieg, 31995", "author": ["H. Buszello et al."], "tpub": ["Der deutsche Bauernkrieg"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4069173-1"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Guerre des Paysans1525"], ["p", "On appelle guerre des Paysans allemands le grand soul\u00e8vement qui toucha en 1525 une large partie de l'Allemagne m\u00e9ridionale, d\u00e9passant donc le cadre r\u00e9gional qui \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralement celui des nombreuses r\u00e9voltes paysannes du bas Moyen Age, dont il se distingue aussi par la port\u00e9e des buts poursuivis: les Douze Articles de Memmingen (qui constituaient son programme) ne se contentaient pas de protester contre l'\u00e9l\u00e9vation des redevances f\u00e9odales et les pratiques injustes des seigneurs, mais revendiquaient, en partant d'une critique fond\u00e9e sur la th\u00e9ologie r\u00e9form\u00e9e, une d\u00e9f\u00e9odalisation du droit, de l'Etat et de l'Eglise. Les rebelles remettaient radicalement en question la mainmise de la noblesse et du clerg\u00e9 sur le pouvoir. On parle donc \u00e0 bon droit d'un mouvement r\u00e9volutionnaire, qui voulait faire de l'Evangile, du droit voulu par Dieu et du bien commun la norme contraignante de l'ordre social."], ["p", "L'appellation guerre des Paysans fait penser que le soul\u00e8vement de 1525 ne fut le fait que des populations rurales, mais en r\u00e9alit\u00e9, les bourgeois des villes y particip\u00e8rent aussi. Les ligues de conjur\u00e9s se voyaient comme des associations chr\u00e9tiennes et estimaient que leur mouvement \u00e9tait celui de l'\"homme du commun\" (gemeiner Mann). En outre, le terme de \"guerre\" met l'accent, dans une perspective \u00e9v\u00e9nementielle, sur le c\u00f4t\u00e9 spectaculaire des succ\u00e8s militaires initiaux des ligues, puis des massacres qui suivirent en \u00e9t\u00e9 1525. Il tend \u00e0 occulter le fait que le soul\u00e8vement fut un mouvement politique qui visait \u00e0 imposer, contre les rapports de pouvoir et structures juridiques existants, un nouvel ordre social bas\u00e9 sur l'Evangile et l'organisation communale."], ["p", "Le soul\u00e8vement gagna en tr\u00e8s peu de temps la plupart des seigneuries la\u00efques et eccl\u00e9siastiques, y compris les territoires des villes d'Empire, de la Lorraine au Tyrol et de la Thuringe \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Son immense \u00e9cho ne peut s'expliquer que par l'attirance exerc\u00e9e sur l'homme du commun par le message de la R\u00e9forme qui, particuli\u00e8rement dans sa variante zwinglienne, s'accordait avec l'id\u00e9e tr\u00e8s r\u00e9pandue d'une organisation sociale d'inspiration chr\u00e9tienne, \u00e9galitaire et coop\u00e9rative. Cette soci\u00e9t\u00e9 communaliste et corporative ne laissait aucune place au pouvoir et aux privil\u00e8ges de la noblesse et du clerg\u00e9."], ["p", "Au nord du Rhin, les conflits s'envenim\u00e8rent. Ils se termin\u00e8rent par une d\u00e9faite totale du mouvement et toute participation des sujets \u00e0 la vie politique fut durablement exclue dans les Etats allemands. Dans la Conf\u00e9d\u00e9ration en revanche, le recours \u00e0 la violence resta limit\u00e9. Le dialogue entre les sujets et les autorit\u00e9s ne fut jamais compl\u00e8tement rompu et rares furent les cas o\u00f9 l'on fit parler les armes. Les buts politiques des sujets, campagnards ou citadins, refl\u00e9taient la diversit\u00e9 des statuts juridiques et des rapports de pouvoir r\u00e9gnant dans les cantons conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s et dans les bailliages communs. Les id\u00e9es de la R\u00e9forme commenc\u00e8rent \u00e0 gagner la campagne zurichoise en 1523; au d\u00e9but, les groupes anabaptistes ne furent m\u00eame pas inqui\u00e9t\u00e9s. Les sujets zurichois contest\u00e8rent surtout les d\u00eemes. En 1524 d\u00e9j\u00e0, un conflit \u00e9clata aux confins du canton de Zurich et de la Thurgovie (sac d' Ittingen). L'ann\u00e9e suivante, des paysans attaqu\u00e8rent les couvents de R\u00fcti et de Bubikon. La dynamique de la R\u00e9forme, notamment sous son aspect anticl\u00e9rical, d\u00e9borda rapidement dans les r\u00e9gions schaffhousoises voisines (Hallau et Schleitheim), ainsi qu'en Thurgovie, o\u00f9 les communes revendiqu\u00e8rent non seulement la haute main sur les affaires paroissiales, mais l'autonomie politique du pays. Le bailli des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s en Thurgovie, qui \u00e9tait \u00e0 ce moment un catholique schwytzois, se retrouva au centre du conflit. Dans la campagne saint-galloise et dans le Toggenbourg, les sujets remirent fondamentalement en question l'autorit\u00e9 du prince-abb\u00e9. Dans la campagne b\u00e2loise et dans le canton de Berne, on discuta surtout de l'abolition du servage et de la libert\u00e9 d'\u00e9tablissement des sujets."], ["p", "Les Grisons furent avec le Tyrol l'un des pays o\u00f9 le mouvement de 1525 eut le plus d'influence et pratiquement le seul o\u00f9 triompha le principe selon lequel l'adoption de la R\u00e9forme \u00e9tait de la comp\u00e9tence des communes. En m\u00eame temps, les III\u00a0Ligues r\u00e9ussirent \u00e0 priver l'\u00e9v\u00eaque de Coire de l'essentiel de ses pouvoirs temporels, gr\u00e2ce aux articles d' Ilanz de 1524 et 1526."]], "text_links": [[], [{"start": 202, "end": 220, "mention": "r\u00e9voltes paysannes", "href": "/fr/articles/025759/2011-03-24/", "dhsid": "025759", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 851, "end": 862, "mention": "bien commun", "href": "/fr/articles/025979/2006-11-23/", "dhsid": "025979", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154031", "wikipedia_page_id": 1039716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016525", "dhsid": "016525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1", "wikidata_id": "Q154031"}}, {"start": 43, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1516494", "wikipedia_page_id": 743474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1516494", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 224, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q245173", "wikipedia_page_id": 1411724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q245173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14825", "wikipedia_page_id": 271730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101849", "wikipedia_page_id": 215581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101849", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011419", "dhsid": "011419", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q101849", "itemLabel": "calvinisme", "dhsid": "011419", "namefr": "Calvinisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Calvinisme", "namede": "Calvinismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Calvinismus", "nameit": "Calvinismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Calvinismo", "nameen": "Calvinism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Calvinism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13414953", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination religieuse", "gndid": "4136802-2", "wikidata_id": "Q101849"}}, {"start": 851, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13534337", "wikipedia_page_id": 7246382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13534337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 14, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568387", "wikipedia_page_id": 451384, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 314, "end": 321, "mention": "R\u00e9forme", "href": "/fr/articles/013328/2013-01-29/", "dhsid": "013328", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "itemLabel": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante_en_Suisse", "namede": "Reformation und Gegenreformation in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation_und_Gegenreformation_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Reformation in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation_in_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41521", "instanceofLabel": "schisme", "gndid": "4048946-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "wikipedia_page_title": "R\u00e9forme protestante en Suisse"}, {"start": 127, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57318", "wikipedia_page_id": 1140000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1137", "wikipedia_page_id": 1725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006631", "dhsid": "006631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "itemLabel": "Lorraine", "dhsid": "006631", "namefr": "Lorraine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "namede": "Lothringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lothringen", "nameit": "Lorena (regione francese)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lorena_(regione_francese)", "nameen": "Lorraine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4036377-6", "wikidata_id": "Q1137"}}, {"start": 162, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153809", "wikipedia_page_id": 636998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007131", "dhsid": "007131", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153809", "itemLabel": "Tyrol", "dhsid": "007131", "namefr": "Tyrol", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tyrol", "namede": "Tirol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tirol", "nameit": "Tirolo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tirolo", "nameen": "Tyrol", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tyrol", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4060207-2", "wikidata_id": "Q153809"}}, {"start": 177, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1205", "wikipedia_page_id": 12597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 191, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 63708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 418, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4430243", "wikipedia_page_id": 240531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4430243", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 890, "end": 905, "mention": "sac d' Ittingen", "href": "/fr/articles/030203/2006-12-12/", "dhsid": "030203", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1570372", "itemLabel": "Q1570372", "dhsid": "030203", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ittinger Sturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ittinger_Sturm", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1570372", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584", "wikipedia_page_id": 5613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008768", "dhsid": "008768", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q584", "itemLabel": "Rhin", "dhsid": "008768", "namefr": "Rhin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rhin", "namede": "Rhein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rhein", "nameit": "Reno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reno", "nameen": "Rhine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rhine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4049739-2", "wikidata_id": "Q584"}}, {"start": 211, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3497659", "wikipedia_page_id": 4086076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3497659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351532", "wikipedia_page_id": 3237737, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009817", "dhsid": "009817", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q351532", "itemLabel": "Bailliages communs en Suisse", "dhsid": "009817", "namefr": "Bailliages communs en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bailliages_communs_en_Suisse", "namede": "Gemeine Herrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeine_Herrschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q351532"}}, {"start": 659, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 710, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165580", "wikipedia_page_id": 53474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011421", "dhsid": "011421", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165580", "itemLabel": "anabaptisme", "dhsid": "011421", "namefr": "Anabaptisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anabaptisme", "namede": "T\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4ufer", "nameit": "Anabattismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anabattismo", "nameen": "Anabaptism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anabaptism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4078126-4", "wikidata_id": "Q165580"}}, {"start": 853, "end": 869, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 879, "end": 888, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 12265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 966, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69752", "wikipedia_page_id": 263212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000090", "dhsid": "000090", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69752", "itemLabel": "R\u00fcti", "dhsid": "000090", "namefr": "R\u00fcti (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_(Zurich)", "namede": "R\u00fcti ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_ZH", "nameit": "R\u00fcti (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_(Svizzera)", "nameen": "R\u00fcti, Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti,_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4105092-7", "wikidata_id": "Q69752"}}, {"start": 977, "end": 984, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67068", "wikipedia_page_id": 263192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67068", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000084", "dhsid": "000084", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67068", "itemLabel": "Bubikon", "dhsid": "000084", "namefr": "Bubikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "namede": "Bubikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "nameit": "Bubikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "nameen": "Bubikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4088505-7", "wikidata_id": "Q67068"}}, {"start": 1040, "end": 1052, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 179883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 1116, "end": 1122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69172", "wikipedia_page_id": 506413, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001289", "dhsid": "001289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69172", "itemLabel": "Hallau", "dhsid": "001289", "namefr": "Hallau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hallau", "namede": "Hallau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hallau", "nameit": "Hallau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hallau", "nameen": "Hallau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hallau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4398622-5", "wikidata_id": "Q69172"}}, {"start": 1126, "end": 1137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69111", "wikipedia_page_id": 506430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001283", "dhsid": "001283", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69111", "itemLabel": "Schleitheim", "dhsid": "001283", "namefr": "Schleitheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "namede": "Schleitheim", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "nameit": "Schleitheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "nameen": "Schleitheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4636823-1", "wikidata_id": "Q69111"}}, {"start": 1152, "end": 1161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 12265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 1292, "end": 1298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1317, "end": 1326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 12265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 1353, "end": 1363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1364, "end": 1374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1427, "end": 1441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 1453, "end": 1464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693185", "wikipedia_page_id": 528608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1529, "end": 1540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2063178", "wikipedia_page_id": 315607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2063178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1559, "end": 1566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1578, "end": 1593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 31687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 1632, "end": 1639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 24571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}], [{"start": 338, "end": 355, "mention": "articles d' Ilanz", "href": "/fr/articles/017173/2008-01-22/", "dhsid": "017173", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1560576", "itemLabel": "Q1560576", "dhsid": "017173", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ilanzer Artikel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ilanzer_Artikel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1560576", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 4, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153809", "wikipedia_page_id": 636998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007131", "dhsid": "007131", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153809", "itemLabel": "Tyrol", "dhsid": "007131", "namefr": "Tyrol", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tyrol", "namede": "Tirol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tirol", "nameit": "Tirolo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tirolo", "nameen": "Tyrol", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tyrol", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4060207-2", "wikidata_id": "Q153809"}}, {"start": 237, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17176426", "wikipedia_page_id": 7976906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17176426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "confidence_score": 0.9236, "domains": ["Sociology", "Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "wikipedia_page_title": "Guerre des Paysans allemands", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016525/2016-02-03"}