{"search_result_name": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "language": "fr", "id": "016533", "version": "2012-08-09", "_text": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale\n\nL'historiographie suisse appelle habituellement \"gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale\" (all. Landesstreik, soit gr\u00e8ve nationale ou gr\u00e8ve de pays) celle de novembre 1918, qui toucha tout le pays et fut l'une des crises politiques majeures de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral. Elle repr\u00e9senta le point culminant de violents conflits sociaux qui, en Suisse comme dans d'autres pays europ\u00e9ens, se produisirent vers la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Un profond foss\u00e9 s'\u00e9tait creus\u00e9 d'une part, entre certains entrepreneurs qui r\u00e9alisaient d'\u00e9normes b\u00e9n\u00e9fices de guerre, entre la paysannerie pour qui la conjoncture n'avait pas \u00e9t\u00e9 aussi favorable depuis longtemps et d'autre part, une classe ouvri\u00e8re de plus en plus frapp\u00e9e par la pauvret\u00e9, mais qui se rendait compte qu'on ne pouvait se passer d'elle, surtout en temps de guerre. Les entreprises aux carnets de commande bien remplis avaient besoin de bras, en l'absence des hommes mobilis\u00e9s. Les gr\u00e8ves avaient donc de meilleures chances d'aboutir et elles se multipli\u00e8rent d\u00e8s 1917. Les organisations ouvri\u00e8res, dont les requ\u00eates trouvaient peu d'\u00e9cho aupr\u00e8s des autorit\u00e9s, se mirent \u00e0 envisager la gr\u00e8ve comme un moyen de pression politique. Le comit\u00e9 d' Olten, qui rassemblait depuis f\u00e9vrier 1918, \u00e0 l'initiative de Robert Grimm et en dehors des cercles \u00e9tablis, les principaux fonctionnaires syndicaux et repr\u00e9sentants des partis ouvriers de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, adressa plusieurs fois ses revendications au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en les accompagnant de menaces de gr\u00e8ve. Les autorit\u00e9s commenc\u00e8rent alors \u00e0 admettre partiellement ces d\u00e9marches.\n\nEn automne 1918, la chute imminente de la monarchie et la mont\u00e9e du mouvement ouvrier devinrent patentes en Allemagne et en Autriche. La crainte d'une \u00e9volution semblable se fit jour en Suisse; dans le bloc bourgeois, certains virent dans la gr\u00e8ve des employ\u00e9s de banque zurichois (les 30 septembre et 1er octobre, soutenue par une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale locale de l'Union ouvri\u00e8re), une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9volution. D'autres voulaient donner une le\u00e7on aux ouvriers rebelles pendant que l'arm\u00e9e \u00e9tait encore mobilis\u00e9e. Des troupes furent envoy\u00e9es \u00e0 Zurich le 7 novembre, pour une d\u00e9monstration de force conforme \u00e0 la volont\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\n\nL'arriv\u00e9e des troupes souleva l'indignation des organisations ouvri\u00e8res et le comit\u00e9 d'Olten se r\u00e9unit le jour m\u00eame en s\u00e9ance sp\u00e9ciale. Pour endiguer les protestations, il en appela apr\u00e8s un d\u00e9bat nourri \u00e0 une cessation du travail dans dix-neuf centres industriels. La gr\u00e8ve de protestation du samedi 9 novembre (date de la chute de l'Empire allemand) se d\u00e9roula dans le calme. A Zurich, l'Union ouvri\u00e8re d\u00e9cida de poursuivre le mouvement jusqu'au retrait des troupes. Le 10 novembre, manifestants et militaires se heurt\u00e8rent violemment sur la place devant la Fraum\u00fcnster, et la tension monta encore. Le Comit\u00e9 d'Olten n'avait plus le choix: soit il soutenait les Zurichois, soit il perdait toute influence. Il en appela \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale illimit\u00e9e d\u00e8s le 12 novembre, en pr\u00e9sentant un programme de revendications politiques et sociales en neuf points: renouvellement imm\u00e9diat du Conseil national d'apr\u00e8s la proportionnelle (syst\u00e8me qui venait d'\u00eatre accept\u00e9 le 13 octobre), introduction du suffrage f\u00e9minin, du devoir de travailler pour tous, de la semaine de 48 heures, d'un monopole de l'Etat pour le commerce ext\u00e9rieur, d'une assurance vieillesse et invalidit\u00e9, d'un imp\u00f4t sur la fortune pour payer la dette publique, d'une organisation assurant le ravitaillement et enfin d'une r\u00e9forme de l'arm\u00e9e.\n\nLe lundi 11 novembre (date de la signature de l'armistice \u00e0 Compi\u00e8gne), le travail reprit presque partout, la principale exception \u00e9tant Zurich. La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale commen\u00e7a le lendemain. L'Union syndicale suisse compta environ 250\u00a0000 gr\u00e9vistes. Ce fut la participation des cheminots qui fit la plus grande impression, car par eux le mouvement s'\u00e9tendit jusque dans des r\u00e9gions rurales \u00e9cart\u00e9es. En bien des endroits de Suisse romande et du Tessin, l'appel fut suivi avec prudence. La gr\u00e8ve se d\u00e9roula g\u00e9n\u00e9ralement dans le calme, les organisations ouvri\u00e8res ayant d'ailleurs pris des mesures pr\u00e9ventives comme la prohibition de l'alcool. A B\u00e2le, o\u00f9 m\u00eame le journal radical National-Zeitung publia sans commentaire l'appel \u00e0 la gr\u00e8ve, le gouvernement et les dirigeants ouvriers collabor\u00e8rent au bon d\u00e9roulement des manifestations. La situation n'\u00e9chappa au contr\u00f4le que dans quelques cas exceptionnels, g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la suite de d\u00e9monstrations de force de l'arm\u00e9e; les troubles les plus graves eurent lieu \u00e0 Granges (SO), o\u00f9 trois gr\u00e9vistes furent tu\u00e9s le 14 novembre.\n\nLe 11 novembre d\u00e9j\u00e0, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cida, en s'appuyant sur le r\u00e9gime des pleins pouvoirs, de soumettre le personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la loi martiale. Pass\u00e9 un premier moment de surprise, o\u00f9 il s'\u00e9tait montr\u00e9 pr\u00eat \u00e0 faire des concessions, il durcit nettement sa position; plusieurs gouvernements cantonaux r\u00e9agirent de m\u00eame. D'une part, on s'apercevait que le danger avait \u00e9t\u00e9 surestim\u00e9, d'autre part, l'aile intransigeante du camp bourgeois regagna rapidement du terrain, notamment lors de la r\u00e9union du 12 novembre de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. En outre, les services essentiels furent provisoirement assur\u00e9s, avec l'aide de hauts fonctionnaires, d'\u00e9tudiants et de membres des gardes bourgeoises en voie de formation. Ainsi renforc\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral exigea le 13 novembre la fin de la gr\u00e8ve, sans condition. Le Comit\u00e9 d'Olten, qui craignait une intervention de l'arm\u00e9e, accepta l'ultimatum le matin du 14. Le travail reprit presque partout le vendredi 15. A Zurich, les ouvriers du bois et les m\u00e9tallurgistes continu\u00e8rent le mouvement jusqu'\u00e0 la fin de la semaine.\n\nLa gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale eut des cons\u00e9quences tr\u00e8s diverses, allant des mesures de r\u00e9pression \u00e0 l'adoption de r\u00e9formes. Pour une partie de la classe ouvri\u00e8re, les conditions de travail se d\u00e9t\u00e9rior\u00e8rent. La justice militaire mit en accusation plus de 3500 personnes, surtout des cheminots, dont 147 furent condamn\u00e9es. Lors du principal proc\u00e8s (qui se tint du 12 mars au 9 avril 1919), elle pronon\u00e7a des peines de prison \u00e0 l'encontre de Robert Grimm, Friedrich Schneider, Fritz Platten (tous trois membres du Comit\u00e9 d'Olten) et Ernst Nobs. Au sein du bloc bourgeois, l'aile r\u00e9formiste des radicaux perdit en influence; \u00e0 B\u00e2le par exemple, deux conseillers d'Etat mod\u00e9r\u00e9s durent se retirer avant la fin de leur mandat. Les gardes bourgeoises renforc\u00e8rent leurs structures (F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse). Pr\u00e9sent\u00e9e comme une tentative r\u00e9volutionnaire, la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale servit pendant plusieurs d\u00e9cennies \u00e0 d\u00e9nigrer la gauche (Anticommunisme). C'est seulement apr\u00e8s le jubil\u00e9 de 1968 que le public prit connaissance des \u00e9tudes historiques qui, entam\u00e9es d\u00e8s les ann\u00e9es 1950, disculpaient largement ses dirigeants.\n\nLa capitulation de la gauche fit longtemps consid\u00e9rer la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale sous le seul angle de son \u00e9chec, laissant dans l'ombre les succ\u00e8s qu'elle remporta, \u00e0 commencer par une r\u00e9duction massive du temps de travail en 1919 d\u00e9j\u00e0 (semaine de 48 heures). Les rapports entre patrons et salari\u00e9s \u00e9volu\u00e8rent. L'industrie d'exportation, dont seulement quelques branches avaient men\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment des n\u00e9gociations limit\u00e9es avec les syndicats, se montra pr\u00eate \u00e0 passer des accords de large port\u00e9e. Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, en particulier le D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique, associ\u00e8rent de plus en plus les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux aux processus de d\u00e9cision. L'exp\u00e9rience de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale compta pour beaucoup dans la mise en place, d\u00e8s le d\u00e9but de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, d'une collaboration des associations ouvri\u00e8res \u00e0 l'organisation de l'\u00e9conomie de guerre et dans la priorit\u00e9 accord\u00e9e aux questions de distribution des ressources. Elle fut aussi \u00e0 la base des conventions collectives conclues d\u00e9j\u00e0 avant la fin de la guerre et du tournant pris \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque dans la politique sociale avec la cr\u00e9ation de l'AVS.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Troubles et conflits sociaux / Le court XXe si\u00e8cle", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032300."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Conflits sociaux / Ev\u00e9nements", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046600."}, {"tag": "Economie / Politique \u00e9conomique / Crises et gestion des crises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.061300.062300."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (d\u00e8s 1900) / Guerres et crises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.109500."}], "title": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBernard Degen\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "Der Landesstreik-Prozess gegen die Mitglieder des Oltner Aktionskomitees vor dem Milit\u00e4rgericht 3 vom 12. M\u00e4rz bis zum 9. April 1919, 1919", "tpub": ["Der Landesstreik-Prozess gegen die Mitglieder des Oltner Aktionskomitees vor dem Milit\u00e4rgericht 3 vom 12. M\u00e4rz bis zum 9. April 1919"]}, {"text": "W. Gautschi, \u00e9d., Dokumente zum Landesstreik 1918, 21988", "author": ["W. Gautschi, \u00e9d."], "tpub": ["Dokumente zum Landesstreik 1918"]}], "Bibliographie": [{"text": "W. Gautschi, Der Landesstreik 1918, 1968 (31988, avec \u00e9tat de la recherche de H.U. Jost)", "author": ["W. Gautschi"], "tpub": ["Der Landesstreik 1918"]}, {"text": "M. Mattm\u00fcller, Leonhard Ragaz und der religi\u00f6se Sozialismus, 2, 1968", "author": ["M. Mattm\u00fcller"], "tpub": ["Leonhard Ragaz und der religi\u00f6se Sozialismus"]}, {"text": "M. Vuilleumier et al., La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse, 1977", "author": ["M. Vuilleumier et al."], "tpub": ["La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse"]}, {"text": "B. Degen, Abschied vom Klassenkampf, 1991", "author": ["B. Degen"], "tpub": ["Abschied vom Klassenkampf"]}, {"text": "V. Boillat et al., dir., La valeur du travail, 2006, surtout 125-129, 146-166", "author": ["V. Boillat et al."], "tpub": ["La valeur du travail"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale"], ["p", "L'historiographie suisse appelle habituellement \"gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale\" (all. Landesstreik, soit gr\u00e8ve nationale ou gr\u00e8ve de pays) celle de novembre 1918, qui toucha tout le pays et fut l'une des crises politiques majeures de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral. Elle repr\u00e9senta le point culminant de violents conflits sociaux qui, en Suisse comme dans d'autres pays europ\u00e9ens, se produisirent vers la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Un profond foss\u00e9 s'\u00e9tait creus\u00e9 d'une part, entre certains entrepreneurs qui r\u00e9alisaient d'\u00e9normes b\u00e9n\u00e9fices de guerre, entre la paysannerie pour qui la conjoncture n'avait pas \u00e9t\u00e9 aussi favorable depuis longtemps et d'autre part, une classe ouvri\u00e8re de plus en plus frapp\u00e9e par la pauvret\u00e9, mais qui se rendait compte qu'on ne pouvait se passer d'elle, surtout en temps de guerre. Les entreprises aux carnets de commande bien remplis avaient besoin de bras, en l'absence des hommes mobilis\u00e9s. Les gr\u00e8ves avaient donc de meilleures chances d'aboutir et elles se multipli\u00e8rent d\u00e8s 1917. Les organisations ouvri\u00e8res, dont les requ\u00eates trouvaient peu d'\u00e9cho aupr\u00e8s des autorit\u00e9s, se mirent \u00e0 envisager la gr\u00e8ve comme un moyen de pression politique. Le comit\u00e9 d' Olten, qui rassemblait depuis f\u00e9vrier 1918, \u00e0 l'initiative de Robert Grimm et en dehors des cercles \u00e9tablis, les principaux fonctionnaires syndicaux et repr\u00e9sentants des partis ouvriers de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, adressa plusieurs fois ses revendications au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en les accompagnant de menaces de gr\u00e8ve. Les autorit\u00e9s commenc\u00e8rent alors \u00e0 admettre partiellement ces d\u00e9marches."], ["p", "En automne 1918, la chute imminente de la monarchie et la mont\u00e9e du mouvement ouvrier devinrent patentes en Allemagne et en Autriche. La crainte d'une \u00e9volution semblable se fit jour en Suisse; dans le bloc bourgeois, certains virent dans la gr\u00e8ve des employ\u00e9s de banque zurichois (les 30 septembre et 1er octobre, soutenue par une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale locale de l'Union ouvri\u00e8re), une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9volution. D'autres voulaient donner une le\u00e7on aux ouvriers rebelles pendant que l'arm\u00e9e \u00e9tait encore mobilis\u00e9e. Des troupes furent envoy\u00e9es \u00e0 Zurich le 7 novembre, pour une d\u00e9monstration de force conforme \u00e0 la volont\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral."], ["p", "L'arriv\u00e9e des troupes souleva l'indignation des organisations ouvri\u00e8res et le comit\u00e9 d'Olten se r\u00e9unit le jour m\u00eame en s\u00e9ance sp\u00e9ciale. Pour endiguer les protestations, il en appela apr\u00e8s un d\u00e9bat nourri \u00e0 une cessation du travail dans dix-neuf centres industriels. La gr\u00e8ve de protestation du samedi 9 novembre (date de la chute de l'Empire allemand) se d\u00e9roula dans le calme. A Zurich, l'Union ouvri\u00e8re d\u00e9cida de poursuivre le mouvement jusqu'au retrait des troupes. Le 10 novembre, manifestants et militaires se heurt\u00e8rent violemment sur la place devant la Fraum\u00fcnster, et la tension monta encore. Le Comit\u00e9 d'Olten n'avait plus le choix: soit il soutenait les Zurichois, soit il perdait toute influence. Il en appela \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale illimit\u00e9e d\u00e8s le 12 novembre, en pr\u00e9sentant un programme de revendications politiques et sociales en neuf points: renouvellement imm\u00e9diat du Conseil national d'apr\u00e8s la proportionnelle (syst\u00e8me qui venait d'\u00eatre accept\u00e9 le 13 octobre), introduction du suffrage f\u00e9minin, du devoir de travailler pour tous, de la semaine de 48 heures, d'un monopole de l'Etat pour le commerce ext\u00e9rieur, d'une assurance vieillesse et invalidit\u00e9, d'un imp\u00f4t sur la fortune pour payer la dette publique, d'une organisation assurant le ravitaillement et enfin d'une r\u00e9forme de l'arm\u00e9e."], ["p", "Le lundi 11 novembre (date de la signature de l'armistice \u00e0 Compi\u00e8gne), le travail reprit presque partout, la principale exception \u00e9tant Zurich. La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale commen\u00e7a le lendemain. L'Union syndicale suisse compta environ 250\u00a0000 gr\u00e9vistes. Ce fut la participation des cheminots qui fit la plus grande impression, car par eux le mouvement s'\u00e9tendit jusque dans des r\u00e9gions rurales \u00e9cart\u00e9es. En bien des endroits de Suisse romande et du Tessin, l'appel fut suivi avec prudence. La gr\u00e8ve se d\u00e9roula g\u00e9n\u00e9ralement dans le calme, les organisations ouvri\u00e8res ayant d'ailleurs pris des mesures pr\u00e9ventives comme la prohibition de l'alcool. A B\u00e2le, o\u00f9 m\u00eame le journal radical National-Zeitung publia sans commentaire l'appel \u00e0 la gr\u00e8ve, le gouvernement et les dirigeants ouvriers collabor\u00e8rent au bon d\u00e9roulement des manifestations. La situation n'\u00e9chappa au contr\u00f4le que dans quelques cas exceptionnels, g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la suite de d\u00e9monstrations de force de l'arm\u00e9e; les troubles les plus graves eurent lieu \u00e0 Granges (SO), o\u00f9 trois gr\u00e9vistes furent tu\u00e9s le 14 novembre."], ["p", "Le 11 novembre d\u00e9j\u00e0, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cida, en s'appuyant sur le r\u00e9gime des pleins pouvoirs, de soumettre le personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la loi martiale. Pass\u00e9 un premier moment de surprise, o\u00f9 il s'\u00e9tait montr\u00e9 pr\u00eat \u00e0 faire des concessions, il durcit nettement sa position; plusieurs gouvernements cantonaux r\u00e9agirent de m\u00eame. D'une part, on s'apercevait que le danger avait \u00e9t\u00e9 surestim\u00e9, d'autre part, l'aile intransigeante du camp bourgeois regagna rapidement du terrain, notamment lors de la r\u00e9union du 12 novembre de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. En outre, les services essentiels furent provisoirement assur\u00e9s, avec l'aide de hauts fonctionnaires, d'\u00e9tudiants et de membres des gardes bourgeoises en voie de formation. Ainsi renforc\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral exigea le 13 novembre la fin de la gr\u00e8ve, sans condition. Le Comit\u00e9 d'Olten, qui craignait une intervention de l'arm\u00e9e, accepta l'ultimatum le matin du 14. Le travail reprit presque partout le vendredi 15. A Zurich, les ouvriers du bois et les m\u00e9tallurgistes continu\u00e8rent le mouvement jusqu'\u00e0 la fin de la semaine."], ["p", "La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale eut des cons\u00e9quences tr\u00e8s diverses, allant des mesures de r\u00e9pression \u00e0 l'adoption de r\u00e9formes. Pour une partie de la classe ouvri\u00e8re, les conditions de travail se d\u00e9t\u00e9rior\u00e8rent. La justice militaire mit en accusation plus de 3500 personnes, surtout des cheminots, dont 147 furent condamn\u00e9es. Lors du principal proc\u00e8s (qui se tint du 12 mars au 9 avril 1919), elle pronon\u00e7a des peines de prison \u00e0 l'encontre de Robert Grimm, Friedrich Schneider, Fritz Platten (tous trois membres du Comit\u00e9 d'Olten) et Ernst Nobs. Au sein du bloc bourgeois, l'aile r\u00e9formiste des radicaux perdit en influence; \u00e0 B\u00e2le par exemple, deux conseillers d'Etat mod\u00e9r\u00e9s durent se retirer avant la fin de leur mandat. Les gardes bourgeoises renforc\u00e8rent leurs structures (F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse). Pr\u00e9sent\u00e9e comme une tentative r\u00e9volutionnaire, la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale servit pendant plusieurs d\u00e9cennies \u00e0 d\u00e9nigrer la gauche (Anticommunisme). C'est seulement apr\u00e8s le jubil\u00e9 de 1968 que le public prit connaissance des \u00e9tudes historiques qui, entam\u00e9es d\u00e8s les ann\u00e9es 1950, disculpaient largement ses dirigeants."], ["p", "La capitulation de la gauche fit longtemps consid\u00e9rer la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale sous le seul angle de son \u00e9chec, laissant dans l'ombre les succ\u00e8s qu'elle remporta, \u00e0 commencer par une r\u00e9duction massive du temps de travail en 1919 d\u00e9j\u00e0 (semaine de 48 heures). Les rapports entre patrons et salari\u00e9s \u00e9volu\u00e8rent. L'industrie d'exportation, dont seulement quelques branches avaient men\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment des n\u00e9gociations limit\u00e9es avec les syndicats, se montra pr\u00eate \u00e0 passer des accords de large port\u00e9e. Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, en particulier le D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique, associ\u00e8rent de plus en plus les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux aux processus de d\u00e9cision. L'exp\u00e9rience de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale compta pour beaucoup dans la mise en place, d\u00e8s le d\u00e9but de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, d'une collaboration des associations ouvri\u00e8res \u00e0 l'organisation de l'\u00e9conomie de guerre et dans la priorit\u00e9 accord\u00e9e aux questions de distribution des ressources. Elle fut aussi \u00e0 la base des conventions collectives conclues d\u00e9j\u00e0 avant la fin de la guerre et du tournant pris \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque dans la politique sociale avec la cr\u00e9ation de l'AVS."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 384, "end": 408, "mention": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "href": "/fr/articles/008926/2015-05-05/", "dhsid": "008926", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079163-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2255851", "itemLabel": "Q2255851", "dhsid": "008926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweiz im Ersten Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz_im_Ersten_Weltkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q61130878", "instanceofLabel": "nation en comp\u00e9tition", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "wikipedia_page_title": "Premi\u00e8re Guerre mondiale"}, {"start": 908, "end": 914, "mention": "gr\u00e8ves", "href": "/fr/articles/016528/2013-12-03/", "dhsid": "016528", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve"}, {"start": 1159, "end": 1174, "mention": "comit\u00e9 d' Olten", "href": "/fr/articles/027678/2009-11-02/", "dhsid": "027678", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "itemLabel": "Comit\u00e9 d'Olten", "dhsid": "027678", "namefr": "Comit\u00e9 d'Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27Olten", "namede": "Oltener Aktionskomitee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oltener_Aktionskomitee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "wikipedia_page_title": "Comit\u00e9 d'Olten"}, {"start": 2, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50675", "wikipedia_page_id": 2260611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 18, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 49, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3393392", "wikipedia_page_id": 2479010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3393392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 384, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 645, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191159", "wikipedia_page_id": 36070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1156, "end": 1174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1231, "end": 1243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115645", "wikipedia_page_id": 5673659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115645", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004516", "dhsid": "004516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115645", "itemLabel": "Robert Grimm", "dhsid": "004516", "namefr": "Robert Grimm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "namede": "Robert Grimm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "nameit": "Robert Grimm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "nameen": "Robert Grimm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11869779X", "wikidata_id": "Q115645"}}, {"start": 1427, "end": 1442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}], [{"start": 68, "end": 85, "mention": "mouvement ouvrier", "href": "/fr/articles/016479/2014-02-24/", "dhsid": "016479", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 68, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 124, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 15, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 186, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 286, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2881", "wikipedia_page_id": 3918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2913", "wikipedia_page_id": 3606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2913", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 560, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2989", "wikipedia_page_id": 3772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 629, "end": 644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}], [{"start": 78, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2021297", "wikipedia_page_id": 2379667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027678", "dhsid": "027678", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "itemLabel": "Comit\u00e9 d'Olten", "dhsid": "027678", "namefr": "Comit\u00e9 d'Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27Olten", "namede": "Oltener Aktionskomitee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oltener_Aktionskomitee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2021297"}}, {"start": 301, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2991", "wikipedia_page_id": 3765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43287", "wikipedia_page_id": 71083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 472, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2988", "wikipedia_page_id": 3780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 711469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 604, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2021297", "wikipedia_page_id": 2379667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027678", "dhsid": "027678", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "itemLabel": "Comit\u00e9 d'Olten", "dhsid": "027678", "namefr": "Comit\u00e9 d'Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27Olten", "namede": "Oltener Aktionskomitee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oltener_Aktionskomitee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2021297"}}, {"start": 726, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 758, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986", "wikipedia_page_id": 3798, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 882, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 964, "end": 974, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2925", "wikipedia_page_id": 3805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 993, "end": 1009, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1063, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q844887", "wikipedia_page_id": 1199169, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q844887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1106, "end": 1124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178803", "wikipedia_page_id": 248019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1132, "end": 1166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}, {"start": 1173, "end": 1193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q967719", "wikipedia_page_id": 132036, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q967719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026201", "dhsid": "026201", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q967719", "itemLabel": "imp\u00f4t sur la fortune", "dhsid": "026201", "namefr": "Imp\u00f4t sur la fortune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imp%C3%B4t_sur_la_fortune", "namede": "Verm\u00f6gensteuer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verm%C3%B6gensteuer", "nameit": "Imposta sui ricchi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Imposta_sui_ricchi", "nameen": "Wealth tax", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wealth_tax", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4063083-3", "wikidata_id": "Q967719"}}, {"start": 1208, "end": 1222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12695", "wikipedia_page_id": 85263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2987", "wikipedia_page_id": 3789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2987", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q253224", "wikipedia_page_id": 306925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q253224", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 148, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668944", "wikipedia_page_id": 358572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016484", "dhsid": "016484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9", "wikidata_id": "Q668944"}}, {"start": 419, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 440, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 612, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46388", "wikipedia_page_id": 147418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 639, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 672, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1007, "end": 1014, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1016, "end": 1018, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1055, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2983", "wikipedia_page_id": 3580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2987", "wikipedia_page_id": 3789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2987", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 129, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q715625", "wikipedia_page_id": 360365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q715625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 244416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 438, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52090", "wikipedia_page_id": 69502, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986", "wikipedia_page_id": 3798, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 533, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 745, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 771, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2984", "wikipedia_page_id": 3806, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2984", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 969, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 763, "end": 792, "mention": "F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse", "href": "/fr/articles/017416/2011-10-28/", "dhsid": "017416", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680464", "itemLabel": "F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse", "dhsid": "017416", "namefr": "F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_patriotique_suisse", "namede": "Schweizerischer Vaterl\u00e4ndischer Verband", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Vaterl%C3%A4ndischer_Verband", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Vaterl\u00e4ndischer Verband", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Vaterl%C3%A4ndischer_Verband", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680464", "wikipedia_page_title": "F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse"}, {"start": 917, "end": 931, "mention": "Anticommunisme", "href": "/fr/articles/027836/2009-03-23/", "dhsid": "027836", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "wikipedia_page_title": "Anticommunisme"}, {"start": 3, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191159", "wikipedia_page_id": 36070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28737", "wikipedia_page_id": 4831862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2402", "wikipedia_page_id": 3719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2402", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2504", "wikipedia_page_id": 3736, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115645", "wikipedia_page_id": 5673659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115645", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004516", "dhsid": "004516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115645", "itemLabel": "Robert Grimm", "dhsid": "004516", "namefr": "Robert Grimm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "namede": "Robert Grimm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "nameit": "Robert Grimm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "nameen": "Robert Grimm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11869779X", "wikidata_id": "Q115645"}}, {"start": 442, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124088", "wikipedia_page_id": 10561921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124088", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003676", "dhsid": "003676", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124088", "itemLabel": "Fritz Platten", "dhsid": "003676", "namefr": "Fritz Platten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fritz_Platten", "namede": "Fritz Platten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Platten", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Fritz Platten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fritz_Platten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118594907", "wikidata_id": "Q124088"}}, {"start": 500, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2021297", "wikipedia_page_id": 2379667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027678", "dhsid": "027678", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "itemLabel": "Comit\u00e9 d'Olten", "dhsid": "027678", "namefr": "Comit\u00e9 d'Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27Olten", "namede": "Oltener Aktionskomitee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oltener_Aktionskomitee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2021297"}}, {"start": 519, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115561", "wikipedia_page_id": 434853, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003669", "dhsid": "003669", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115561", "itemLabel": "Ernst Nobs", "dhsid": "003669", "namefr": "Ernst Nobs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "namede": "Ernst Nobs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "nameit": "Ernst Nobs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "nameen": "Ernst Nobs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118786350", "wikidata_id": "Q115561"}}, {"start": 612, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 635, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680464", "wikipedia_page_id": 10614899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017416", "dhsid": "017416", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680464", "itemLabel": "F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse", "dhsid": "017416", "namefr": "F\u00e9d\u00e9ration patriotique suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_patriotique_suisse", "namede": "Schweizerischer Vaterl\u00e4ndischer Verband", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Vaterl%C3%A4ndischer_Verband", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Vaterl\u00e4ndischer Verband", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Vaterl%C3%A4ndischer_Verband", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q680464"}}, {"start": 815, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878528", "wikipedia_page_id": 7946530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 845, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 917, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 387403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 1051, "end": 1062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 57, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 162281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 239, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q844887", "wikipedia_page_id": 1199169, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q844887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662528", "wikipedia_page_id": 902637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 622, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16513426", "wikipedia_page_id": 148681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16513426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 837, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1476218", "wikipedia_page_id": 2726102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013781", "dhsid": "013781", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "itemLabel": "\u00e9conomie de guerre", "dhsid": "013781", "namefr": "\u00c9conomie de guerre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_de_guerre", "namede": "Kriegswirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kriegswirtschaft", "nameit": "Economia di guerra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Economia_di_guerra", "nameen": "War economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/War_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5589178", "instanceofLabel": "r\u00e9gime politique", "gndid": "4134037-1", "wikidata_id": "Q1476218"}}, {"start": 960, "end": 983, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163887", "wikipedia_page_id": 134659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1069, "end": 1086, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 1109, "end": 1112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "AVS", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016533/2012-08-09"}