{"search_result_name": "Handicap\u00e9s", "language": "fr", "id": "016599", "version": "2006-12-01", "_text": "Handicap\u00e9s\n\nCe n'est qu'\u00e0 partir de la seconde moiti\u00e9 du XXe\u00a0s. que le terme de handicap\u00e9 (il vaudrait mieux utiliser l'expression \"personne en situation de handicap\") s'impose pour d\u00e9signer des personnes atteintes dans leurs capacit\u00e9s physiques, sensorielles, intellectuelles ou psychiques, sous l'influence d'une part de la p\u00e9dagogie de l'enfant retard\u00e9 et d'autre part des mesures politiques et sociales prises en faveur de ce groupe minoritaire. Cette appellation met l'accent sur les d\u00e9ficiences d'un individu et implique une unit\u00e9 de vue, au sein d'une soci\u00e9t\u00e9, sur les diff\u00e9rentes sortes de handicaps, ce qui assur\u00e9ment ne correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 historique.\n\nAutrefois, on nommait les handicap\u00e9s d'apr\u00e8s le genre d'infirmit\u00e9 dont ils souffraient, en donnant parfois \u00e0 cette d\u00e9nomination une valeur p\u00e9jorative (estropi\u00e9, fou) ou en employant des termes plus g\u00e9n\u00e9raux (pauvre, malade, n\u00e9cessiteux). Le r\u00f4le attribu\u00e9 aux divinit\u00e9s pa\u00efennes borgnes ou impotentes montre que, dans les anciennes civilisations, l'image des infirmes pouvait diff\u00e9rer. Sur le territoire de la Suisse actuelle, ce n'est qu'\u00e0 la fin du Moyen Age que les historiens peuvent rep\u00e9rer les handicap\u00e9s. Les infirmes ne cessaient d'\u00e9tonner leur entourage par les capacit\u00e9s dont ils faisaient preuve malgr\u00e9 leur handicap ou peut-\u00eatre gr\u00e2ce \u00e0 lui: \u00e9crivains sans bras, musiciens aveugles ou peintres sourds-muets.\n\nAu Moyen Age, dans les villes, la r\u00e9partition du travail permettait g\u00e9n\u00e9ralement aux infirmes, aux impotents surtout, de gagner leur vie en pratiquant certaines professions artisanales. Cependant, de tout temps, la majorit\u00e9 des handicap\u00e9s fut \u00e0 la charge de la collectivit\u00e9. Au Moyen Age, l'Eglise et sa doctrine de l'aum\u00f4ne attribuaient aux mendiants handicap\u00e9s une place dans la soci\u00e9t\u00e9 en tant qu'objets de la charit\u00e9 chr\u00e9tienne. S'ils \u00e9taient bourgeois ou au moins habitants de la ville et pour autant que la cause de leur infirmit\u00e9 ne f\u00fbt pas infamante (par exemple une mutilation en guise de ch\u00e2timent, peine inflig\u00e9e surtout \u00e0 la fin du Moyen Age), ils pouvaient obtenir une modeste rente. Mais les plus nombreux \u00e9taient des mendiants itin\u00e9rants, marginaux vou\u00e9s \u00e0 un sort indigne et mis\u00e9rable. Pour survivre, ils s'exhibaient dans les foires, divertissaient les cours comme fous du roi, recouraient \u00e0 toutes sortes de ruses de gueux ou suscitaient la piti\u00e9 en montrant leurs infirmit\u00e9s devant les \u00e9glises. Au Moyen Age, les handicap\u00e9s avaient un droit officiellement reconnu \u00e0 l'aum\u00f4ne, parfois concr\u00e9tis\u00e9 par une \"lettre de mendicit\u00e9\". D\u00e8s le XVIe\u00a0s. toutefois, les autorit\u00e9s tent\u00e8rent d'interdire celle-ci. Cependant, les efforts pour vider les rues des mendiants, m\u00eame infirmes, en les incitant \u00e0 travailler, en les enfermant dans les h\u00f4pitaux ou en les renvoyant dans leur commune pour y recevoir un modique soutien, eurent peu de succ\u00e8s: la mendicit\u00e9 resta, pour de nombreux handicap\u00e9s, le seul moyen de survivre.\n\nC'\u00e9tait en premier lieu \u00e0 la parent\u00e9 qu'incombait la prise en charge des handicap\u00e9s et \u00e0 elle de payer les frais quand ils \u00e9taient plac\u00e9s dans un h\u00f4pital. Si les parents ne pouvaient faire leur devoir, cette charge revenait aux communes, car il \u00e9tait de r\u00e8gle, \u00e0 la fin du Moyen Age d\u00e9j\u00e0, qu'elles subviennent aux besoins des indigents (Assistance). Les prestations diff\u00e9raient de l'une \u00e0 l'autre, mais se limitaient g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 des oboles occasionnelles, \u00e0 la distribution de repas ou de vivres ou \u00e0 l'attribution d'un lit dans un h\u00f4pital. Les villes et les communes rurales n'apportaient une aide qu'aux indigents vivant sur leur territoire. Les mendiants venant d'ailleurs \u00e9taient expuls\u00e9s, m\u00eame s'ils \u00e9taient handicap\u00e9s.\n\nL'industrialisation et notamment le travail des enfants, les mauvaises conditions de travail et les accidents dans les fabriques g\u00e9n\u00e9r\u00e8rent de nouvelles causes de handicaps. Parall\u00e8lement, l'id\u00e9e d'une aide r\u00e9ciproque en cas d'une incapacit\u00e9 de travailler caus\u00e9e par une infirmit\u00e9, qui existait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9tat embryonnaire dans les corporations et les confr\u00e9ries m\u00e9di\u00e9vales, prit corps et joua un r\u00f4le d\u00e9terminant lors de la fondation des caisses maladie, d'invalidit\u00e9 et de d\u00e9c\u00e8s. Des fabriques, des corps de m\u00e9tiers ou des quartiers allaient soutenir financi\u00e8rement, parfois pendant toute leur vie, leurs membres devenus infirmes. Au d\u00e9but du XXe\u00a0s. des voix s'\u00e9lev\u00e8rent pour demander que le principe d'une assurance invalidit\u00e9 (AI) soit discut\u00e9 dans le cadre de l'assurance vieillesse et survivants (AVS). Cette proposition fut repouss\u00e9e par le Parlement en 1919. Cependant, l'ann\u00e9e suivante, diff\u00e9rents groupes et associations qui s'occupaient des handicap\u00e9s se f\u00e9d\u00e9r\u00e8rent en cr\u00e9ant l'Association suisse en faveur des anormaux, devenue en 1935 Pro Infirmis. Touchant des subventions f\u00e9d\u00e9rales, Pro Infirmis apporta une aide avant tout financi\u00e8re jusqu'\u00e0 l'introduction de l'assurance invalidit\u00e9 en 1960. Cette derni\u00e8re s'efforce d'att\u00e9nuer les cons\u00e9quences financi\u00e8res d'une incapacit\u00e9 de gain due \u00e0 un handicap, soit en versant une rente au handicap\u00e9, soit en lui donnant une formation qui lui permette de se r\u00e9ins\u00e9rer dans la vie active.\n\nAu XVIIe\u00a0s. d\u00e9j\u00e0, on songea en Suisse \u00e0 donner aux sourds-muets une formation adapt\u00e9e \u00e0 leur situation. Cependant, l'id\u00e9e ne fut concr\u00e9tis\u00e9e qu'en 1777 avec la fondation d'un institut \u00e0 Schlieren. Vers 1800, les recensements cantonaux firent ressortir le besoin de donner une formation sp\u00e9cifique aux handicap\u00e9s sensoriels. Des initiatives priv\u00e9es et religieuses aboutirent \u00e0 la cr\u00e9ation, au d\u00e9but du XIXe\u00a0s., de nouvelles institutions charg\u00e9es d'\u00e9duquer les enfants handicap\u00e9s (Asiles). Aux \u00e9tablissements pour handicap\u00e9s sensoriels (\u00e9cole des aveugles de Zurich, en 1809) firent suite, au cours du si\u00e8cle, ceux pour handicap\u00e9s mentaux (Institut pour enfants cr\u00e9tins pr\u00e8s d'Interlaken, en 1840) et, plus tard, pour handicap\u00e9s physiques (Foyer Mathilde Escher \u00e0 Zurich, en 1864). Ces enfants \u00e9taient dispens\u00e9s de l'enseignement obligatoire et leur instruction d\u00e9pendait d'initiatives priv\u00e9es. Les fonds de l'AI permirent enfin la mise en place d'un r\u00e9seau complet d'\u00e9coles sp\u00e9ciales.\n\nL'histoire des handicap\u00e9s est dans une large mesure celle de leur exclusion. Au Moyen Age, on attribuait au diable ou \u00e0 d'autres puissances surnaturelles certaines formes de handicap. Des superstitions concernant les handicap\u00e9s subsist\u00e8rent jusqu'au XXe\u00a0s. L'habitude de se moquer des infirmes est ancestrale et on en retrouve la trace d\u00e8s le XIIIe\u00a0s. Ils sont aussi l'objet d'une discrimination religieuse indubitable, le droit canon les excluant de la carri\u00e8re eccl\u00e9siastique. En outre part la physiognomonie, h\u00e9ritage de la Gr\u00e8ce antique, qui \u00e9tablit un lien entre l'aspect physique et les qualit\u00e9s morales d'une personne, contribua consid\u00e9rablement \u00e0 d\u00e9t\u00e9riorer leur situation. Des cas d'abandon (Enfants abandonn\u00e9s) ou d'infanticide de nouveau-n\u00e9s anormaux sont mentionn\u00e9s au Moyen Age comme aux Temps modernes. Plus tard, sous l'influence des th\u00e9ories raciales, on pr\u00e9conisa, en Suisse \u00e9galement, de st\u00e9riliser les handicap\u00e9s mentaux ou psychiques, sous pr\u00e9texte d'eug\u00e9nisme; la loi vaudoise de 1928 sur la st\u00e9rilisation fut la premi\u00e8re du genre en Europe. La question du droit \u00e0 la vie des personnes lourdement handicap\u00e9es se pose actuellement \u00e0 travers la discussion sur le diagnostic pr\u00e9natal et l'euthanasie.\n\nCependant, on voit maintenant les handicap\u00e9s prendre part au d\u00e9bat et d\u00e9fendre leurs droits. Ils se regroupent au sein de diff\u00e9rentes associations, de soci\u00e9t\u00e9s, de fondations ou de comit\u00e9s de d\u00e9fense et de travail. Ils demandent une rente invalidit\u00e9 qui leur permette de vivre d\u00e9cemment, de pouvoir jouir d'une v\u00e9ritable autonomie en dehors des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s et ils luttent contre les multiples formes de discrimination dont ils sont victimes. La derni\u00e8re Constitution f\u00e9d\u00e9rale en a tenu compte; elle interdit dans l'article 8, sur l'\u00e9galit\u00e9, toute discrimination \"du fait d'une d\u00e9pendance corporelle, mentale ou psychique\" (al. 2) et des mesures sont pr\u00e9vues \"pour \u00e9liminer les in\u00e9galit\u00e9s qui frappent les personnes handicap\u00e9es\" (al. 4). Pour aplanir les obstacles qui se dressent sur leur chemin et mieux s'int\u00e9grer socialement, les handicap\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient notamment de structures de formation et d'int\u00e9gration, de centres d'activit\u00e9s et d'ateliers prot\u00e9g\u00e9s, de b\u00e2timents mieux adapt\u00e9s \u00e0 leur condition et peut-\u00eatre aussi du large int\u00e9r\u00eat que suscite le sport pour handicap\u00e9s.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Politique sociale / Facteurs de paup\u00e9risation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.048800.049200."}, {"tag": "Economie / Assurances / Risques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.077600.077900."}], "title": "Handicap\u00e9s", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nCarlo Wolfisberg\nTraduction:\nEmilien Grivel"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H.-J. Uther, Behinderte in popul\u00e4ren Erz\u00e4hlungen, 1981", "author": ["H.-J. Uther"], "tpub": ["Behinderte in popul\u00e4ren Erz\u00e4hlungen"]}, {"text": "W. Fandrey, Kr\u00fcppel, Idioten, Irre: zur Sozialgeschichte behinderter Menschen in Deutschland, 1990", "author": ["W. Fandrey"], "tpub": ["Kr\u00fcppel, Idioten, Irre: zur Sozialgeschichte behinderter Menschen in Deutschland"]}, {"text": "C. Wolfisberg, Behinderte im Sp\u00e4tmittelalter, m\u00e9m. lic. Zurich, 1995", "author": ["C. Wolfisberg"], "tpub": ["Behinderte im Sp\u00e4tmittelalter"]}, {"text": "C. Wolfisberg, Heilp\u00e4dagogik und Eugenik: zur Geschichte der Heilp\u00e4dagogik in der deutschsprachigen Schweiz (1800-1950), 2002", "author": ["C. Wolfisberg"], "tpub": ["Heilp\u00e4dagogik und Eugenik: zur Geschichte der Heilp\u00e4dagogik in der deutschsprachigen Schweiz (1800-1950)"]}, {"text": "Traverse, 2006, no 3", "tpub": ["Traverse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Handicap\u00e9s"], ["p", "Ce n'est qu'\u00e0 partir de la seconde moiti\u00e9 du XXe\u00a0s. que le terme de handicap\u00e9 (il vaudrait mieux utiliser l'expression \"personne en situation de handicap\") s'impose pour d\u00e9signer des personnes atteintes dans leurs capacit\u00e9s physiques, sensorielles, intellectuelles ou psychiques, sous l'influence d'une part de la p\u00e9dagogie de l'enfant retard\u00e9 et d'autre part des mesures politiques et sociales prises en faveur de ce groupe minoritaire. Cette appellation met l'accent sur les d\u00e9ficiences d'un individu et implique une unit\u00e9 de vue, au sein d'une soci\u00e9t\u00e9, sur les diff\u00e9rentes sortes de handicaps, ce qui assur\u00e9ment ne correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 historique."], ["p", "Autrefois, on nommait les handicap\u00e9s d'apr\u00e8s le genre d'infirmit\u00e9 dont ils souffraient, en donnant parfois \u00e0 cette d\u00e9nomination une valeur p\u00e9jorative (estropi\u00e9, fou) ou en employant des termes plus g\u00e9n\u00e9raux (pauvre, malade, n\u00e9cessiteux). Le r\u00f4le attribu\u00e9 aux divinit\u00e9s pa\u00efennes borgnes ou impotentes montre que, dans les anciennes civilisations, l'image des infirmes pouvait diff\u00e9rer. Sur le territoire de la Suisse actuelle, ce n'est qu'\u00e0 la fin du Moyen Age que les historiens peuvent rep\u00e9rer les handicap\u00e9s. Les infirmes ne cessaient d'\u00e9tonner leur entourage par les capacit\u00e9s dont ils faisaient preuve malgr\u00e9 leur handicap ou peut-\u00eatre gr\u00e2ce \u00e0 lui: \u00e9crivains sans bras, musiciens aveugles ou peintres sourds-muets."], ["p", "Au Moyen Age, dans les villes, la r\u00e9partition du travail permettait g\u00e9n\u00e9ralement aux infirmes, aux impotents surtout, de gagner leur vie en pratiquant certaines professions artisanales. Cependant, de tout temps, la majorit\u00e9 des handicap\u00e9s fut \u00e0 la charge de la collectivit\u00e9. Au Moyen Age, l'Eglise et sa doctrine de l'aum\u00f4ne attribuaient aux mendiants handicap\u00e9s une place dans la soci\u00e9t\u00e9 en tant qu'objets de la charit\u00e9 chr\u00e9tienne. S'ils \u00e9taient bourgeois ou au moins habitants de la ville et pour autant que la cause de leur infirmit\u00e9 ne f\u00fbt pas infamante (par exemple une mutilation en guise de ch\u00e2timent, peine inflig\u00e9e surtout \u00e0 la fin du Moyen Age), ils pouvaient obtenir une modeste rente. Mais les plus nombreux \u00e9taient des mendiants itin\u00e9rants, marginaux vou\u00e9s \u00e0 un sort indigne et mis\u00e9rable. Pour survivre, ils s'exhibaient dans les foires, divertissaient les cours comme fous du roi, recouraient \u00e0 toutes sortes de ruses de gueux ou suscitaient la piti\u00e9 en montrant leurs infirmit\u00e9s devant les \u00e9glises. Au Moyen Age, les handicap\u00e9s avaient un droit officiellement reconnu \u00e0 l'aum\u00f4ne, parfois concr\u00e9tis\u00e9 par une \"lettre de mendicit\u00e9\". D\u00e8s le XVIe\u00a0s. toutefois, les autorit\u00e9s tent\u00e8rent d'interdire celle-ci. Cependant, les efforts pour vider les rues des mendiants, m\u00eame infirmes, en les incitant \u00e0 travailler, en les enfermant dans les h\u00f4pitaux ou en les renvoyant dans leur commune pour y recevoir un modique soutien, eurent peu de succ\u00e8s: la mendicit\u00e9 resta, pour de nombreux handicap\u00e9s, le seul moyen de survivre."], ["p", "C'\u00e9tait en premier lieu \u00e0 la parent\u00e9 qu'incombait la prise en charge des handicap\u00e9s et \u00e0 elle de payer les frais quand ils \u00e9taient plac\u00e9s dans un h\u00f4pital. Si les parents ne pouvaient faire leur devoir, cette charge revenait aux communes, car il \u00e9tait de r\u00e8gle, \u00e0 la fin du Moyen Age d\u00e9j\u00e0, qu'elles subviennent aux besoins des indigents (Assistance). Les prestations diff\u00e9raient de l'une \u00e0 l'autre, mais se limitaient g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 des oboles occasionnelles, \u00e0 la distribution de repas ou de vivres ou \u00e0 l'attribution d'un lit dans un h\u00f4pital. Les villes et les communes rurales n'apportaient une aide qu'aux indigents vivant sur leur territoire. Les mendiants venant d'ailleurs \u00e9taient expuls\u00e9s, m\u00eame s'ils \u00e9taient handicap\u00e9s."], ["p", "L'industrialisation et notamment le travail des enfants, les mauvaises conditions de travail et les accidents dans les fabriques g\u00e9n\u00e9r\u00e8rent de nouvelles causes de handicaps. Parall\u00e8lement, l'id\u00e9e d'une aide r\u00e9ciproque en cas d'une incapacit\u00e9 de travailler caus\u00e9e par une infirmit\u00e9, qui existait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9tat embryonnaire dans les corporations et les confr\u00e9ries m\u00e9di\u00e9vales, prit corps et joua un r\u00f4le d\u00e9terminant lors de la fondation des caisses maladie, d'invalidit\u00e9 et de d\u00e9c\u00e8s. Des fabriques, des corps de m\u00e9tiers ou des quartiers allaient soutenir financi\u00e8rement, parfois pendant toute leur vie, leurs membres devenus infirmes. Au d\u00e9but du XXe\u00a0s. des voix s'\u00e9lev\u00e8rent pour demander que le principe d'une assurance invalidit\u00e9 (AI) soit discut\u00e9 dans le cadre de l'assurance vieillesse et survivants (AVS). Cette proposition fut repouss\u00e9e par le Parlement en 1919. Cependant, l'ann\u00e9e suivante, diff\u00e9rents groupes et associations qui s'occupaient des handicap\u00e9s se f\u00e9d\u00e9r\u00e8rent en cr\u00e9ant l'Association suisse en faveur des anormaux, devenue en 1935 Pro Infirmis. Touchant des subventions f\u00e9d\u00e9rales, Pro Infirmis apporta une aide avant tout financi\u00e8re jusqu'\u00e0 l'introduction de l'assurance invalidit\u00e9 en 1960. Cette derni\u00e8re s'efforce d'att\u00e9nuer les cons\u00e9quences financi\u00e8res d'une incapacit\u00e9 de gain due \u00e0 un handicap, soit en versant une rente au handicap\u00e9, soit en lui donnant une formation qui lui permette de se r\u00e9ins\u00e9rer dans la vie active."], ["p", "Au XVIIe\u00a0s. d\u00e9j\u00e0, on songea en Suisse \u00e0 donner aux sourds-muets une formation adapt\u00e9e \u00e0 leur situation. Cependant, l'id\u00e9e ne fut concr\u00e9tis\u00e9e qu'en 1777 avec la fondation d'un institut \u00e0 Schlieren. Vers 1800, les recensements cantonaux firent ressortir le besoin de donner une formation sp\u00e9cifique aux handicap\u00e9s sensoriels. Des initiatives priv\u00e9es et religieuses aboutirent \u00e0 la cr\u00e9ation, au d\u00e9but du XIXe\u00a0s., de nouvelles institutions charg\u00e9es d'\u00e9duquer les enfants handicap\u00e9s (Asiles). Aux \u00e9tablissements pour handicap\u00e9s sensoriels (\u00e9cole des aveugles de Zurich, en 1809) firent suite, au cours du si\u00e8cle, ceux pour handicap\u00e9s mentaux (Institut pour enfants cr\u00e9tins pr\u00e8s d'Interlaken, en 1840) et, plus tard, pour handicap\u00e9s physiques (Foyer Mathilde Escher \u00e0 Zurich, en 1864). Ces enfants \u00e9taient dispens\u00e9s de l'enseignement obligatoire et leur instruction d\u00e9pendait d'initiatives priv\u00e9es. Les fonds de l'AI permirent enfin la mise en place d'un r\u00e9seau complet d'\u00e9coles sp\u00e9ciales."], ["p", "L'histoire des handicap\u00e9s est dans une large mesure celle de leur exclusion. Au Moyen Age, on attribuait au diable ou \u00e0 d'autres puissances surnaturelles certaines formes de handicap. Des superstitions concernant les handicap\u00e9s subsist\u00e8rent jusqu'au XXe\u00a0s. L'habitude de se moquer des infirmes est ancestrale et on en retrouve la trace d\u00e8s le XIIIe\u00a0s. Ils sont aussi l'objet d'une discrimination religieuse indubitable, le droit canon les excluant de la carri\u00e8re eccl\u00e9siastique. En outre part la physiognomonie, h\u00e9ritage de la Gr\u00e8ce antique, qui \u00e9tablit un lien entre l'aspect physique et les qualit\u00e9s morales d'une personne, contribua consid\u00e9rablement \u00e0 d\u00e9t\u00e9riorer leur situation. Des cas d'abandon (Enfants abandonn\u00e9s) ou d'infanticide de nouveau-n\u00e9s anormaux sont mentionn\u00e9s au Moyen Age comme aux Temps modernes. Plus tard, sous l'influence des th\u00e9ories raciales, on pr\u00e9conisa, en Suisse \u00e9galement, de st\u00e9riliser les handicap\u00e9s mentaux ou psychiques, sous pr\u00e9texte d'eug\u00e9nisme; la loi vaudoise de 1928 sur la st\u00e9rilisation fut la premi\u00e8re du genre en Europe. La question du droit \u00e0 la vie des personnes lourdement handicap\u00e9es se pose actuellement \u00e0 travers la discussion sur le diagnostic pr\u00e9natal et l'euthanasie."], ["p", "Cependant, on voit maintenant les handicap\u00e9s prendre part au d\u00e9bat et d\u00e9fendre leurs droits. Ils se regroupent au sein de diff\u00e9rentes associations, de soci\u00e9t\u00e9s, de fondations ou de comit\u00e9s de d\u00e9fense et de travail. Ils demandent une rente invalidit\u00e9 qui leur permette de vivre d\u00e9cemment, de pouvoir jouir d'une v\u00e9ritable autonomie en dehors des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s et ils luttent contre les multiples formes de discrimination dont ils sont victimes. La derni\u00e8re Constitution f\u00e9d\u00e9rale en a tenu compte; elle interdit dans l'article 8, sur l'\u00e9galit\u00e9, toute discrimination \"du fait d'une d\u00e9pendance corporelle, mentale ou psychique\" (al. 2) et des mesures sont pr\u00e9vues \"pour \u00e9liminer les in\u00e9galit\u00e9s qui frappent les personnes handicap\u00e9es\" (al. 4). Pour aplanir les obstacles qui se dressent sur leur chemin et mieux s'int\u00e9grer socialement, les handicap\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient notamment de structures de formation et d'int\u00e9gration, de centres d'activit\u00e9s et d'ateliers prot\u00e9g\u00e9s, de b\u00e2timents mieux adapt\u00e9s \u00e0 leur condition et peut-\u00eatre aussi du large int\u00e9r\u00eat que suscite le sport pour handicap\u00e9s."]], "text_links": [[], [{"start": 120, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 44016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 12075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}], [{"start": 259, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29536", "wikipedia_page_id": 40721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29536", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 443, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12133", "wikipedia_page_id": 40531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 342, "end": 351, "mention": "mendiants", "href": "/fr/articles/016095/2008-11-27/", "dhsid": "016095", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 754, "end": 763, "mention": "marginaux", "href": "/fr/articles/015987/2011-12-16/", "dhsid": "015987", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456673", "wikipedia_page_id": 221559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 882, "end": 893, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215548", "wikipedia_page_id": 199665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 935, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186336", "wikipedia_page_id": 361554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1017, "end": 1026, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 146, "end": 153, "mention": "h\u00f4pital", "href": "/fr/articles/016579/2012-10-25/", "dhsid": "016579", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "itemLabel": "h\u00f4pital", "dhsid": "016579", "namefr": "H\u00f4pital", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B4pital", "namede": "Krankenhaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Krankenhaus", "nameit": "Ospedale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ospedale", "nameen": "Hospital", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hospital", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032786-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "wikipedia_page_title": "H\u00f4pital"}, {"start": 337, "end": 347, "mention": "Assistance", "href": "/fr/articles/025809/2014-05-22/", "dhsid": "025809", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1377339", "itemLabel": "aide sociale", "dhsid": "025809", "namefr": "Aide sociale en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aide_sociale_en_Suisse", "namede": "Sozialhilfe (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialhilfe_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16605260", "instanceofLabel": "aide sociale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1377339", "wikipedia_page_title": "Aide sociale en Suisse"}, {"start": 266, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 436, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q384102", "wikipedia_page_id": 414512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q384102", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 708, "end": 733, "mention": "assurance invalidit\u00e9 (AI)", "href": "/fr/articles/016612/2007-01-26/", "dhsid": "016612", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "itemLabel": "Assurance-invalidit\u00e9", "dhsid": "016612", "namefr": "Assurance-invalidit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-invalidit%C3%A9", "namede": "Invalidenversicherung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Invalidenversicherung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4128792-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "wikipedia_page_title": "Assurance-invalidit\u00e9"}, {"start": 1047, "end": 1059, "mention": "Pro Infirmis", "href": "/fr/articles/016622/2009-06-17/", "dhsid": "016622", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1430997", "itemLabel": "Pro Infirmis", "dhsid": "016622", "namefr": "Pro Infirmis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pro_Infirmis", "namede": "Pro Infirmis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Infirmis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "2021608-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1430997", "wikipedia_page_title": "Pro Infirmis"}, {"start": 2, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 1067882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 36, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192571", "wikipedia_page_id": 88183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 708, "end": 728, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1441972", "wikipedia_page_id": 302282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016612", "dhsid": "016612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "itemLabel": "Assurance-invalidit\u00e9", "dhsid": "016612", "namefr": "Assurance-invalidit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-invalidit%C3%A9", "namede": "Invalidenversicherung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Invalidenversicherung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4128792-7", "wikidata_id": "Q1441972"}}, {"start": 802, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}, {"start": 1000, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1177, "end": 1197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1441972", "wikipedia_page_id": 302282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016612", "dhsid": "016612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "itemLabel": "Assurance-invalidit\u00e9", "dhsid": "016612", "namefr": "Assurance-invalidit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-invalidit%C3%A9", "namede": "Invalidenversicherung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Invalidenversicherung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4128792-7", "wikidata_id": "Q1441972"}}], [{"start": 479, "end": 485, "mention": "Asiles", "href": "/fr/articles/016582/2010-11-11/", "dhsid": "016582", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 966, "end": 982, "mention": "\u00e9coles sp\u00e9ciales", "href": "/fr/articles/010411/2011-10-26/", "dhsid": "010411", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 51, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12133", "wikipedia_page_id": 40531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 557, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 618, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183560", "wikipedia_page_id": 1940359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 738, "end": 759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 908, "end": 910, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 701, "end": 719, "mention": "Enfants abandonn\u00e9s", "href": "/fr/articles/016116/2006-12-09/", "dhsid": "016116", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 726, "end": 737, "mention": "infanticide", "href": "/fr/articles/016117/2007-08-10/", "dhsid": "016117", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "itemLabel": "infanticide", "dhsid": "016117", "namefr": "Infanticide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "namede": "Kindst\u00f6tung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kindst%C3%B6tung", "nameit": "Infanticidio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Infanticidio", "nameen": "Infanticide", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "wikipedia_page_title": "Infanticide"}, {"start": 971, "end": 980, "mention": "eug\u00e9nisme", "href": "/fr/articles/017429/2006-03-27/", "dhsid": "017429", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "itemLabel": "eug\u00e9nisme", "dhsid": "017429", "namefr": "Eug\u00e9nisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A9nisme", "namede": "Eugenik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugenik", "nameit": "Eugenetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eugenetica", "nameen": "Eugenics", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eugenics", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180592", "instanceofLabel": "philosophie sociale", "gndid": "4015656-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "wikipedia_page_title": "Eug\u00e9nisme"}, {"start": 381, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169207", "wikipedia_page_id": 112322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 423, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841933", "wikipedia_page_id": 429505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11772", "wikipedia_page_id": 822369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11772", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202415", "wikipedia_page_id": 5492948, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q916412", "wikipedia_page_id": 861358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016117", "dhsid": "016117", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "itemLabel": "infanticide", "dhsid": "016117", "namefr": "Infanticide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "namede": "Kindst\u00f6tung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kindst%C3%B6tung", "nameit": "Infanticidio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Infanticidio", "nameen": "Infanticide", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q916412"}}, {"start": 781, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 885, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 921, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183560", "wikipedia_page_id": 1940359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 971, "end": 980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170480", "wikipedia_page_id": 2340152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017429", "dhsid": "017429", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "itemLabel": "eug\u00e9nisme", "dhsid": "017429", "namefr": "Eug\u00e9nisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A9nisme", "namede": "Eugenik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugenik", "nameit": "Eugenetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eugenetica", "nameen": "Eugenics", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eugenics", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180592", "instanceofLabel": "philosophie sociale", "gndid": "4015656-4", "wikidata_id": "Q170480"}}, {"start": 989, "end": 997, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1055, "end": 1061, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 1078, "end": 1092, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25822", "wikipedia_page_id": 247908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25822", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1182, "end": 1201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1136569", "wikipedia_page_id": 7152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1136569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1207, "end": 1217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q100159", "wikipedia_page_id": 57167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q100159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 418, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169207", "wikipedia_page_id": 112322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 530, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2257640", "wikipedia_page_id": 3793663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2257640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169207", "wikipedia_page_id": 112322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "discrimination", "confidence_score": 0.445, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016599/2006-12-01"}