{"search_result_name": "Pro Familia", "language": "fr", "id": "016626", "version": "2011-12-14", "_text": "Pro Familia\n\nL'association Pro Familia fut fond\u00e9e \u00e0 Lucerne en 1942, \u00e0 l'initiative de l'\u00e9diteur catholique Albert Studer-Auer, sur la proposition du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Philipp Etter. Elle devint en 1947 une association fa\u00eeti\u00e8re de groupements actifs sur le terrain socio-politique. Militant pour une politique \u00e9conomique et sociale favorable aux familles, elle publia en 1955 un programme qui fit date en mati\u00e8re de politique familiale. D'abord attach\u00e9e \u00e0 une conception classique et conservatrice de la famille, elle s'ouvrit dans les ann\u00e9es 1970 \u00e0 de nouveaux mod\u00e8les, mais elle fut affaiblie jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980 par des conflits internes \u00e0 propos de l'interruption de grossesse, du cong\u00e9 parental et de l'assurance maternit\u00e9. Avec la \"Charte des familles\" (1992, r\u00e9vis\u00e9e en 2004), elle intervint \u00e0 nouveau dans le d\u00e9bat sur la politique sociale et \u00e9conomique, en traitant de th\u00e8mes comme le co\u00fbt des enfants, la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique des familles ou la compatibilit\u00e9 entre vie professionnelle et familiale. En 1995, elle prit part \u00e0 la cr\u00e9ation de la Commission f\u00e9d\u00e9rale (extraparlementaire) de coordination pour les questions familiales. En 2009, Pro Familia comptait comme membres ses sections r\u00e9gionales, des partis, des assurances, des groupes d'int\u00e9r\u00eats et des organisations \u00e0 but non lucratif; cette structure h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne et non li\u00e9e \u00e0 un parti lui autorisait un large champ d'action. Install\u00e9e \u00e0 Berne depuis 1989, l'association est financ\u00e9e par les cotisations de ses membres, par les dons de sponsors et par des r\u00e9tributions (mandats de prestations de l'Etat, par exemple de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales, travaux de consultation).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / M\u00e9nage et famille / Politique de la famille", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.040000.040300."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Soci\u00e9t\u00e9s et solidarit\u00e9 / Utilit\u00e9 publique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.049800.050600."}, {"tag": "Economie / Groupes d'int\u00e9r\u00eat / D\u00e9fense d'int\u00e9r\u00eats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.062400.063300."}], "title": "Pro Familia", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRedaktion\nTraduction:\nCl\u00e9mence Th\u00e9venaz Modestin"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Arch. Pro Familia, 1943-1998, Gosteli-Stiftung, Worblaufen"}], "Bibliographie": [{"text": "Familles, 1992-1995", "tpub": ["Familles"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Pro Familia"], ["p", "L'association Pro Familia fut fond\u00e9e \u00e0 Lucerne en 1942, \u00e0 l'initiative de l'\u00e9diteur catholique Albert Studer-Auer, sur la proposition du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Philipp Etter. Elle devint en 1947 une association fa\u00eeti\u00e8re de groupements actifs sur le terrain socio-politique. Militant pour une politique \u00e9conomique et sociale favorable aux familles, elle publia en 1955 un programme qui fit date en mati\u00e8re de politique familiale. D'abord attach\u00e9e \u00e0 une conception classique et conservatrice de la famille, elle s'ouvrit dans les ann\u00e9es 1970 \u00e0 de nouveaux mod\u00e8les, mais elle fut affaiblie jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980 par des conflits internes \u00e0 propos de l'interruption de grossesse, du cong\u00e9 parental et de l'assurance maternit\u00e9. Avec la \"Charte des familles\" (1992, r\u00e9vis\u00e9e en 2004), elle intervint \u00e0 nouveau dans le d\u00e9bat sur la politique sociale et \u00e9conomique, en traitant de th\u00e8mes comme le co\u00fbt des enfants, la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique des familles ou la compatibilit\u00e9 entre vie professionnelle et familiale. En 1995, elle prit part \u00e0 la cr\u00e9ation de la Commission f\u00e9d\u00e9rale (extraparlementaire) de coordination pour les questions familiales. En 2009, Pro Familia comptait comme membres ses sections r\u00e9gionales, des partis, des assurances, des groupes d'int\u00e9r\u00eats et des organisations \u00e0 but non lucratif; cette structure h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne et non li\u00e9e \u00e0 un parti lui autorisait un large champ d'action. Install\u00e9e \u00e0 Berne depuis 1989, l'association est financ\u00e9e par les cotisations de ses membres, par les dons de sponsors et par des r\u00e9tributions (mandats de prestations de l'Etat, par exemple de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales, travaux de consultation)."]], "text_links": [[], [{"start": 14, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 95, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 156, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532343", "wikipedia_page_id": 435982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004642", "dhsid": "004642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298", "wikidata_id": "Q532343"}}, {"start": 288, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q582577", "wikipedia_page_id": 480150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013759", "dhsid": "013759", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4", "wikidata_id": "Q582577"}}, {"start": 524, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 602, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 670, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11995", "wikipedia_page_id": 104366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2993252", "wikipedia_page_id": 3283150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2993252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1051, "end": 1070, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1240, "end": 1258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1666019", "wikipedia_page_id": 4009456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1666019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1266, "end": 1298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48204", "wikipedia_page_id": 535857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1402, "end": 1407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berne", "confidence_score": 0.7919, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725913", "itemLabel": "Q1725913", "dhsid": "016626", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Pro Familia Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Familia_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "16069999-X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725913", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016626/2011-12-14"}