{"search_result_name": "Fontana, Benedikt", "language": "fr", "id": "016828", "version": "2021-11-29", "_text": "Benedikt Fontana\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1473 \u00e0 Riom, 22.5.1499 \u00e0 la bataille de Calven, de Salouf. Fils de Heinrich II, minist\u00e9rial \u00e9piscopal \u00e0 Riom, et de Magdalena von Lumbrein (Lumerins). \u200bUrsula von Moor, de Zernez. F. \u00e9tait apparent\u00e9 \u00e0 Wilhelm et Johann Nuttli de Mont, \u00e0 Marquart von Valendas, ainsi qu'au junker Hans von Abys de Piuro (Valteline), de sorte qu'il avait de puissantes relations avec la Ligue grise et dans le sud. Bailli \u00e9piscopal de Riom (1473, 1481-1484, 1492, 1496-1497). Il pr\u00e9sida des arbitrages entre l'\u00e9v\u00eaque et la ville de Coire, ainsi qu'entre l'\u00e9v\u00eaque et les habitants du val Bregaglia (1497-1498). Capitaine \u00e9piscopal de F\u00fcrstenburg dans le val Venosta, il assuma en 1499 surtout des fonctions militaires, vu que la guerre de Souabe avait \u00e9clat\u00e9. Pendant les cinq premiers mois de cette ann\u00e9e, F. adressa \u00e0 plusieurs reprises de M\u00fcstair, Berg\u00fcn et Zuoz des messages exhortant les autorit\u00e9s politiques \u00e0 accorder leur aide (envoi de troupes, d'argent et de mat\u00e9riel de guerre) et r\u00e9clamant leur participation. Aux c\u00f4t\u00e9s de Hertli Capol de Flims, il fut le plus illustre capitaine de la bataille de Calven. Selon la chronique d'Ulrich Campell (1570), F., bless\u00e9 et mourant, aurait encourag\u00e9 ses compatriotes en leur criant en romanche \"Soyons Grisons aujourd'hui ou jamais!\". Son personnage fut id\u00e9alis\u00e9 par les historiens, qui en firent un h\u00e9ros jusqu'au XXe s. La comm\u00e9moration de la bataille de Calven \u00e0 Coire en 1899, qui fit largement place \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration du r\u00f4le jou\u00e9 \u00e0 l'occasion par F., eut le caract\u00e8re d'une c\u00e9r\u00e9monie nationale et patriotique. En 1903, fut \u00e9rig\u00e9 \u00e0 Coire le monument \u00e0 sa m\u00e9moire r\u00e9alis\u00e9 par Richard Kissling. Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la recherche historique commen\u00e7a \u00e0 d\u00e9mythifier les \u00e9v\u00e9nements de 1499. Cette nouvelle vision historique risqua de minimiser les m\u00e9rites politiques et militaires de F.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Benedikt Fontana", "given_name": "Benedikt", "family_name": "Fontana", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Bundi\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "C. Willi, Calvenschlacht und Benedikt Fontana, 1971", "author": ["C. Willi"], "tpub": ["Calvenschlacht und Benedikt Fontana"]}, {"text": "P.E. Grimm, Die Anf\u00e4nge der B\u00fcndner Aristokratie im 15. und 16. Jahrhundert, 1981", "author": ["P.E. Grimm"], "tpub": ["Die Anf\u00e4nge der B\u00fcndner Aristokratie im 15. und 16. Jahrhundert"]}, {"text": "P. R\u00f6thlisberger, Benedikt Fontana lebt!: die Calvenfeier von 1899 und ihre Auswirkungen auf das Geschichtsverst\u00e4ndnis, 1999", "author": ["P. R\u00f6thlisberger"], "tpub": ["Benedikt Fontana lebt!: die Calvenfeier von 1899 und ihre Auswirkungen auf das Geschichtsverst\u00e4ndnis"]}]}, "metagrid_id": "16828", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118534254&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=946"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118534254"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/78192787"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Fontana (GR)", "link": ["/articles/020133/2005-01-28/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1473\n   \u271d\ufe0e 22.5.1499\n1499-05-22", "death_date": "1499-05-22"}], "death_date": "1499-05-22", "text_blocks": [["h1", "Benedikt Fontana"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1473 \u00e0 Riom, 22.5.1499 \u00e0 la bataille de Calven, de Salouf. Fils de Heinrich II, minist\u00e9rial \u00e9piscopal \u00e0 Riom, et de Magdalena von Lumbrein (Lumerins). \u200bUrsula von Moor, de Zernez. F. \u00e9tait apparent\u00e9 \u00e0 Wilhelm et Johann Nuttli de Mont, \u00e0 Marquart von Valendas, ainsi qu'au junker Hans von Abys de Piuro (Valteline), de sorte qu'il avait de puissantes relations avec la Ligue grise et dans le sud. Bailli \u00e9piscopal de Riom (1473, 1481-1484, 1492, 1496-1497). Il pr\u00e9sida des arbitrages entre l'\u00e9v\u00eaque et la ville de Coire, ainsi qu'entre l'\u00e9v\u00eaque et les habitants du val Bregaglia (1497-1498). Capitaine \u00e9piscopal de F\u00fcrstenburg dans le val Venosta, il assuma en 1499 surtout des fonctions militaires, vu que la guerre de Souabe avait \u00e9clat\u00e9. Pendant les cinq premiers mois de cette ann\u00e9e, F. adressa \u00e0 plusieurs reprises de M\u00fcstair, Berg\u00fcn et Zuoz des messages exhortant les autorit\u00e9s politiques \u00e0 accorder leur aide (envoi de troupes, d'argent et de mat\u00e9riel de guerre) et r\u00e9clamant leur participation. Aux c\u00f4t\u00e9s de Hertli Capol de Flims, il fut le plus illustre capitaine de la bataille de Calven. Selon la chronique d'Ulrich Campell (1570), F., bless\u00e9 et mourant, aurait encourag\u00e9 ses compatriotes en leur criant en romanche \"Soyons Grisons aujourd'hui ou jamais!\". Son personnage fut id\u00e9alis\u00e9 par les historiens, qui en firent un h\u00e9ros jusqu'au XXe s. La comm\u00e9moration de la bataille de Calven \u00e0 Coire en 1899, qui fit largement place \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration du r\u00f4le jou\u00e9 \u00e0 l'occasion par F., eut le caract\u00e8re d'une c\u00e9r\u00e9monie nationale et patriotique. En 1903, fut \u00e9rig\u00e9 \u00e0 Coire le monument \u00e0 sa m\u00e9moire r\u00e9alis\u00e9 par Richard Kissling. Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la recherche historique commen\u00e7a \u00e0 d\u00e9mythifier les \u00e9v\u00e9nements de 1499. Cette nouvelle vision historique risqua de minimiser les m\u00e9rites politiques et militaires de F."]], "text_links": [[], [{"start": 1113, "end": 1131, "mention": "bataille de Calven", "href": "/fr/articles/008889/2006-03-15/", "dhsid": "008889", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "itemLabel": "bataille de Calven", "dhsid": "008889", "namefr": "Bataille de Calven", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Calven", "namede": "Schlacht an der Calven", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_an_der_Calven", "nameit": "Battaglia della Calva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_della_Calva", "nameen": "Battle of Calven", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Calven", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "wikipedia_page_title": "Bataille de Calven"}, {"start": 42, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q462099", "wikipedia_page_id": 1537890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008889", "dhsid": "008889", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "itemLabel": "bataille de Calven", "dhsid": "008889", "namefr": "Bataille de Calven", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Calven", "namede": "Schlacht an der Calven", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_an_der_Calven", "nameit": "Battaglia della Calva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_della_Calva", "nameen": "Battle of Calven", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Calven", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q462099"}}, {"start": 86, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67032", "wikipedia_page_id": 506464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001428", "dhsid": "001428", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67032", "itemLabel": "Salouf", "dhsid": "001428", "namefr": "Salouf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Salouf", "namede": "Salouf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Salouf", "nameit": "Salouf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Salouf", "nameen": "Salouf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Salouf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67032"}}, {"start": 139, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64609", "wikipedia_page_id": 506757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001525", "dhsid": "001525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64609", "itemLabel": "Zernez", "dhsid": "001525", "namefr": "Zernez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zernez", "namede": "Zernez", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zernez", "nameit": "Zernez", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zernez", "nameen": "Zernez", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zernez", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420814-5", "wikidata_id": "Q64609"}}, {"start": 236, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 231373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 403, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2737921", "wikipedia_page_id": 3232027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017158", "dhsid": "017158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "itemLabel": "Ligue grise", "dhsid": "017158", "namefr": "Ligue grise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_grise", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Lega Grigia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lega_Grigia", "nameen": "Grey League", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grey_League", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2737921"}}, {"start": 431, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 599, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q738671", "wikipedia_page_id": 3348648, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q738671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008064", "dhsid": "008064", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q738671", "itemLabel": "Val Bregaglia", "dhsid": "008064", "namefr": "Val Bregaglia", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_Bregaglia", "namede": "Bergell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bergell", "nameit": "Val Bregaglia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_Bregaglia", "nameen": "Val Bregaglia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val_Bregaglia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4005627-2", "wikidata_id": "Q738671"}}, {"start": 649, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1468834", "wikipedia_page_id": 367535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1468834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007140", "dhsid": "007140", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1468834", "itemLabel": "val Venosta", "dhsid": "007140", "namefr": "Val Venosta", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_Venosta", "namede": "Vinschgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vinschgau", "nameit": "Val Venosta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_Venosta", "nameen": "Vinschgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vinschgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4078917-2", "wikidata_id": "Q1468834"}}, {"start": 744, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165136", "wikipedia_page_id": 258064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008888", "dhsid": "008888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "itemLabel": "guerre de Souabe", "dhsid": "008888", "namefr": "Guerre de Souabe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Souabe", "namede": "Schwabenkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwabenkrieg", "nameit": "Guerra sveva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_sveva", "nameen": "Swabian War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swabian_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4180287-1", "wikidata_id": "Q165136"}}, {"start": 822, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 857, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1959393", "wikipedia_page_id": 506746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1959393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001567", "dhsid": "001567", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1959393", "itemLabel": "M\u00fcstair", "dhsid": "001567", "namefr": "M\u00fcstair", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "namede": "M\u00fcstair", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "nameit": "M\u00fcstair", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "nameen": "M\u00fcstair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4101727-4", "wikidata_id": "Q1959393"}}, {"start": 866, "end": 872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68319", "wikipedia_page_id": 505777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68319", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001419", "dhsid": "001419", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68319", "itemLabel": "Berg\u00fcn/Bravuogn", "dhsid": "001419", "namefr": "Berg\u00fcn/Bravuogn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berg%C3%BCn/Bravuogn", "namede": "Berg\u00fcn/Bravuogn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berg%C3%BCn/Bravuogn", "nameit": "Berg\u00fcn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berg%C3%BCn", "nameen": "Berg\u00fcn/Bravuogn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berg%C3%BCn/Bravuogn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4005700-8", "wikidata_id": "Q68319"}}, {"start": 876, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66184", "wikipedia_page_id": 506906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001547", "dhsid": "001547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66184", "itemLabel": "Zuoz", "dhsid": "001547", "namefr": "Zuoz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "namede": "Zuoz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "nameit": "Zuoz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "nameen": "Zuoz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4263871-9", "wikidata_id": "Q66184"}}, {"start": 1050, "end": 1071, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1113, "end": 1131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q462099", "wikipedia_page_id": 1537890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008889", "dhsid": "008889", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "itemLabel": "bataille de Calven", "dhsid": "008889", "namefr": "Bataille de Calven", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Calven", "namede": "Schlacht an der Calven", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_an_der_Calven", "nameit": "Battaglia della Calva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_della_Calva", "nameen": "Battle of Calven", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Calven", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q462099"}}, {"start": 1154, "end": 1168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1177, "end": 1179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1252, "end": 1260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13199", "wikipedia_page_id": 12435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024594", "dhsid": "024594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13199", "itemLabel": "romanche", "dhsid": "024594", "namefr": "Romanche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romanche", "namede": "B\u00fcndnerromanisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCndnerromanisch", "nameit": "Lingua romancia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_romancia", "nameen": "Romansh language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romansh_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q83365347", "instanceofLabel": "langue en danger", "gndid": "4120164-4", "wikidata_id": "Q13199"}}, {"start": 1269, "end": 1276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 1412, "end": 1430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q462099", "wikipedia_page_id": 1537890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008889", "dhsid": "008889", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q462099", "itemLabel": "bataille de Calven", "dhsid": "008889", "namefr": "Bataille de Calven", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Calven", "namede": "Schlacht an der Calven", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_an_der_Calven", "nameit": "Battaglia della Calva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_della_Calva", "nameen": "Battle of Calven", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Calven", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q462099"}}, {"start": 1433, "end": 1438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 1519, "end": 1521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1603, "end": 1608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 1646, "end": 1662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120459", "wikipedia_page_id": 12608477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120459", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022475", "dhsid": "022475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120459", "itemLabel": "Richard Kissling", "dhsid": "022475", "namefr": "Richard Kissling", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Richard_Kissling", "namede": "Richard Kissling", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Kissling", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Richard Kissling", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Kissling", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119003279", "wikidata_id": "Q120459"}}, {"start": 1673, "end": 1697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1863, "end": 1865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Benedikt Fontana", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q816942", "itemLabel": "Benedikt Fontana", "dhsid": "016828", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Benedikt Fontana (Vogt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benedikt_Fontana_(Vogt)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534254"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q816942", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016828/2021-11-29"}