{"search_result_name": "Sax, Johann Peter von", "language": "fr", "id": "016962", "version": "2011-02-21", "_text": "Johann Peter von Sax\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s 1462, 1540 \u00e0 Castrisch. Fils de Heinrich (->). \u200bKlementa von Hewen. En tant que seigneur de la Mesolcina (d\u00e8s 1479), S. lutta contre les pr\u00e9tentions de la branche cadette des S.-Grono et contre les ing\u00e9rences de Milan et des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Il vendit en 1480 la Mesolcina, en 1483 ses possessions dans la Surselva et, en 1485, les seigneuries de Werdenberg et de Wartau (qui lui appartenaient depuis 1483). Il fut le dernier comte de S.-Misox.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Johann Peter von Sax", "given_name": "Johann Peter von", "family_name": "Sax", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnna-Maria Deplazes-Haefliger\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "G. Hofer-Wild, Herrschaft und Hoheitsrechte der Sax im Misox, 1949", "author": ["G. Hofer-Wild"], "tpub": ["Herrschaft und Hoheitsrechte der Sax im Misox"]}, {"text": "M. Graber, Die Burg Wartau, 2003", "author": ["M. Graber"], "tpub": ["Die Burg Wartau"]}]}, "metagrid_id": "16962", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000643", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2396"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/139489584"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/101223485"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Sax, von", "link": ["/articles/019541/2011-02-18/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1462\n   \u271d\ufe0e 1540", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Johann Peter von Sax"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s 1462, 1540 \u00e0 Castrisch. Fils de Heinrich (->). \u200bKlementa von Hewen. En tant que seigneur de la Mesolcina (d\u00e8s 1479), S. lutta contre les pr\u00e9tentions de la branche cadette des S.-Grono et contre les ing\u00e9rences de Milan et des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Il vendit en 1480 la Mesolcina, en 1483 ses possessions dans la Surselva et, en 1485, les seigneuries de Werdenberg et de Wartau (qui lui appartenaient depuis 1483). Il fut le dernier comte de S.-Misox."]], "text_links": [[], [{"start": 56, "end": 58, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029252/2012-01-13/", "dhsid": "029252", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 27, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65656", "wikipedia_page_id": 506568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65656", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001434", "dhsid": "001434", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65656", "itemLabel": "Castrisch", "dhsid": "001434", "namefr": "Castrisch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Castrisch", "namede": "Castrisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Castrisch", "nameit": "Castrisch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castrisch", "nameen": "Castrisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castrisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7672290-9", "wikidata_id": "Q65656"}}, {"start": 109, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668289", "wikipedia_page_id": 3903099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008073", "dhsid": "008073", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "itemLabel": "Val Mesolcina", "dhsid": "008073", "namefr": "Val Mesolcina", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "namede": "Misox", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Misox", "nameit": "Val Mesolcina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "nameen": "Valle Mesolcina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valle_Mesolcina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q668289"}}, {"start": 189, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 272, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668289", "wikipedia_page_id": 3903099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008073", "dhsid": "008073", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "itemLabel": "Val Mesolcina", "dhsid": "008073", "namefr": "Val Mesolcina", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "namede": "Misox", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Misox", "nameit": "Val Mesolcina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "nameen": "Valle Mesolcina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valle_Mesolcina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q668289"}}, {"start": 315, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23013972", "wikipedia_page_id": 10744078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23013972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/047433", "dhsid": "047433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23013972", "itemLabel": "R\u00e9gion de Surselva", "dhsid": "047433", "namefr": "R\u00e9gion de Surselva", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9gion_de_Surselva", "namede": "Region Surselva", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Region_Surselva", "nameit": "Regione Surselva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Regione_Surselva", "nameen": "Surselva Region", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Surselva_Region", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23013985", "instanceofLabel": "Q23013985", "gndid": "", "wikidata_id": "Q23013972"}}, {"start": 356, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693725", "wikipedia_page_id": 3764410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693725", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007646", "dhsid": "007646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693725", "itemLabel": "Werdenberg", "dhsid": "007646", "namefr": "Werdenberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werdenberg", "namede": "Werdenberg SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werdenberg_SG", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4065550-7", "wikidata_id": "Q693725"}}, {"start": 373, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66788", "wikipedia_page_id": 285705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001351", "dhsid": "001351", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66788", "itemLabel": "Wartau", "dhsid": "001351", "namefr": "Wartau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wartau", "namede": "Wartau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wartau", "nameit": "Wartau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wartau", "nameen": "Wartau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wartau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4193776-4", "wikidata_id": "Q66788"}}, {"start": 444, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter von Sax-Misox", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55860647", "itemLabel": "Johann Peter Graf von Sax", "dhsid": "016962", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139489584"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55860647", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/016962/2011-02-21"}