{"search_result_name": "K\u00e4figturm, \u00e9meutes de la", "language": "fr", "id": "017247", "version": "2014-11-26", "_text": "Emeutes de la K\u00e4figturm\n\nLe 19 juin 1893, cinquante \u00e0 soixante man\u0153uvres indig\u00e8nes du b\u00e2timent, sans emploi, march\u00e8rent de la place de la Gare de Berne vers les quartiers ext\u00e9rieurs, o\u00f9 ils d\u00e9molirent des \u00e9chafaudages et rou\u00e8rent de coups des ouvriers italiens qu'ils accusaient de faire baisser les salaires. La police arr\u00eata quatorze casseurs et les enferma dans la tour des Prisons, la K\u00e4figturm. Un rassemblement d'ouvriers organis\u00e9s exigea la lib\u00e9ration des prisonniers et tenta finalement de l'obtenir par la violence. La police n'ayant pas r\u00e9ussi \u00e0 expulser les protestataires de la tour, m\u00eame par la force, le pr\u00e9sident de la ville Eduard M\u00fcller demanda, ill\u00e9galement, des unit\u00e9s de l'arm\u00e9e au chef du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral; les soldats mirent fin \u00e0 l'\u00e9meute en douze heures sans se servir de leurs armes. Nicolas Vassiliev, secr\u00e9taire de l'Union ouvri\u00e8re, fut condamn\u00e9 comme l'instigateur des \u00e9v\u00e9nements, malgr\u00e9 l'insuffisance de preuves. Le recours \u00e0 la force fut \u00e0 l'origine d'un climat de lutte de classes, attis\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9 par l'Union ouvri\u00e8re (fond\u00e9e en 1890) et de l'autre par l'Association bourgeoise des habitants (cr\u00e9\u00e9e en 1892). Le ch\u00f4mage chez les travailleurs suisses du b\u00e2timent, les in\u00e9galit\u00e9s sociales et la crise du logement dans une ville de Berne en croissance rapide furent les causes du m\u00e9contentement des ouvriers, exclus du pouvoir et donc contraints de faire valoir leurs revendications par voie de gr\u00e8ve et de protestation. Lors des \u00e9meutes de la K\u00e4figturm, des attitudes x\u00e9nophobes jou\u00e8rent cependant un r\u00f4le tout aussi important que la r\u00e9action agressive des autorit\u00e9s bourgeoises aux protestations des travailleurs.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Troubles et conflits sociaux / Le long XIXe si\u00e8cle", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032200."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (jusque vers 1900) / Emeutes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108400."}], "title": "Emeutes de la K\u00e4figturm", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian L\u00fcthi\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "B. Fritzsche, \u00abDer K\u00e4figturmkrawall 1893\u00bb, in Geschichte der Gegenwart, 1981, 157-178", "author": ["B. Fritzsche"], "tpub": ["Der K\u00e4figturmkrawall 1893", "Geschichte der Gegenwart"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft, 3, 529-536", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft"]}, {"text": "P. Stauffer, \u00ab60 Mann und ein Befehl\u00bb, in BZGH, 55, 1993, 203-232", "author": ["P. Stauffer"], "tpub": ["60 Mann und ein Befehl", "BZGH"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Emeutes de la K\u00e4figturm"], ["p", "Le 19 juin 1893, cinquante \u00e0 soixante man\u0153uvres indig\u00e8nes du b\u00e2timent, sans emploi, march\u00e8rent de la place de la Gare de Berne vers les quartiers ext\u00e9rieurs, o\u00f9 ils d\u00e9molirent des \u00e9chafaudages et rou\u00e8rent de coups des ouvriers italiens qu'ils accusaient de faire baisser les salaires. La police arr\u00eata quatorze casseurs et les enferma dans la tour des Prisons, la K\u00e4figturm. Un rassemblement d'ouvriers organis\u00e9s exigea la lib\u00e9ration des prisonniers et tenta finalement de l'obtenir par la violence. La police n'ayant pas r\u00e9ussi \u00e0 expulser les protestataires de la tour, m\u00eame par la force, le pr\u00e9sident de la ville Eduard M\u00fcller demanda, ill\u00e9galement, des unit\u00e9s de l'arm\u00e9e au chef du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral; les soldats mirent fin \u00e0 l'\u00e9meute en douze heures sans se servir de leurs armes. Nicolas Vassiliev, secr\u00e9taire de l'Union ouvri\u00e8re, fut condamn\u00e9 comme l'instigateur des \u00e9v\u00e9nements, malgr\u00e9 l'insuffisance de preuves. Le recours \u00e0 la force fut \u00e0 l'origine d'un climat de lutte de classes, attis\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9 par l'Union ouvri\u00e8re (fond\u00e9e en 1890) et de l'autre par l'Association bourgeoise des habitants (cr\u00e9\u00e9e en 1892). Le ch\u00f4mage chez les travailleurs suisses du b\u00e2timent, les in\u00e9galit\u00e9s sociales et la crise du logement dans une ville de Berne en croissance rapide furent les causes du m\u00e9contentement des ouvriers, exclus du pouvoir et donc contraints de faire valoir leurs revendications par voie de gr\u00e8ve et de protestation. Lors des \u00e9meutes de la K\u00e4figturm, des attitudes x\u00e9nophobes jou\u00e8rent cependant un r\u00f4le tout aussi important que la r\u00e9action agressive des autorit\u00e9s bourgeoises aux protestations des travailleurs."]], "text_links": [[{"start": 14, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2669", "wikipedia_page_id": 3835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28870", "wikipedia_page_id": 6195642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 615, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115616", "wikipedia_page_id": 508092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004619", "dhsid": "004619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115616", "itemLabel": "Eduard M\u00fcller", "dhsid": "004619", "namefr": "Eduard M\u00fcller (homme politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eduard_M%C3%BCller_(homme_politique)", "namede": "Eduard M\u00fcller (Politiker, 1848)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eduard_M%C3%BCller_(Politiker,_1848)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Eduard M\u00fcller (Swiss politician)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eduard_M%C3%BCller_(Swiss_politician)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136655750", "wikidata_id": "Q115616"}}, {"start": 685, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 797, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 832, "end": 846, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 984, "end": 1000, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1744607", "wikipedia_page_id": 36077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1744607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1025, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1134, "end": 1141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 27184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 1189, "end": 1208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5431887", "wikipedia_page_id": 13061118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008538", "dhsid": "008538", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "itemLabel": "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "dhsid": "008538", "namefr": "In\u00e9galit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/In%C3%A9galit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Ungleichheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Ungleichheit", "nameit": "Disuguaglianza sociale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disuguaglianza_sociale", "nameen": "Social inequality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_inequality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920219", "instanceofLabel": "probl\u00e8me soci\u00e9tal", "gndid": "4055736-4", "wikidata_id": "Q5431887"}}, {"start": 1215, "end": 1232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3002752", "wikipedia_page_id": 2900234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3002752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1251, "end": 1256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1463, "end": 1472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1488, "end": 1498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166005", "wikipedia_page_id": 8734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "x\u00e9nophobes", "confidence_score": 0.6277, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016529", "dhsid": "016529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q166005", "itemLabel": "x\u00e9nophobie", "dhsid": "016529", "namefr": "X\u00e9nophobie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/X%C3%A9nophobie", "namede": "Fremdenfeindlichkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fremdenfeindlichkeit", "nameit": "Xenofobia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Xenofobia", "nameen": "Xenophobia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Xenophobia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11976924", "instanceofLabel": "phobie non-m\u00e9dicale", "gndid": "4244141-9", "wikidata_id": "Q166005"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017247/2014-11-26"}