{"search_result_name": "F\u00eate nationale", "language": "fr", "id": "017438", "version": "2011-03-16", "_text": "F\u00eate nationale\n\nLa f\u00eate nationale du Premier ao\u00fbt se r\u00e9f\u00e8re au Pacte de 1291 (Pactes f\u00e9d\u00e9raux), mais elle n'est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e que depuis 1891, ce qui s'explique par deux raisons principales. D'une part, on pla\u00e7a jusqu'au XIXe\u00a0s. la fondation de la Conf\u00e9d\u00e9ration au 8 novembre 1307, date du serment du Gr\u00fctli selon Aegidius Tschudi. Le document de 1291 ne fut red\u00e9couvert qu'au XVIIIe\u00a0s. Johann Heinrich Gleser publia sa version latine originale en 1760, mais sans lui donner la valeur d'une \"charte de fondation\". D'autre part, le besoin de marquer les centenaires, tout \u00e9vident qu'il paraisse aujourd'hui, est r\u00e9cent. Dans les f\u00eates annuelles du souvenir (Comm\u00e9moration de batailles), la conscience du temps pass\u00e9 et de la profondeur historique jouait peu de r\u00f4le. Fils de l'optimisme modernisateur et compagnon du progr\u00e8s scientifique, l'historisme du XIXe\u00a0s., qui voulait mieux conna\u00eetre le pass\u00e9 pour mieux s'en distancer, cr\u00e9a le d\u00e9sir de comm\u00e9morations historiques. On songea d'abord \u00e0 des batailles ou \u00e0 l'adh\u00e9sion des cantons \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pr\u00e9vu pour 1891, les sept cents ans de la ville de Berne inspir\u00e8rent, peu avant cette date, l'id\u00e9e de f\u00eater le six centi\u00e8me anniversaire du Pacte de 1291, choisi comme acte de naissance plut\u00f4t que le serment de 1307. Pour la bourgeoisie de l'\u00e9poque, un document fondateur juridiquement achev\u00e9 \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 une conspiration r\u00e9volutionnaire. La f\u00eate nationale de 1891 fut consid\u00e9r\u00e9e comme un \u00e9v\u00e9nement exceptionnel. On ne pensa \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brer annuellement qu'\u00e0 partir de 1899, lorsque le Conseil f\u00e9d\u00e9ral invita les cantons \u00e0 organiser des sonneries de cloches le soir du 1er ao\u00fbt, sous la pression des Suisses de l'\u00e9tranger qui voulaient avoir une sorte de Quatorze-Juillet ou d'\"anniversaire du Kaiser\" (le 27 janvier, jour de naissance de Guillaume II). Un feu de joie, une allocution devinrent les points forts de la f\u00eate, \u00e0 quoi s'ajout\u00e8rent un cort\u00e8ge aux lampions et, de plus en plus fr\u00e9quemment, un feu d'artifice.\n\nLa f\u00eate nationale suisse resta longtemps un jour ouvrable: travailler normalement \u00e0 une telle occasion passait pour un trait du caract\u00e8re helv\u00e9tique. Puis certains cantons consid\u00e9r\u00e8rent l'apr\u00e8s-midi ou la journ\u00e9e enti\u00e8re comme f\u00eate l\u00e9gale. Une initiative populaire lanc\u00e9e par le parti des D\u00e9mocrates suisses \u00e0 l'occasion de la manifestation de 1991, accept\u00e9e le 26 septembre 1993 par 83,8% des votants, fit du Premier ao\u00fbt un jour f\u00e9ri\u00e9 dans toute la Suisse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Loisirs et f\u00eates / F\u00eates", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039100."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Rites et coutumes / Coutumes et f\u00eates", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.090400.090600."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Id\u00e9ologies et mentalit\u00e9s / Lieux de m\u00e9moire et symboles nationaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092500."}, {"tag": "Sciences de l'histoire, formation de l'identit\u00e9 / Nation, identit\u00e9, mythes / Sources de tradition, politique de l'histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112500."}], "title": "F\u00eate nationale", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGeorg Kreis\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Atlas folk., commentaire, 1re partie, 841-866", "tpub": ["Atlas folk."]}, {"text": "G. Kreis, Der Mythos von 1291, 1991", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["Der Mythos von 1291"]}, {"text": "C. Santschi, La m\u00e9moire des Suisses, 1991", "author": ["C. Santschi"], "tpub": ["La m\u00e9moire des Suisses"]}, {"text": "A. Saurma, Das Bild der Schweiz in den Bundesfeierbetrachtungen seit 1945, 1991", "author": ["A. Saurma"], "tpub": ["Das Bild der Schweiz in den Bundesfeierbetrachtungen seit 1945"]}, {"text": "C. Merki, Und wieder lodern die H\u00f6henfeuer, 1995", "author": ["C. Merki"], "tpub": ["Und wieder lodern die H\u00f6henfeuer"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Contexte", "text": "Premier ao\u00fbt"}], "text_blocks": [["h1", "F\u00eate nationale"], ["p", "La f\u00eate nationale du Premier ao\u00fbt se r\u00e9f\u00e8re au Pacte de 1291 (Pactes f\u00e9d\u00e9raux), mais elle n'est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e que depuis 1891, ce qui s'explique par deux raisons principales. D'une part, on pla\u00e7a jusqu'au XIXe\u00a0s. la fondation de la Conf\u00e9d\u00e9ration au 8 novembre 1307, date du serment du Gr\u00fctli selon Aegidius Tschudi. Le document de 1291 ne fut red\u00e9couvert qu'au XVIIIe\u00a0s. Johann Heinrich Gleser publia sa version latine originale en 1760, mais sans lui donner la valeur d'une \"charte de fondation\". D'autre part, le besoin de marquer les centenaires, tout \u00e9vident qu'il paraisse aujourd'hui, est r\u00e9cent. Dans les f\u00eates annuelles du souvenir (Comm\u00e9moration de batailles), la conscience du temps pass\u00e9 et de la profondeur historique jouait peu de r\u00f4le. Fils de l'optimisme modernisateur et compagnon du progr\u00e8s scientifique, l'historisme du XIXe\u00a0s., qui voulait mieux conna\u00eetre le pass\u00e9 pour mieux s'en distancer, cr\u00e9a le d\u00e9sir de comm\u00e9morations historiques. On songea d'abord \u00e0 des batailles ou \u00e0 l'adh\u00e9sion des cantons \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pr\u00e9vu pour 1891, les sept cents ans de la ville de Berne inspir\u00e8rent, peu avant cette date, l'id\u00e9e de f\u00eater le six centi\u00e8me anniversaire du Pacte de 1291, choisi comme acte de naissance plut\u00f4t que le serment de 1307. Pour la bourgeoisie de l'\u00e9poque, un document fondateur juridiquement achev\u00e9 \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 une conspiration r\u00e9volutionnaire. La f\u00eate nationale de 1891 fut consid\u00e9r\u00e9e comme un \u00e9v\u00e9nement exceptionnel. On ne pensa \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brer annuellement qu'\u00e0 partir de 1899, lorsque le Conseil f\u00e9d\u00e9ral invita les cantons \u00e0 organiser des sonneries de cloches le soir du 1er ao\u00fbt, sous la pression des Suisses de l'\u00e9tranger qui voulaient avoir une sorte de Quatorze-Juillet ou d'\"anniversaire du Kaiser\" (le 27 janvier, jour de naissance de Guillaume II). Un feu de joie, une allocution devinrent les points forts de la f\u00eate, \u00e0 quoi s'ajout\u00e8rent un cort\u00e8ge aux lampions et, de plus en plus fr\u00e9quemment, un feu d'artifice."], ["p", "La f\u00eate nationale suisse resta longtemps un jour ouvrable: travailler normalement \u00e0 une telle occasion passait pour un trait du caract\u00e8re helv\u00e9tique. Puis certains cantons consid\u00e9r\u00e8rent l'apr\u00e8s-midi ou la journ\u00e9e enti\u00e8re comme f\u00eate l\u00e9gale. Une initiative populaire lanc\u00e9e par le parti des D\u00e9mocrates suisses \u00e0 l'occasion de la manifestation de 1991, accept\u00e9e le 26 septembre 1993 par 83,8% des votants, fit du Premier ao\u00fbt un jour f\u00e9ri\u00e9 dans toute la Suisse."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57598", "wikipedia_page_id": 20536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 62, "end": 77, "mention": "Pactes f\u00e9d\u00e9raux", "href": "/fr/articles/009600/2010-05-07/", "dhsid": "009600", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "itemLabel": "Q1005857", "dhsid": "009600", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bundesbriefe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefe", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 227, "end": 240, "mention": "Conf\u00e9d\u00e9ration", "href": "/fr/articles/026413/2012-02-08/", "dhsid": "026413", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668589", "itemLabel": "Q668589", "dhsid": "026413", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Entstehung und Wachstum der Alten Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Entstehung_und_Wachstum_der_Alten_Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Growth of the Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Growth_of_the_Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1302465", "itemLabel": "Eidgenossenschaft", "dhsid": "026413", "namefr": "Eidgenossenschaft", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "namede": "Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Eidgenossenschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4167410", "instanceofLabel": "page d'homonymie de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "wikipedia_page_title": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse"}, {"start": 636, "end": 662, "mention": "Comm\u00e9moration de batailles", "href": "/fr/articles/024627/2011-08-09/", "dhsid": "024627", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57598", "wikipedia_page_id": 20536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662637", "wikipedia_page_id": 32098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662637", "wikipedia_page_id": 32098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2990", "wikipedia_page_id": 3595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2990", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 269, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674223", "wikipedia_page_id": 1230163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017474", "dhsid": "017474", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": "", "wikidata_id": "Q674223"}}, {"start": 293, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 366, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3180570", "wikipedia_page_id": 3994715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025948", "dhsid": "025948", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180570", "itemLabel": "Johann Heinrich Gleser", "dhsid": "025948", "namefr": "Johann Heinrich Gleser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Gleser", "namede": "Johann Heinrich Gleser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Gleser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117701246", "wikidata_id": "Q3180570"}}, {"start": 636, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 795, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3107378", "wikipedia_page_id": 1379508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3107378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q780814", "wikipedia_page_id": 11370053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q780814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1018, "end": 1038, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1084, "end": 1089, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1173, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662637", "wikipedia_page_id": 32098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1233, "end": 1248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674223", "wikipedia_page_id": 1230163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017474", "dhsid": "017474", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": "", "wikidata_id": "Q674223"}}, {"start": 1382, "end": 1396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57598", "wikipedia_page_id": 20536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1524, "end": 1539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1607, "end": 1615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2788", "wikipedia_page_id": 3604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1638, "end": 1659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2972943", "wikipedia_page_id": 697588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007990", "dhsid": "007990", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2972943", "itemLabel": "Cinqui\u00e8me Suisse", "dhsid": "007990", "namefr": "Cinqui\u00e8me Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cinqui%C3%A8me_Suisse", "namede": "Auslandschweizer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auslandschweizer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss abroad", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_abroad", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q851990", "instanceofLabel": "groupe de population", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2972943"}}, {"start": 1693, "end": 1709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1744, "end": 1754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2284", "wikipedia_page_id": 3693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1777, "end": 1789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2677", "wikipedia_page_id": 34528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1942, "end": 1956, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q127933", "wikipedia_page_id": 196977, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q127933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38087", "wikipedia_page_id": 2928083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017438", "dhsid": "017438", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "itemLabel": "F\u00eate nationale suisse", "dhsid": "017438", "namefr": "F\u00eate nationale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_suisse", "namede": "Bundesfeiertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesfeiertag", "nameit": "Festa nazionale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_nazionale_svizzera", "nameen": "Swiss National Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "instanceofLabel": "f\u00eate nationale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q38087"}}, {"start": 44, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q819073", "wikipedia_page_id": 2614381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q819073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660046", "wikipedia_page_id": 369866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017409", "dhsid": "017409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660046", "itemLabel": "D\u00e9mocrates suisses", "dhsid": "017409", "namefr": "D\u00e9mocrates suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocrates_suisses", "namede": "Schweizer Demokraten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Demokraten", "nameit": "Democratici Svizzeri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democratici_Svizzeri", "nameen": "Swiss Democrats", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Democrats", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "16039997-X", "wikidata_id": "Q660046"}}, {"start": 362, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2885", "wikipedia_page_id": 3886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 264775, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse", "confidence_score": 0.8093, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "itemLabel": "F\u00eate nationale suisse", "dhsid": "017438", "namefr": "F\u00eate nationale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_suisse", "namede": "Bundesfeiertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesfeiertag", "nameit": "Festa nazionale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_nazionale_svizzera", "nameen": "Swiss National Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "instanceofLabel": "f\u00eate nationale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "wikipedia_page_title": "F\u00eate nationale suisse", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017438/2011-03-16"}