{"search_result_name": "Organisations progressistes (POCH)", "language": "fr", "id": "017404", "version": "2011-12-14", "_text": "Organisations progressistes (POC H)\n\nLa r\u00e9union en 1970 de l'Association des \u00e9tudiants progressistes de l'universit\u00e9 de B\u00e2le, cr\u00e9\u00e9e durant le semestre d'hiver 1967-1968, et d'autres groupements donna naissance aux Organisations progressistes de B\u00e2le. D'autres fondations \u00e0 Zurich, Soleure et Saint-Gall permirent la constitution des Organisations progressistes de Suisse (POCH) en 1971. Jusqu'au milieu des ann\u00e9es 1970, elles s'\u00e9tendirent \u00e0 Berne, Schaffhouse, B\u00e2le-Campagne, Lucerne et plus tard dans le Fricktal, mais leur implantation en Suisse romande \u00e9choua. Les activistes des POCH cr\u00e9\u00e8rent divers groupes proches du parti, comme l'organisation f\u00e9ministe Ofra (Organisation f\u00fcr die Sache der Frau), dont certains devinrent ind\u00e9pendants. Les POCH se consid\u00e9r\u00e8rent d'abord comme une organisation structurelle autonome, puis comme un parti dans le cadre du mouvement communiste international. Avec le programme \"Pour un renouvellement d\u00e9mocratique\" (1978) et la suppression du marxisme-l\u00e9ninisme de leurs statuts (1983), elles \u00e9volu\u00e8rent vers une ligne plus proche des r\u00e9alit\u00e9s suisses et davantage pluraliste. Influenc\u00e9es ensuite par les nouveaux mouvements sociaux, elles subirent une d\u00e9sorientation id\u00e9ologique et un effritement progressif. La section de Lucerne fut dissoute la premi\u00e8re en 1987, alors que celle de B\u00e2le fut la derni\u00e8re \u00e0 dispara\u00eetre en 1993. Les militants pass\u00e8rent chez les Verts, principalement, et chez les socialistes. Les POCH furent repr\u00e9sent\u00e9es au Conseil national (1979-1991) et dans huit Grands Conseils (1971-1997). Elles d\u00e9pos\u00e8rent, parfois avec d'autres organisations, cinq initiatives populaires au niveau f\u00e9d\u00e9ral et soixante et une dans neuf cantons, essentiellement dans le domaine de la politique sociale et environnementale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Partis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025500."}], "title": "Organisations progressistes (POCH)", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBernard Degen\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Sozarch"}, {"text": "StABS"}, {"text": "StALU"}], "Bibliographie": [{"text": "R. Blum, \u00abWandel und Konstanten bei den Progressiven Organisationen (POCH) 1971-1986\u00bb, in Annu. suisse de science politique, 26, 1986, 119-150", "author": ["R. Blum"], "tpub": ["Wandel und Konstanten bei den Progressiven Organisationen (POCH) 1971-1986", "Annu. suisse de science politique"]}, {"text": "O. Wyss, \"Das sch\u00f6nste Rot ist gr\u00fcn!\", m\u00e9m. lic. Berne, 2004", "author": ["O. Wyss"], "tpub": ["\"Das sch\u00f6nste Rot ist gr\u00fcn!\""]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "POCH"}], "text_blocks": [["h1", "Organisations progressistes (POC H)"], ["p", "La r\u00e9union en 1970 de l'Association des \u00e9tudiants progressistes de l'universit\u00e9 de B\u00e2le, cr\u00e9\u00e9e durant le semestre d'hiver 1967-1968, et d'autres groupements donna naissance aux Organisations progressistes de B\u00e2le. D'autres fondations \u00e0 Zurich, Soleure et Saint-Gall permirent la constitution des Organisations progressistes de Suisse (POCH) en 1971. Jusqu'au milieu des ann\u00e9es 1970, elles s'\u00e9tendirent \u00e0 Berne, Schaffhouse, B\u00e2le-Campagne, Lucerne et plus tard dans le Fricktal, mais leur implantation en Suisse romande \u00e9choua. Les activistes des POCH cr\u00e9\u00e8rent divers groupes proches du parti, comme l'organisation f\u00e9ministe Ofra (Organisation f\u00fcr die Sache der Frau), dont certains devinrent ind\u00e9pendants. Les POCH se consid\u00e9r\u00e8rent d'abord comme une organisation structurelle autonome, puis comme un parti dans le cadre du mouvement communiste international. Avec le programme \"Pour un renouvellement d\u00e9mocratique\" (1978) et la suppression du marxisme-l\u00e9ninisme de leurs statuts (1983), elles \u00e9volu\u00e8rent vers une ligne plus proche des r\u00e9alit\u00e9s suisses et davantage pluraliste. Influenc\u00e9es ensuite par les nouveaux mouvements sociaux, elles subirent une d\u00e9sorientation id\u00e9ologique et un effritement progressif. La section de Lucerne fut dissoute la premi\u00e8re en 1987, alors que celle de B\u00e2le fut la derni\u00e8re \u00e0 dispara\u00eetre en 1993. Les militants pass\u00e8rent chez les Verts, principalement, et chez les socialistes. Les POCH furent repr\u00e9sent\u00e9es au Conseil national (1979-1991) et dans huit Grands Conseils (1971-1997). Elles d\u00e9pos\u00e8rent, parfois avec d'autres organisations, cinq initiatives populaires au niveau f\u00e9d\u00e9ral et soixante et une dans neuf cantons, essentiellement dans le domaine de la politique sociale et environnementale."]], "text_links": [[{"start": 29, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1114, "end": 1132, "mention": "mouvements sociaux", "href": "/fr/articles/043688/2012-11-07/", "dhsid": "043688", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 69, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372608", "wikipedia_page_id": 739893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010971", "dhsid": "010971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "itemLabel": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "dhsid": "010971", "namefr": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_B%C3%A2le", "namede": "Universit\u00e4t Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Basel", "nameit": "Universit\u00e0 di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Basilea", "nameen": "University of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "36146-X", "wikidata_id": "Q372608"}}, {"start": 208, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 236, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 244, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 255, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 296, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362949", "wikipedia_page_id": 1228452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017404", "dhsid": "017404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362949", "itemLabel": "Organisations progressistes de Suisse", "dhsid": "017404", "namefr": "Organisations progressistes de Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Organisations_progressistes_de_Suisse", "namede": "Progressive Organisationen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Progressive_Organisationen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Progressive Organizations of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Progressive_Organizations_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q362949"}}, {"start": 370, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 411, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9009", "wikipedia_page_id": 79997, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001281", "dhsid": "001281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9009", "itemLabel": "Schaffhouse", "dhsid": "001281", "namefr": "Schaffhouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schaffhouse", "namede": "Schaffhausen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schaffhausen", "nameit": "Sciaffusa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciaffusa", "nameen": "Schaffhausen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schaffhausen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051993-4", "wikidata_id": "Q9009"}}, {"start": 424, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 12251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 439, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 468, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673456", "wikipedia_page_id": 2968826, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008297", "dhsid": "008297", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673456", "itemLabel": "Fricktal", "dhsid": "008297", "namefr": "Fricktal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fricktal", "namede": "Fricktal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fricktal", "nameit": "Fricktal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fricktal", "nameen": "Fricktal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fricktal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673456"}}, {"start": 504, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 614, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 630, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3326532", "wikipedia_page_id": 818856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3326532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 943, "end": 961, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211930", "wikipedia_page_id": 46132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211930", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1105, "end": 1132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1979837", "wikipedia_page_id": 926256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1224, "end": 1231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1285, "end": 1289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1442, "end": 1458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1479, "end": 1499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1690, "end": 1707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362949", "itemLabel": "Organisations progressistes de Suisse", "dhsid": "017404", "namefr": "Organisations progressistes de Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Organisations_progressistes_de_Suisse", "namede": "Progressive Organisationen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Progressive_Organisationen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Progressive Organizations of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Progressive_Organizations_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362949", "wikipedia_page_title": "Organisations progressistes de Suisse", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017404/2011-12-14"}