{"search_result_name": "Progr\u00e8s", "language": "fr", "id": "017451", "version": "2012-08-16", "_text": "Progr\u00e8s\n\nD\u00e9signant \u00e0 l'origine une marche en avant, un d\u00e9veloppement dans une action, le terme de progr\u00e8s est devenu, au XVIIIe\u00a0s., un concept g\u00e9n\u00e9ral de la philosophie de l'histoire. D\u00e8s lors, le progr\u00e8s est une \u00e9volution sociale; il est per\u00e7u \u00e0 la fois comme but et moteur de l'histoire.\n\nD\u00e8s l'Antiquit\u00e9, l'image de la marche en avant est utilis\u00e9e pour d\u00e9crire diff\u00e9rentes am\u00e9liorations et innovations. Elle se limite toutefois \u00e0 des domaines particuliers (sciences, degr\u00e9 de d\u00e9veloppement des diff\u00e9rents empires) et reste englob\u00e9e dans une compr\u00e9hension cyclique de l'histoire. L'eschatologie chr\u00e9tienne recourt au concept d'un \u00e9coulement lin\u00e9aire du temps. Associ\u00e9 \u00e0 l'au-del\u00e0, il s'applique toutefois \u00e0 l'histoire du salut et pas aux \u00e9v\u00e9nements d'ici-bas. C'est \u00e0 partir des Lumi\u00e8res que l'histoire est consid\u00e9r\u00e9e comme la manifestation d'un progr\u00e8s. Cette notion appara\u00eet en 1764 dans les suppositions philosophiques sur l'histoire de l'humanit\u00e9 (\u00dcber die Geschichte der Menschheit) d'Isaak Iselin, qui \u00e9tablit un parall\u00e8le entre le progr\u00e8s de l'histoire et le processus de maturation de l'homme. Les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9conomiques du XVIIIe\u00a0s. identifient et encouragent le progr\u00e8s dans de nombreux domaines. Pour d\u00e9signer cette \u00e9volution, leurs programmes de r\u00e9formes emploient aussi d'autres m\u00e9taphores (\u00e9quivalentes \u00e0 celle du progr\u00e8s), telles qu'\"am\u00e9lioration\", \"perfectionnement\", \"ennoblissement\" et \"d\u00e9veloppement\", ainsi que l'image des \"Lumi\u00e8res\". Cette vision id\u00e9aliste est appuy\u00e9e par les motivations philanthropiques, moralistes et par les innovations scientifiques et techniques de l'\u00e9poque. Projet\u00e9e sur l'histoire de l'humanit\u00e9, elle devient alors une croyance rationaliste dans le progr\u00e8s, qui trouve son expression la plus marquante dans l'Esquisse d'un tableau historique des progr\u00e8s de l'esprit humain (1793) de Condorcet (Positivisme, Rationalisme). L'histoire est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00e9volution graduelle vers le mieux. Le progr\u00e8s quant \u00e0 lui constitue dans la dialectique h\u00e9g\u00e9lienne, le positivisme et l'\u00e9volutionnisme du XIXe\u00a0s. le sujet moteur du processus historique.\n\nA l'oppos\u00e9, Rousseau d\u00e9veloppe une critique du progr\u00e8s. S'il consid\u00e8re la perfectibilit\u00e9 comme une differentia specifica de l'esp\u00e8ce humaine, il oppose en 1751 d\u00e9j\u00e0 la perte de l'innocence et de l'\u00e9galit\u00e9 naturelles de l'homme au progr\u00e8s des sciences et de la technique. De la m\u00eame fa\u00e7on, Pestalozzi op\u00e8re une distinction entre avanc\u00e9e des connaissances et progr\u00e8s moral auquel la soci\u00e9t\u00e9 se doit d'aspirer.\n\nDans le journalisme politique sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, le concept de progr\u00e8s est toujours li\u00e9 \u00e0 une vision \u00e9largie de la libert\u00e9. L'industrialisation et les progr\u00e8s, visibles dans des domaines tr\u00e8s vari\u00e9s, provoquent l'\u00e9mergence, au d\u00e9but du XIXe\u00a0s., d'une notion plus globale, rendue par le singulier collectif \"le progr\u00e8s\". L'\u00e9conomiste Christoph Bernoulli par exemple \u00e9tablit en 1825 un lien tr\u00e8s \u00e9troit entre les progr\u00e8s de l'industrie et ceux de la civilisation. Dans son rapport sur le d\u00e9veloppement des chemins de fer de 1852, le Conseil national d\u00e9crit l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 comme le \"reflet d'un mouvement grandiose, d'un progr\u00e8s sans limite\" (R\u00e9volution industrielle).\n\nPendant la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, \"\u00e9poque du pr\u00e9tendu progr\u00e8s\" selon Johann Anton von Tillier, le concept devient un mot d'ordre politique. Les lib\u00e9raux et les radicaux sont alors qualifi\u00e9s de \"parti du progr\u00e8s\". Le progr\u00e8s, \u00e0 la pointe duquel il convient de se hisser, est d\u00e9sormais envisag\u00e9 comme un processus qui d\u00e9termine l'action politique et \u00e9conomique. Variant consid\u00e9rablement selon la perspective des acteurs politiques, cette notion sert aussi \u00e0 l\u00e9gitimer leurs d\u00e9cisions.\n\nLes malheurs g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par le progr\u00e8s sont \u00e0 l'origine de mouvements qui le refusent. Les r\u00e9voltes ouvertes, telles que la destruction de la filature m\u00e9canique \u00e0 Uster, sont rares; mais diff\u00e9rents mouvements populaires, oppos\u00e9s aux protagonistes d'un progr\u00e8s trop rapide, se forment. Le putsch de Zurich de 1839 en est un exemple. D'autre part, des voix pessimistes s'\u00e9l\u00e8vent, doutant que le progr\u00e8s mat\u00e9riel soit li\u00e9 \u00e0 un progr\u00e8s intellectuel et culturel. Ainsi, Alexandre Vinet attaque en 1846 le mat\u00e9rialisme qui r\u00e9duit l'homme \u00e0 un \"estomac pensant\": \"Si c'est l\u00e0 le dernier mot du progr\u00e8s, ne progressons pas: reculons plut\u00f4t.\"\n\nDurant la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s., le concept de progr\u00e8s quitte le contexte du discours politique pour devenir une notion universelle (Modernisation). Mise en sc\u00e8ne dans le cadre d'expositions nationales ou universelles, apparaissant aussi dans les titres de journaux et magazines, l'id\u00e9e de progr\u00e8s reste toutefois controvers\u00e9e, puisqu'elle constitue la formule programmatique des radicaux, puis des socialistes. Mais au progr\u00e8s de la science et de l'industrie, le conservatisme n'a gu\u00e8re d'arguments \u00e0 opposer, en dehors d'une rh\u00e9torique antimoderniste. Le mouvement d\u00e9mocratique et le mouvement ouvrier naissant mettent quant \u00e0 eux l'accent sur le \"progr\u00e8s social\", exigeant que les fruits du labeur profitent davantage aux couches inf\u00e9rieures de la population. Deux conceptions du progr\u00e8s se profilent alors: celle des grutl\u00e9ens, pour qui le peuple s'affranchira par l'\u00e9ducation, et celle du mouvement coop\u00e9ratif, qui aspire \u00e0 une r\u00e9partition \u00e9quitable des moyens de production et des b\u00e9n\u00e9fices. Par la suite, la vue marxiste s'impose dans le mouvement ouvrier. Sur le plan id\u00e9ologique, elle vise \u00e0 abolir le capitalisme, qui entrave la r\u00e9alisation du \"progr\u00e8s \u00e9conomique\" (programme du PS de 1904). Pendant l'entre-deux-guerres, les syndicats, puis les socialistes d\u00e9fendent une vision plus pragmatique du progr\u00e8s. Ax\u00e9e sur le mod\u00e8le fordiste de politique des hauts salaires, elle met en avant l'organisation et la planification du travail (Technocratie).\n\nD\u00e9j\u00e0 remise en question par des sceptiques comme Jacob Burckhardt et Johann Jakob Bachofen, qui proph\u00e9tisa la fin du progr\u00e8s en 1869, la \"foi en un ordre mondial qui s'\u00e9l\u00e8ve in\u00e9luctablement et irr\u00e9sistiblement avec l'humanit\u00e9\" (Carl Hilty, 1875) est \u00e9branl\u00e9e par la Premi\u00e8re Guerre mondiale. L'utopie d'un progr\u00e8s \u00e0 la fois \u00e9conomique, social et culturel s'effondre et \"la croyance en la production remplace progressivement la foi dans le progr\u00e8s\" (Sigfried Giedion). On \u00e9voque d\u00e9sormais les mauvais c\u00f4t\u00e9s d'innovations jusqu'alors jug\u00e9es positivement. C'est le cas notamment avec l'\u00e9lectricit\u00e9, que l'on croit \u00eatre la cause de maladies nerveuses. L'invention du concept de la tradition compense cette perte de confiance, qui se manifeste aussi dans la grande r\u00e9serve \u00e0 l'\u00e9gard des premi\u00e8res automobiles, principal symbole du progr\u00e8s et de l'acc\u00e9l\u00e9ration de la mobilit\u00e9 au XXe\u00a0s.\n\nLe progr\u00e8s scientifique et technique reste malgr\u00e9 tout peu contest\u00e9. Il est mis en sc\u00e8ne durant l'Exposition nationale de 1939 de fa\u00e7on \u00e0 le concilier avec la tradition nationale. La croissance \u00e9conomique, li\u00e9e \u00e0 l'augmentation de la consommation de masse, les r\u00e9formes sociales et la r\u00e9alisation d'imposantes infrastructures remirent au premier plan l'id\u00e9e de progr\u00e8s apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Dans les ann\u00e9es 1950-1960, elle constitue \u00e0 nouveau un concept cl\u00e9, apolitique et technocratique, auquel adh\u00e8rent tous les partis politiques. Une minorit\u00e9 critique occasionnellement ce paradigme, sans parvenir pour autant \u00e0 \u00e9branler la foi de la majorit\u00e9 en un progr\u00e8s durable et planifiable. La th\u00e9matisation des \"limites de la croissance\" dans les ann\u00e9es 1970 met progressivement fin au consensus manifest\u00e9 durant les d\u00e9cennies pr\u00e9c\u00e9dentes. Les critiques les plus violentes \u00e0 l'encontre du progr\u00e8s sont formul\u00e9es par les \u00e9cologistes et les \"progressistes\" de gauche. Organis\u00e9s notamment dans les mouvements oppos\u00e9s \u00e0 la construction de centrales nucl\u00e9aires et \u00e0 d'autres grands projets, ils ne visent pas \"l'opposition aveugle au progr\u00e8s, mais l'opposition \u00e0 un progr\u00e8s aveugle\". Le succ\u00e8s du mouvement antinucl\u00e9aire, renforc\u00e9 par les catastrophes \u00e9cologiques de Tchernobyl et de Schweizerhalle en 1986, relativisent l'id\u00e9e d'un progr\u00e8s irr\u00e9versible. La notion de progr\u00e8s, prise comme but de l'\u00e9volution de l'humanit\u00e9, ne joue plus qu'un r\u00f4le tr\u00e8s secondaire dans les d\u00e9bats actuels, consacr\u00e9s aux technologies du futur et \u00e0 une croissance qualitative.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Mutations sociales / Articles principaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.047900.048000."}, {"tag": "Economie / Doctrines / Concepts g\u00e9n\u00e9raux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.055300.055600."}, {"tag": "Economie / Technique (apr\u00e8s 1800) / Valeurs et id\u00e9ologies", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.072960.001500."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Sciences et \u00e9rudition / Id\u00e9ologies scientifiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.082200.083300."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Id\u00e9ologies et mentalit\u00e9s / Valeurs (toutes \u00e9poques)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092100."}, {"tag": "Epoques / Epoque des r\u00e9volutions (1750-1850) / Concepts", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.106900."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (jusque vers 1900) / Id\u00e9ologies et courants d'id\u00e9es", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108200."}], "title": "Progr\u00e8s", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRuedi Brassel-Moser\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "U. Im Hof, Isaak Iselin und die Sp\u00e4taufkl\u00e4rung, 1967", "author": ["U. Im Hof"], "tpub": ["Isaak Iselin und die Sp\u00e4taufkl\u00e4rung"]}, {"text": "H. L\u00fcthy, Der entgleiste Fortschritt, 1974", "author": ["H. L\u00fcthy"], "tpub": ["Der entgleiste Fortschritt"]}, {"text": "R. Koselleck, \u00abFortschritt\u00bb, in Geschichtliche Grundbegriffe, 2, \u00e9d. O. Brunner et al., 1975, 351-423", "author": ["R. Koselleck"], "tpub": ["Fortschritt", "Geschichtliche Grundbegriffe"]}, {"text": "J. Tanner, F. M\u00fcller, \u00ab... \u00e0 la lumi\u00e8re pleine d'espoir d'un avenir meilleur\u00bb, in Solidarit\u00e9, d\u00e9bats, mouvement, 1988, 279-318", "author": ["J. Tanner, F. M\u00fcller"], "tpub": ["... \u00e0 la lumi\u00e8re pleine d'espoir d'un avenir meilleur", "Solidarit\u00e9, d\u00e9bats, mouvement"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Progr\u00e8s"], ["p", "D\u00e9signant \u00e0 l'origine une marche en avant, un d\u00e9veloppement dans une action, le terme de progr\u00e8s est devenu, au XVIIIe\u00a0s., un concept g\u00e9n\u00e9ral de la philosophie de l'histoire. D\u00e8s lors, le progr\u00e8s est une \u00e9volution sociale; il est per\u00e7u \u00e0 la fois comme but et moteur de l'histoire."], ["p", "D\u00e8s l'Antiquit\u00e9, l'image de la marche en avant est utilis\u00e9e pour d\u00e9crire diff\u00e9rentes am\u00e9liorations et innovations. Elle se limite toutefois \u00e0 des domaines particuliers (sciences, degr\u00e9 de d\u00e9veloppement des diff\u00e9rents empires) et reste englob\u00e9e dans une compr\u00e9hension cyclique de l'histoire. L'eschatologie chr\u00e9tienne recourt au concept d'un \u00e9coulement lin\u00e9aire du temps. Associ\u00e9 \u00e0 l'au-del\u00e0, il s'applique toutefois \u00e0 l'histoire du salut et pas aux \u00e9v\u00e9nements d'ici-bas. C'est \u00e0 partir des Lumi\u00e8res que l'histoire est consid\u00e9r\u00e9e comme la manifestation d'un progr\u00e8s. Cette notion appara\u00eet en 1764 dans les suppositions philosophiques sur l'histoire de l'humanit\u00e9 (\u00dcber die Geschichte der Menschheit) d'Isaak Iselin, qui \u00e9tablit un parall\u00e8le entre le progr\u00e8s de l'histoire et le processus de maturation de l'homme. Les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9conomiques du XVIIIe\u00a0s. identifient et encouragent le progr\u00e8s dans de nombreux domaines. Pour d\u00e9signer cette \u00e9volution, leurs programmes de r\u00e9formes emploient aussi d'autres m\u00e9taphores (\u00e9quivalentes \u00e0 celle du progr\u00e8s), telles qu'\"am\u00e9lioration\", \"perfectionnement\", \"ennoblissement\" et \"d\u00e9veloppement\", ainsi que l'image des \"Lumi\u00e8res\". Cette vision id\u00e9aliste est appuy\u00e9e par les motivations philanthropiques, moralistes et par les innovations scientifiques et techniques de l'\u00e9poque. Projet\u00e9e sur l'histoire de l'humanit\u00e9, elle devient alors une croyance rationaliste dans le progr\u00e8s, qui trouve son expression la plus marquante dans l'Esquisse d'un tableau historique des progr\u00e8s de l'esprit humain (1793) de Condorcet (Positivisme, Rationalisme). L'histoire est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00e9volution graduelle vers le mieux. Le progr\u00e8s quant \u00e0 lui constitue dans la dialectique h\u00e9g\u00e9lienne, le positivisme et l'\u00e9volutionnisme du XIXe\u00a0s. le sujet moteur du processus historique."], ["p", "A l'oppos\u00e9, Rousseau d\u00e9veloppe une critique du progr\u00e8s. S'il consid\u00e8re la perfectibilit\u00e9 comme une differentia specifica de l'esp\u00e8ce humaine, il oppose en 1751 d\u00e9j\u00e0 la perte de l'innocence et de l'\u00e9galit\u00e9 naturelles de l'homme au progr\u00e8s des sciences et de la technique. De la m\u00eame fa\u00e7on, Pestalozzi op\u00e8re une distinction entre avanc\u00e9e des connaissances et progr\u00e8s moral auquel la soci\u00e9t\u00e9 se doit d'aspirer."], ["p", "Dans le journalisme politique sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, le concept de progr\u00e8s est toujours li\u00e9 \u00e0 une vision \u00e9largie de la libert\u00e9. L'industrialisation et les progr\u00e8s, visibles dans des domaines tr\u00e8s vari\u00e9s, provoquent l'\u00e9mergence, au d\u00e9but du XIXe\u00a0s., d'une notion plus globale, rendue par le singulier collectif \"le progr\u00e8s\". L'\u00e9conomiste Christoph Bernoulli par exemple \u00e9tablit en 1825 un lien tr\u00e8s \u00e9troit entre les progr\u00e8s de l'industrie et ceux de la civilisation. Dans son rapport sur le d\u00e9veloppement des chemins de fer de 1852, le Conseil national d\u00e9crit l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 comme le \"reflet d'un mouvement grandiose, d'un progr\u00e8s sans limite\" (R\u00e9volution industrielle)."], ["p", "Pendant la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, \"\u00e9poque du pr\u00e9tendu progr\u00e8s\" selon Johann Anton von Tillier, le concept devient un mot d'ordre politique. Les lib\u00e9raux et les radicaux sont alors qualifi\u00e9s de \"parti du progr\u00e8s\". Le progr\u00e8s, \u00e0 la pointe duquel il convient de se hisser, est d\u00e9sormais envisag\u00e9 comme un processus qui d\u00e9termine l'action politique et \u00e9conomique. Variant consid\u00e9rablement selon la perspective des acteurs politiques, cette notion sert aussi \u00e0 l\u00e9gitimer leurs d\u00e9cisions."], ["p", "Les malheurs g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par le progr\u00e8s sont \u00e0 l'origine de mouvements qui le refusent. Les r\u00e9voltes ouvertes, telles que la destruction de la filature m\u00e9canique \u00e0 Uster, sont rares; mais diff\u00e9rents mouvements populaires, oppos\u00e9s aux protagonistes d'un progr\u00e8s trop rapide, se forment. Le putsch de Zurich de 1839 en est un exemple. D'autre part, des voix pessimistes s'\u00e9l\u00e8vent, doutant que le progr\u00e8s mat\u00e9riel soit li\u00e9 \u00e0 un progr\u00e8s intellectuel et culturel. Ainsi, Alexandre Vinet attaque en 1846 le mat\u00e9rialisme qui r\u00e9duit l'homme \u00e0 un \"estomac pensant\": \"Si c'est l\u00e0 le dernier mot du progr\u00e8s, ne progressons pas: reculons plut\u00f4t.\""], ["p", "Durant la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s., le concept de progr\u00e8s quitte le contexte du discours politique pour devenir une notion universelle (Modernisation). Mise en sc\u00e8ne dans le cadre d'expositions nationales ou universelles, apparaissant aussi dans les titres de journaux et magazines, l'id\u00e9e de progr\u00e8s reste toutefois controvers\u00e9e, puisqu'elle constitue la formule programmatique des radicaux, puis des socialistes. Mais au progr\u00e8s de la science et de l'industrie, le conservatisme n'a gu\u00e8re d'arguments \u00e0 opposer, en dehors d'une rh\u00e9torique antimoderniste. Le mouvement d\u00e9mocratique et le mouvement ouvrier naissant mettent quant \u00e0 eux l'accent sur le \"progr\u00e8s social\", exigeant que les fruits du labeur profitent davantage aux couches inf\u00e9rieures de la population. Deux conceptions du progr\u00e8s se profilent alors: celle des grutl\u00e9ens, pour qui le peuple s'affranchira par l'\u00e9ducation, et celle du mouvement coop\u00e9ratif, qui aspire \u00e0 une r\u00e9partition \u00e9quitable des moyens de production et des b\u00e9n\u00e9fices. Par la suite, la vue marxiste s'impose dans le mouvement ouvrier. Sur le plan id\u00e9ologique, elle vise \u00e0 abolir le capitalisme, qui entrave la r\u00e9alisation du \"progr\u00e8s \u00e9conomique\" (programme du PS de 1904). Pendant l'entre-deux-guerres, les syndicats, puis les socialistes d\u00e9fendent une vision plus pragmatique du progr\u00e8s. Ax\u00e9e sur le mod\u00e8le fordiste de politique des hauts salaires, elle met en avant l'organisation et la planification du travail (Technocratie)."], ["p", "D\u00e9j\u00e0 remise en question par des sceptiques comme Jacob Burckhardt et Johann Jakob Bachofen, qui proph\u00e9tisa la fin du progr\u00e8s en 1869, la \"foi en un ordre mondial qui s'\u00e9l\u00e8ve in\u00e9luctablement et irr\u00e9sistiblement avec l'humanit\u00e9\" (Carl Hilty, 1875) est \u00e9branl\u00e9e par la Premi\u00e8re Guerre mondiale. L'utopie d'un progr\u00e8s \u00e0 la fois \u00e9conomique, social et culturel s'effondre et \"la croyance en la production remplace progressivement la foi dans le progr\u00e8s\" (Sigfried Giedion). On \u00e9voque d\u00e9sormais les mauvais c\u00f4t\u00e9s d'innovations jusqu'alors jug\u00e9es positivement. C'est le cas notamment avec l'\u00e9lectricit\u00e9, que l'on croit \u00eatre la cause de maladies nerveuses. L'invention du concept de la tradition compense cette perte de confiance, qui se manifeste aussi dans la grande r\u00e9serve \u00e0 l'\u00e9gard des premi\u00e8res automobiles, principal symbole du progr\u00e8s et de l'acc\u00e9l\u00e9ration de la mobilit\u00e9 au XXe\u00a0s."], ["p", "Le progr\u00e8s scientifique et technique reste malgr\u00e9 tout peu contest\u00e9. Il est mis en sc\u00e8ne durant l'Exposition nationale de 1939 de fa\u00e7on \u00e0 le concilier avec la tradition nationale. La croissance \u00e9conomique, li\u00e9e \u00e0 l'augmentation de la consommation de masse, les r\u00e9formes sociales et la r\u00e9alisation d'imposantes infrastructures remirent au premier plan l'id\u00e9e de progr\u00e8s apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Dans les ann\u00e9es 1950-1960, elle constitue \u00e0 nouveau un concept cl\u00e9, apolitique et technocratique, auquel adh\u00e8rent tous les partis politiques. Une minorit\u00e9 critique occasionnellement ce paradigme, sans parvenir pour autant \u00e0 \u00e9branler la foi de la majorit\u00e9 en un progr\u00e8s durable et planifiable. La th\u00e9matisation des \"limites de la croissance\" dans les ann\u00e9es 1970 met progressivement fin au consensus manifest\u00e9 durant les d\u00e9cennies pr\u00e9c\u00e9dentes. Les critiques les plus violentes \u00e0 l'encontre du progr\u00e8s sont formul\u00e9es par les \u00e9cologistes et les \"progressistes\" de gauche. Organis\u00e9s notamment dans les mouvements oppos\u00e9s \u00e0 la construction de centrales nucl\u00e9aires et \u00e0 d'autres grands projets, ils ne visent pas \"l'opposition aveugle au progr\u00e8s, mais l'opposition \u00e0 un progr\u00e8s aveugle\". Le succ\u00e8s du mouvement antinucl\u00e9aire, renforc\u00e9 par les catastrophes \u00e9cologiques de Tchernobyl et de Schweizerhalle en 1986, relativisent l'id\u00e9e d'un progr\u00e8s irr\u00e9versible. La notion de progr\u00e8s, prise comme but de l'\u00e9volution de l'humanit\u00e9, ne joue plus qu'un r\u00f4le tr\u00e8s secondaire dans les d\u00e9bats actuels, consacr\u00e9s aux technologies du futur et \u00e0 une croissance qualitative."]], "text_links": [[], [{"start": 148, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190721", "wikipedia_page_id": 84209, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 490, "end": 498, "mention": "Lumi\u00e8res", "href": "/fr/articles/017433/2012-12-04/", "dhsid": "017433", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "wikipedia_page_title": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res"}, {"start": 1549, "end": 1560, "mention": "Positivisme", "href": "/fr/articles/017453/2010-09-29/", "dhsid": "017453", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "itemLabel": "positivisme", "dhsid": "017453", "namefr": "Positivisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Positivisme", "namede": "Positivismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Positivismus", "nameit": "Positivismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Positivismo", "nameen": "Positivism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Positivism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1387659", "instanceofLabel": "\u00e9cole de pens\u00e9e", "gndid": "4138026-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "itemLabel": "positivisme", "dhsid": "017453", "namefr": "Positivisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Positivisme", "namede": "Positivismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Positivismus", "nameit": "Positivismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Positivismo", "nameen": "Positivism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Positivism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "4138026-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "wikipedia_page_title": "Positivisme"}, {"start": 1562, "end": 1574, "mention": "Rationalisme", "href": "/fr/articles/017452/2011-12-16/", "dhsid": "017452", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 6, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41493", "wikipedia_page_id": 123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1261111", "wikipedia_page_id": 1329856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1261111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3147704", "wikipedia_page_id": 6003921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3147704", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 490, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2512021", "wikipedia_page_id": 1663362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2512021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 639, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200325", "wikipedia_page_id": 855926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 663, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124818", "wikipedia_page_id": 9990272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010691", "dhsid": "010691", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124818", "itemLabel": "Isaak Iselin", "dhsid": "010691", "namefr": "Isaak Iselin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isaak_Iselin", "namede": "Isaak Iselin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Isaak_Iselin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Isaak Iselin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Isaak_Iselin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118555952", "wikidata_id": "Q124818"}}, {"start": 1153, "end": 1161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2512021", "wikipedia_page_id": 1663362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2512021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1327, "end": 1349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200325", "wikipedia_page_id": 855926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1383, "end": 1395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q483024", "wikipedia_page_id": 51653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q483024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1538, "end": 1547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201477", "wikipedia_page_id": 618360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1549, "end": 1560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131015", "wikipedia_page_id": 38145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017453", "dhsid": "017453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "itemLabel": "positivisme", "dhsid": "017453", "namefr": "Positivisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Positivisme", "namede": "Positivismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Positivismus", "nameit": "Positivismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Positivismo", "nameen": "Positivism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Positivism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "4138026-5", "wikidata_id": "Q131015"}}, {"start": 1562, "end": 1574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q483024", "wikipedia_page_id": 51653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q483024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1699, "end": 1721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9235", "wikipedia_page_id": 37129, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/047710", "dhsid": "047710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9235", "itemLabel": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "dhsid": "047710", "namefr": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "namede": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "nameit": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "nameen": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118547739", "wikidata_id": "Q9235"}}, {"start": 1726, "end": 1737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131015", "wikipedia_page_id": 38145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017453", "dhsid": "017453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "itemLabel": "positivisme", "dhsid": "017453", "namefr": "Positivisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Positivisme", "namede": "Positivismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Positivismus", "nameit": "Positivismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Positivismo", "nameen": "Positivism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Positivism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "4138026-5", "wikidata_id": "Q131015"}}], [{"start": 126, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15978631", "wikipedia_page_id": 1482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15978631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3107378", "wikipedia_page_id": 1379508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3107378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 5796995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}], [{"start": 127, "end": 134, "mention": "libert\u00e9", "href": "/fr/articles/017468/2008-02-20/", "dhsid": "017468", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2979", "itemLabel": "libert\u00e9", "dhsid": "017468", "namefr": "Libert\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Libert%C3%A9", "namede": "Freiheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiheit", "nameit": "Libert\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Libert%C3%A0", "nameen": "Liberty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q840396", "instanceofLabel": "id\u00e9al", "gndid": "4018326-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2979", "wikipedia_page_title": "Libert\u00e9"}, {"start": 663, "end": 686, "mention": "R\u00e9volution industrielle", "href": "/fr/articles/013825/2012-05-10/", "dhsid": "013825", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2269", "itemLabel": "R\u00e9volution industrielle", "dhsid": "013825", "namefr": "R\u00e9volution industrielle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_industrielle", "namede": "Industrielle Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrielle_Revolution", "nameit": "Rivoluzione industriale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_industriale", "nameen": "Industrial Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrial_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7692537", "instanceofLabel": "Q7692537", "gndid": "4072790-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2269", "wikipedia_page_title": "R\u00e9volution industrielle"}, {"start": 8, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 104291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 138, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 1067882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 334, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188094", "wikipedia_page_id": 77508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 3408048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 543, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 663, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2269", "wikipedia_page_id": 1067877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013825", "dhsid": "013825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2269", "itemLabel": "R\u00e9volution industrielle", "dhsid": "013825", "namefr": "R\u00e9volution industrielle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_industrielle", "namede": "Industrielle Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrielle_Revolution", "nameit": "Rivoluzione industriale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_industriale", "nameen": "Industrial Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrial_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7692537", "instanceofLabel": "Q7692537", "gndid": "4072790-7", "wikidata_id": "Q2269"}}], [{"start": 60, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q485665", "wikipedia_page_id": 1364355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q485665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 139, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3973051", "wikipedia_page_id": 1660178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3973051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 462, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124065", "wikipedia_page_id": 718844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009086", "dhsid": "009086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124065", "itemLabel": "Alexandre Vinet", "dhsid": "009086", "namefr": "Alexandre Vinet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "namede": "Alexandre Vinet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "nameit": "Alexandre Vinet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "nameen": "Alexandre Vinet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vinet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118768565", "wikidata_id": "Q124065"}}, {"start": 497, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7081", "wikipedia_page_id": 311755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1029907", "wikipedia_page_id": 90528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1029907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 137, "end": 150, "mention": "Modernisation", "href": "/fr/articles/015997/2009-11-10/", "dhsid": "015997", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1448, "end": 1460, "mention": "Technocratie", "href": "/fr/articles/044246/2012-08-14/", "dhsid": "044246", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q190044", "itemLabel": "technocratie", "dhsid": "044246", "namefr": "Technocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Technocratie", "namede": "Technokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Technokratie", "nameit": "Tecnocrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tecnocrazia", "nameen": "Technocracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Technocracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q190044", "itemLabel": "technocratie", "dhsid": "044246", "namefr": "Technocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Technocratie", "namede": "Technokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Technokratie", "nameit": "Tecnocrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tecnocrazia", "nameen": "Technocracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Technocracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190044", "wikipedia_page_title": "Technocratie"}, {"start": 468, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 73517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 531, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q81009", "wikipedia_page_id": 2596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q81009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2351730", "wikipedia_page_id": 103315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2351730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 898, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380962", "wikipedia_page_id": 99452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 963, "end": 983, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260747", "wikipedia_page_id": 5668290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1023, "end": 1031, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7264", "wikipedia_page_id": 45519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017460", "dhsid": "017460", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "itemLabel": "marxisme", "dhsid": "017460", "namefr": "Marxisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marxisme", "namede": "Marxismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marxismus", "nameit": "Marxismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marxismo", "nameen": "Marxism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marxism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4037764-7", "wikidata_id": "Q7264"}}, {"start": 1049, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1115, "end": 1126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6206", "wikipedia_page_id": 8313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015982", "dhsid": "015982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "itemLabel": "capitalisme", "dhsid": "015982", "namefr": "Capitalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Capitalisme", "namede": "Kapitalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kapitalismus", "nameit": "Capitalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Capitalismo", "nameen": "Capitalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capitalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4029577-1", "wikidata_id": "Q6206"}}, {"start": 1193, "end": 1195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1216, "end": 1234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1334, "end": 1349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q466969", "wikipedia_page_id": 64528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q466969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1448, "end": 1460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190044", "wikipedia_page_id": 154071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/044246", "dhsid": "044246", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q190044", "itemLabel": "technocratie", "dhsid": "044246", "namefr": "Technocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Technocratie", "namede": "Technokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Technokratie", "nameit": "Tecnocrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tecnocrazia", "nameen": "Technocracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Technocracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "", "wikidata_id": "Q190044"}}], [{"start": 49, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59945", "wikipedia_page_id": 283764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011647", "dhsid": "011647", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59945", "itemLabel": "Jacob Burckhardt", "dhsid": "011647", "namefr": "Jacob Burckhardt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacob_Burckhardt", "namede": "Jacob Burckhardt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jacob_Burckhardt", "nameit": "Jacob Burckhardt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jacob_Burckhardt", "nameen": "Jacob Burckhardt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jacob_Burckhardt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11851752X", "wikidata_id": "Q59945"}}, {"start": 69, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123861", "wikipedia_page_id": 498421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011480", "dhsid": "011480", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123861", "itemLabel": "Johann Jakob Bachofen", "dhsid": "011480", "namefr": "Johann Jakob Bachofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Bachofen", "namede": "Johann Jakob Bachofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Bachofen", "nameit": "Johann Jakob Bachofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Bachofen", "nameen": "Johann Jakob Bachofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Bachofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118505645", "wikidata_id": "Q123861"}}, {"start": 228, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123268", "wikipedia_page_id": 4478060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003987", "dhsid": "003987", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123268", "itemLabel": "Carl Hilty", "dhsid": "003987", "namefr": "Carl Hilty", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carl_Hilty", "namede": "Carl Hilty", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carl_Hilty", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Carl Hilty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Hilty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118705032", "wikidata_id": "Q123268"}}, {"start": 266, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 294, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131156", "wikipedia_page_id": 3094, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 1282781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 449, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123143", "wikipedia_page_id": 1141995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123143", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/031360", "dhsid": "031360", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123143", "itemLabel": "Sigfried Giedion", "dhsid": "031360", "namefr": "Sigfried Giedion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sigfried_Giedion", "namede": "Sigfried Giedion", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sigfried_Giedion", "nameit": "Sigfried Giedion", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sigfried_Giedion", "nameen": "Sigfried Giedion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sigfried_Giedion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118921703", "wikidata_id": "Q123143"}}, {"start": 583, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12725", "wikipedia_page_id": 3432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12725", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3107378", "wikipedia_page_id": 1379508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3107378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256530", "wikipedia_page_id": 198131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013796", "dhsid": "013796", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "itemLabel": "Expositions nationales suisses", "dhsid": "013796", "namefr": "Expositions nationales suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Expositions_nationales_suisses", "namede": "Schweizerische Landesausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Landesausstellung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "254830-6", "wikidata_id": "Q2256530"}}, {"start": 183, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189833", "wikipedia_page_id": 16839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2144496", "wikipedia_page_id": 74389, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2144496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 413, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190044", "wikipedia_page_id": 154071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/044246", "dhsid": "044246", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q190044", "itemLabel": "technocratie", "dhsid": "044246", "namefr": "Technocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Technocratie", "namede": "Technokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Technokratie", "nameit": "Tecnocrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tecnocrazia", "nameen": "Technocracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Technocracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "", "wikidata_id": "Q190044"}}, {"start": 527, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7278", "wikipedia_page_id": 39296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 589, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28643", "wikipedia_page_id": 90532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 719, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q277111", "wikipedia_page_id": 743836, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q277111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 765, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1042, "end": 1062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134447", "wikipedia_page_id": 67748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134447", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1199, "end": 1222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q574580", "wikipedia_page_id": 146856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016516", "dhsid": "016516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "itemLabel": "mouvement antinucl\u00e9aire", "dhsid": "016516", "namefr": "Mouvement antinucl\u00e9aire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_antinucl%C3%A9aire", "namede": "Anti-Atomkraft-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Atomkraft-Bewegung", "nameit": "Movimento anti-nucleare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Movimento_anti-nucleare", "nameen": "Anti-nuclear movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-nuclear_movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "", "wikidata_id": "Q574580"}}, {"start": 1241, "end": 1265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3193890", "wikipedia_page_id": 763739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3193890", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1269, "end": 1279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q129677", "wikipedia_page_id": 248522, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1286, "end": 1300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Schweizerhalle", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017451/2012-08-16"}