{"search_result_name": "F\u00eate du travail", "language": "fr", "id": "017444", "version": "2020-02-19", "_text": "Premier mai\n\nEn Suisse, le Premier mai fut c\u00e9l\u00e9br\u00e9 comme journ\u00e9e internationale de lutte du mouvement ouvrier socialiste pour la premi\u00e8re fois en 1890. L'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, un congr\u00e8s international r\u00e9uni \u00e0 Paris avait invit\u00e9 les organisations ouvri\u00e8res de tous les pays \u00e0 manifester \u00e0 cette date pour la journ\u00e9e de huit heures (Dur\u00e9e du travail). Telle est l'origine des c\u00e9l\u00e9brations annuelles du Premier mai, combinant les manifestations politiques et syndicales et la f\u00eate. La Suisse est l'un des rares pays europ\u00e9ens \u00e0 n'avoir pas connu d'interruption de la tradition depuis 1890.\n\nAu commencement, les ouvriers qui participaient au rassemblement, souvent organis\u00e9 durant les heures de travail, s'exposaient \u00e0 des sanctions; toutefois, d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1890, ils obtinrent de plus en plus fr\u00e9quemment un jour de cong\u00e9 non pay\u00e9 pour l'occasion. Dans les localit\u00e9s d'une certaine importance, la c\u00e9l\u00e9bration type se d\u00e9roulait en trois parties: un cort\u00e8ge des travailleurs qui d\u00e9filaient en habits du dimanche, au son d'une fanfare, en brandissant des banderoles, des drapeaux et des pancartes portant des revendications; une partie officielle consistant en discours politiques parfois suivis de l'adoption de r\u00e9solutions; enfin, une partie r\u00e9cr\u00e9ative en salle ou en plein air (place publique, for\u00eat). La tradition festive du mai, avec ses coutumes et ses symboles remontant au Moyen Age, fut partiellement reprise par le monde ouvrier.\n\nApr\u00e8s 1900, la participation r\u00e9guli\u00e8re de plusieurs milliers de personnes aux f\u00eates citadines accrut leur importance politique. Le Premier mai de 1919, quelques mois apr\u00e8s la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale, entra dans l'histoire comme date de r\u00e9f\u00e9rence choisie par les syndicats pour l'introduction de la semaine de 48 heures. Ensuite, la participation chuta, sauf \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 le Premier mai est jour f\u00e9ri\u00e9 depuis 1923. Elle atteignit son niveau le plus bas pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale quand, au nom de la d\u00e9fense spirituelle, m\u00eame les slogans \u00e9taient soumis \u00e0 la censure, puis elle connut un nouvel \u00e9lan. Durant la guerre froide, le Premier mai \u00e9volua progressivement en f\u00eate apolitique \u00e0 laquelle prenaient part des groupes en costumes folkloriques, des soci\u00e9t\u00e9s de musique bourgeoises et des dames d'honneur. A partir du milieu des ann\u00e9es 1960, on y rencontra de plus en plus de travailleurs \u00e9trangers et de militants des nouveaux mouvements sociaux; il prit une allure multiculturelle et, dans ses revendications, internationale. La participation varia au gr\u00e9 de l'actualit\u00e9. Depuis 1964, plusieurs cantons ont d\u00e9clar\u00e9 le Premier mai jour f\u00e9ri\u00e9.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Loisirs et f\u00eates / F\u00eates", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039100."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Conflits sociaux / Formes et symboles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046300."}, {"tag": "Economie / Travail et salaire / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052700."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Rites et coutumes / Coutumes et f\u00eates", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.090400.090600."}], "title": "Premier mai", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBernard Degen\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "M. Vuilleumier, \u00abSwitzerland\u00bb, in The Memory of May Day, \u00e9d. A. Panaccione, 1989, 369-381", "author": ["M. Vuilleumier"], "tpub": ["Switzerland", "The Memory of May Day"], "journal": ["The Memory of May Day"]}, {"text": "R. Gretler, \u00e9d., Utopie et solidarit\u00e9, 1990", "author": ["R. Gretler"], "tpub": ["Utopie et solidarit\u00e9"], "journal": ["Utopie et solidarit\u00e9"]}, {"text": "B. Degen, \u00abLes mutations sociales, politiques et culturelles de la f\u00eate du premier mai en Suisse\u00bb, in Fourmies et les premier mai, 1994, 383-401", "author": ["B. Degen"], "tpub": ["Les mutations sociales, politiques et culturelles de la f\u00eate du premier mai en Suisse", "Fourmies et les premier mai"], "journal": ["Fourmies et les premier mai"]}, {"text": "U. Anderegg, Der 1. Mai in der Schweiz, 2008", "author": ["U. Anderegg"], "tpub": ["Der 1. Mai in der Schweiz"], "journal": ["Der 1. Mai in der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs"}], "text_blocks": [["h1", "Premier mai"], ["p", "En Suisse, le Premier mai fut c\u00e9l\u00e9br\u00e9 comme journ\u00e9e internationale de lutte du mouvement ouvrier socialiste pour la premi\u00e8re fois en 1890. L'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, un congr\u00e8s international r\u00e9uni \u00e0 Paris avait invit\u00e9 les organisations ouvri\u00e8res de tous les pays \u00e0 manifester \u00e0 cette date pour la journ\u00e9e de huit heures (Dur\u00e9e du travail). Telle est l'origine des c\u00e9l\u00e9brations annuelles du Premier mai, combinant les manifestations politiques et syndicales et la f\u00eate. La Suisse est l'un des rares pays europ\u00e9ens \u00e0 n'avoir pas connu d'interruption de la tradition depuis 1890."], ["p", "Au commencement, les ouvriers qui participaient au rassemblement, souvent organis\u00e9 durant les heures de travail, s'exposaient \u00e0 des sanctions; toutefois, d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1890, ils obtinrent de plus en plus fr\u00e9quemment un jour de cong\u00e9 non pay\u00e9 pour l'occasion. Dans les localit\u00e9s d'une certaine importance, la c\u00e9l\u00e9bration type se d\u00e9roulait en trois parties: un cort\u00e8ge des travailleurs qui d\u00e9filaient en habits du dimanche, au son d'une fanfare, en brandissant des banderoles, des drapeaux et des pancartes portant des revendications; une partie officielle consistant en discours politiques parfois suivis de l'adoption de r\u00e9solutions; enfin, une partie r\u00e9cr\u00e9ative en salle ou en plein air (place publique, for\u00eat). La tradition festive du mai, avec ses coutumes et ses symboles remontant au Moyen Age, fut partiellement reprise par le monde ouvrier."], ["p", "Apr\u00e8s 1900, la participation r\u00e9guli\u00e8re de plusieurs milliers de personnes aux f\u00eates citadines accrut leur importance politique. Le Premier mai de 1919, quelques mois apr\u00e8s la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale, entra dans l'histoire comme date de r\u00e9f\u00e9rence choisie par les syndicats pour l'introduction de la semaine de 48 heures. Ensuite, la participation chuta, sauf \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 le Premier mai est jour f\u00e9ri\u00e9 depuis 1923. Elle atteignit son niveau le plus bas pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale quand, au nom de la d\u00e9fense spirituelle, m\u00eame les slogans \u00e9taient soumis \u00e0 la censure, puis elle connut un nouvel \u00e9lan. Durant la guerre froide, le Premier mai \u00e9volua progressivement en f\u00eate apolitique \u00e0 laquelle prenaient part des groupes en costumes folkloriques, des soci\u00e9t\u00e9s de musique bourgeoises et des dames d'honneur. A partir du milieu des ann\u00e9es 1960, on y rencontra de plus en plus de travailleurs \u00e9trangers et de militants des nouveaux mouvements sociaux; il prit une allure multiculturelle et, dans ses revendications, internationale. La participation varia au gr\u00e9 de l'actualit\u00e9. Depuis 1964, plusieurs cantons ont d\u00e9clar\u00e9 le Premier mai jour f\u00e9ri\u00e9."]], "text_links": [[], [{"start": 79, "end": 96, "mention": "mouvement ouvrier", "href": "/fr/articles/016479/2014-02-24/", "dhsid": "016479", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 314, "end": 330, "mention": "Dur\u00e9e du travail", "href": "/fr/articles/013910/2015-01-21/", "dhsid": "013910", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "wikipedia_page_title": "Temps de travail"}, {"start": 410, "end": 424, "mention": "manifestations", "href": "/fr/articles/016547/2005-03-29/", "dhsid": "016547", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 44, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2558684", "wikipedia_page_id": 35035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 290, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q341050", "wikipedia_page_id": 4248799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q341050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 172, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38971", "wikipedia_page_id": 7358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 700, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q174782", "wikipedia_page_id": 876935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q174782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 800, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 253, "end": 262, "mention": "syndicats", "href": "/fr/articles/016481/2015-02-17/", "dhsid": "016481", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "itemLabel": "Q1863507", "dhsid": "016481", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Gewerkschaften_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Trade unions in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trade_unions_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 175, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 378, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 264775, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 554, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q543", "wikipedia_page_id": 32649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024656", "dhsid": "024656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "itemLabel": "censure", "dhsid": "024656", "namefr": "Censure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Censure", "namede": "Zensur (Informationskontrolle)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zensur_(Informationskontrolle)", "nameit": "Censura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Censura", "nameen": "Censorship", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Censorship", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4067601-8", "wikidata_id": "Q543"}}, {"start": 606, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 797813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 825, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 915, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1979837", "wikipedia_page_id": 926256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1128, "end": 1138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 264775, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "jour f\u00e9ri\u00e9", "confidence_score": 0.9381, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q649352", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Allemagne", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1401527", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Russie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197685", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2097974", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Bi\u00e9lorussie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558684", "instanceofLabel": "journ\u00e9e internationale", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q88173204", "instanceofLabel": "Q88173204", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "wikipedia_page_title": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017444/2020-02-19"}