{"search_result_name": "Gl\u00e9resse, P\u00e9tremand de", "language": "fr", "id": "017646", "version": "2021-09-13", "_text": "P\u00e9tremand de Gl\u00e9resse\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1578 comme banneret de la Neuveville, \u200b1628 \u00e0 La Neuveville, protestant, de La Neuveville. Fils de Vincent de Gl\u00e9resse et d'H\u00e9l\u00e8ne de Luternau. \u200bCatherine de M\u00fclinen.\u00a0Nomm\u00e9 maire de Bienne en 1593, P\u00e9tremand de Gl\u00e9resse ne fut pas reconnu par la ville; il fut toutefois lieutenant du prince-\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le dans l'Ergu\u00ebl. Bailli d'Ergu\u00ebl de 1606 \u00e0 1610,\u00a0il succ\u00e9da en 1610 \u00e0 son p\u00e8re dans la charge de ch\u00e2telain du Schlossberg et maire de La Neuveville, qu'il occupa jusqu'\u00e0 sa mort. De Gl\u00e9resse\u00a0fut maire (reconnu) de Bienne de 1610 \u00e0 1612 et conseiller d'Etat neuch\u00e2telois en 1611. Sans enfants, il institua apr\u00e8s la mort de sa femme, en 1617, un fonds de famille dont b\u00e9n\u00e9fici\u00e8rent principalement les enfants de son fr\u00e8re Jean-Christophe de Gl\u00e9resse, converti au catholicisme, bourgeois de Fribourg en 1587 et bailli de Vaulruz de 1591 \u00e0 1596.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}], "title": "P\u00e9tremand de Gl\u00e9resse", "given_name": "P\u00e9tremand de", "family_name": "Gl\u00e9resse", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndr\u00e9 Imer"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Imer, Florian: \u00abLes Gl\u00e9resse et leurs propri\u00e9t\u00e9s\u00bb, in: Revue jurassienne, 1954, pp. 114-131.", "author": ["Imer"], "tpub": ["Les Gl\u00e9resse et leurs propri\u00e9t\u00e9s", "Revue jurassienne"], "journal": ["Revue jurassienne"]}]}, "metagrid_id": "17646", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Gl\u00e9resse, de", "link": ["/articles/041738/2005-12-05/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1578\n   \u271d\ufe0e 1628", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "P\u00e9tremand de Gl\u00e9resse"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1578 comme banneret de la Neuveville, \u200b1628 \u00e0 La Neuveville, protestant, de La Neuveville. Fils de Vincent de Gl\u00e9resse et d'H\u00e9l\u00e8ne de Luternau. \u200bCatherine de M\u00fclinen.\u00a0Nomm\u00e9 maire de Bienne en 1593, P\u00e9tremand de Gl\u00e9resse ne fut pas reconnu par la ville; il fut toutefois lieutenant du prince-\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le dans l'Ergu\u00ebl. Bailli d'Ergu\u00ebl de 1606 \u00e0 1610,\u00a0il succ\u00e9da en 1610 \u00e0 son p\u00e8re dans la charge de ch\u00e2telain du Schlossberg et maire de La Neuveville, qu'il occupa jusqu'\u00e0 sa mort. De Gl\u00e9resse\u00a0fut maire (reconnu) de Bienne de 1610 \u00e0 1612 et conseiller d'Etat neuch\u00e2telois en 1611. Sans enfants, il institua apr\u00e8s la mort de sa femme, en 1617, un fonds de famille dont b\u00e9n\u00e9fici\u00e8rent principalement les enfants de son fr\u00e8re Jean-Christophe de Gl\u00e9resse, converti au catholicisme, bourgeois de Fribourg en 1587 et bailli de Vaulruz de 1591 \u00e0 1596."]], "text_links": [[], [{"start": 134, "end": 153, "mention": "Vincent de Gl\u00e9resse", "href": "/fr/articles/017645/2005-12-06/", "dhsid": "017645", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337503", "itemLabel": "Vinzenz von Ligerz", "dhsid": "017645", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074359860"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337503", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 46, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 579748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 61, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 84, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 111, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 233, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 67771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 348, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684208", "wikipedia_page_id": 624299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008439", "dhsid": "008439", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684208", "itemLabel": "Ergu\u00ebl", "dhsid": "008439", "namefr": "Ergu\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ergu%C3%ABl", "namede": "Erguel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erguel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Erguel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erguel", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684208"}}, {"start": 356, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684208", "wikipedia_page_id": 624299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008439", "dhsid": "008439", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684208", "itemLabel": "Ergu\u00ebl", "dhsid": "008439", "namefr": "Ergu\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ergu%C3%ABl", "namede": "Erguel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erguel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Erguel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erguel", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684208"}}, {"start": 473, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69476", "wikipedia_page_id": 142258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000431", "dhsid": "000431", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69476", "itemLabel": "La Neuveville", "dhsid": "000431", "namefr": "La Neuveville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "namede": "La Neuveville", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "nameit": "La Neuveville", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "nameen": "La Neuveville", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4306478-4", "wikidata_id": "Q69476"}}, {"start": 553, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 578, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994367", "wikipedia_page_id": 626589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 827, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 847, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23017711", "wikipedia_page_id": 9757382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23017711", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Vaulruz", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337500", "itemLabel": "Petermann von Ligerz", "dhsid": "017646", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337500", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017646/2021-09-13"}