{"search_result_name": "Wicka, Jean-Jacques Conrad", "language": "fr", "id": "017768", "version": "2013-10-31", "_text": "Jean-Jacques Conrad Wicka\n\n20.4.1680, 22.4.1755 \u00e0 Del\u00e9mont, cath., de Del\u00e9mont. Fils de Jean-Jacques, lieutenant de la pr\u00e9v\u00f4t\u00e9 de Moutier-Grandval, conseiller aulique, et de Jeanne-Ursule Vergier. \u200bMarie-Th\u00e9r\u00e8se Bennot, fille de Jean-Fran\u00e7ois, receveur du prince-\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le. Avocat \u00e0 la cour \u00e9piscopale de B\u00e2le (d\u00e8s 1707), conseiller aulique (d\u00e8s 1713), ma\u00eetre-bourgeois de Del\u00e9mont (1725-1740). Fait comte du Saint-Empire par Charles\u00a0VI (1712). Le 24 novembre 1740, W. fut condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison et r\u00e9voqu\u00e9 de toutes ses charges pour avoir particip\u00e9 aux Troubles survenus dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le. En mars 1748, il fut r\u00e9tabli dans ses droits civils et politiques.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Chancellerie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Elites locales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Jean-Jacques Conrad Wicka", "given_name": "Jean-Jacques Conrad", "family_name": "Wicka", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois Kohler"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Daucourt, Hist. de la ville de Del\u00e9mont, 1900, 374-376 (reprint 1980)", "author": ["A. Daucourt"], "tpub": ["Hist. de la ville de Del\u00e9mont"]}, {"text": "A. Rais, \u00abUne famille cinq fois s\u00e9culaire: les Wicka de Del\u00e9mont\u00bb, in AH\u00e9r.S, 1976, 50-56", "author": ["A. Rais"], "tpub": ["Une famille cinq fois s\u00e9culaire: les Wicka de Del\u00e9mont", "AH\u00e9r.S"]}]}, "metagrid_id": "17768", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075769701"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317073238"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Wicka", "link": ["/articles/022075/2012-08-20/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 20.4.1680\n   \u271d\ufe0e 22.4.1755\n1680-04-201755-04-22", "birth_date": "1680-04-20", "death_date": "1755-04-22"}], "birth_date": "1680-04-20", "death_date": "1755-04-22", "text_blocks": [["h1", "Jean-Jacques Conrad Wicka"], ["p", "20.4.1680, 22.4.1755 \u00e0 Del\u00e9mont, cath., de Del\u00e9mont. Fils de Jean-Jacques, lieutenant de la pr\u00e9v\u00f4t\u00e9 de Moutier-Grandval, conseiller aulique, et de Jeanne-Ursule Vergier. \u200bMarie-Th\u00e9r\u00e8se Bennot, fille de Jean-Fran\u00e7ois, receveur du prince-\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le. Avocat \u00e0 la cour \u00e9piscopale de B\u00e2le (d\u00e8s 1707), conseiller aulique (d\u00e8s 1713), ma\u00eetre-bourgeois de Del\u00e9mont (1725-1740). Fait comte du Saint-Empire par Charles\u00a0VI (1712). Le 24 novembre 1740, W. fut condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison et r\u00e9voqu\u00e9 de toutes ses charges pour avoir particip\u00e9 aux Troubles survenus dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le. En mars 1748, il fut r\u00e9tabli dans ses droits civils et politiques."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 23, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 43, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 61, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 92, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680315", "wikipedia_page_id": 391043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012011", "dhsid": "012011", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "itemLabel": "abbaye de Moutier-Grandval", "dhsid": "012011", "namefr": "Abbaye de Moutier-Grandval", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Moutier-Grandval", "namede": "Kloster Moutier-Grandval", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Moutier-Grandval", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Moutier-Grandval Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moutier-Grandval_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "", "wikidata_id": "Q680315"}}, {"start": 121, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q536989", "wikipedia_page_id": 848374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q536989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 67771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 252, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 283, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 300, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q536989", "wikipedia_page_id": 848374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q536989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 378, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q258240", "wikipedia_page_id": 5117973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q258240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160349", "wikipedia_page_id": 35320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160349", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3022", "wikipedia_page_id": 3872, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 565, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 6780291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}, {"start": 619, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 840692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "droits civils et politiques", "confidence_score": 0.3639, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413335", "itemLabel": "Jean-Jacques Conrad Wicka", "dhsid": "017768", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075769701"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413335", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017768/2013-10-31"}