{"search_result_name": "Verdan, Fran\u00e7ois", "language": "fr", "id": "017761", "version": "2016-10-10", "_text": "Fran\u00e7ois Verdan\n\n5.9.1747 \u00e0 Cortaillod, 28.11.1818 \u00e0 Del\u00e9mont, protestant, de Sugiez, de Neuch\u00e2tel (1784) et de Bienne (1786). Fils de Jean-Daniel Verdan, indienneur, puis n\u00e9gociant, et de Marguerite De Vaux. 1767 Marguerite Tenderon, fille de Jacques Tenderon. Apr\u00e8s un apprentissage d'imprimeur dans les manufactures d'indiennes de Cortaillod et environs, Fran\u00e7ois Verdan reprit avec ses fr\u00e8res la manufacture de Greng en 1775, puis celle de Ruz-de-Combe \u00e0 Saint-Blaise d\u00e8s 1779. En 1781, il partit pour le Portugal o\u00f9 des fabricants d'indiennes biennois et neuch\u00e2telois \u00e9taient install\u00e9s. Il acquit en 1784 la manufacture d'indiennes du Pasquart \u00e0 Bienne, qu'il d\u00e9veloppa avec son fils et ses beaux-fils, dont Johann Rudolf Neuhaus. Il s'int\u00e9gra dans la partie progressiste et francophile de la bourgeoisie biennoise. Partisan des id\u00e9es r\u00e9volutionnaires et ami de Fran\u00e7ois Augustin Roussel, commissaire du Directoire dans le d\u00e9partement du Mont-Terrible, il devint l'un des plus gros acheteurs de biens nationaux dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le. Verdan acquit notamment le ch\u00e2teau \u00e9piscopal de Del\u00e9mont et les m\u00e9tairies du L\u00f6wenbourg, propri\u00e9t\u00e9 du couvent de Lucelle, et de Ritzengrund \u00e0 Roggenburg. En 1798, quand Bienne devint fran\u00e7aise, il fut \u00e9lu \u00e0 l'assembl\u00e9e \u00e9lectorale du d\u00e9partement, qui le nomma haut jur\u00e9 \u00e0 la haute cour de justice. Vers 1800, il s'\u00e9tablit d\u00e9finitivement \u00e0 Del\u00e9mont o\u00f9 il cr\u00e9a une manufacture de tissage et de filature et fut conseiller municipal (1801), puis maire (1805). Jug\u00e9 trop profran\u00e7ais, Verdan fut destitu\u00e9 en 1814 par Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck. Juge au tribunal civil d\u00e8s 1814.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}, {"tag": "Economie et professions / Entreprises pr\u00e9- et proto-industrielles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128000."}, {"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Textiles, v\u00eatements et cuir", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}], "title": "Fran\u00e7ois Verdan", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Verdan", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nDidier Schaller"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Museum Neuhaus, Bienne, Familienarchiv Neuhaus-Verdan (1747-1975).", "link": ["https://www.helveticarchives.ch/detail.aspx?ID=168489"]}], "Bibliographie": [{"text": "Bergeron, Louis; Chaussinand-Nogaret, Guy (\u00e9d.): Grands notables du Premier Empire. Notices de biographie sociale, vol. 11, 1984, pp. 60-61.", "author": ["Bergeron, Louis; Chaussinand-Nogaret, Guy ("], "journal": ["Grands notables du Premier Empire. Notices de biographie sociale"]}, {"text": "Dahler, Ralph: \u00abDie Bieler Indienneindustrie von den Anf\u00e4ngen bis zum Ende der franz\u00f6sischen Zeit\u00bb, in: Annales biennoises, 1988, pp. 68-133.", "author": ["Dahler"], "tpub": ["Die Bieler Indienneindustrie von den Anf\u00e4ngen bis zum Ende der franz\u00f6sischen Zeit", "Annales biennoises"], "journal": ["Annales biennoises"]}, {"text": "Bourquin,\u00a0Werner; Bourquin, Marcus: Biel, stadtgeschichtliches Lexikon, 1999, p. 459.", "author": ["Bourquin,", "Werner; Bourquin"], "tpub": ["Biel, stadtgeschichtliches Lexikon"], "journal": ["Biel, stadtgeschichtliches Lexikon"]}, {"text": "Ehrensperger, Ingrid: \u00abFran\u00e7ois Verdan und die Indiennemanufakturen von Greng und Biel im 18. und fr\u00fchen 19. Jahrhundert\u00bb, in: Freiburger Geschichtsbl\u00e4tter, 78, 2001, pp. 125-140.", "author": ["Ehrensperger"], "tpub": ["Fran\u00e7ois Verdan und die Indiennemanufakturen von Greng und Biel im 18. und fr\u00fchen 19. Jahrhundert", "Freiburger Geschichtsbl\u00e4tter"], "journal": ["Freiburger Geschichtsbl\u00e4tter"], "link": ["http://dx.doi.org/10.5169/seals-391865"]}]}, "metagrid_id": "17761", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075708486"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317071327"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Verdan", "link": ["/articles/024974/2016-10-04/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 5.9.1747\n   \u271d\ufe0e 28.11.1818\n1747-09-051818-11-28", "birth_date": "1747-09-05", "death_date": "1818-11-28"}], "birth_date": "1747-09-05", "death_date": "1818-11-28", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Verdan"], ["p", "5.9.1747 \u00e0 Cortaillod, 28.11.1818 \u00e0 Del\u00e9mont, protestant, de Sugiez, de Neuch\u00e2tel (1784) et de Bienne (1786). Fils de Jean-Daniel Verdan, indienneur, puis n\u00e9gociant, et de Marguerite De Vaux. 1767 Marguerite Tenderon, fille de Jacques Tenderon. Apr\u00e8s un apprentissage d'imprimeur dans les manufactures d'indiennes de Cortaillod et environs, Fran\u00e7ois Verdan reprit avec ses fr\u00e8res la manufacture de Greng en 1775, puis celle de Ruz-de-Combe \u00e0 Saint-Blaise d\u00e8s 1779. En 1781, il partit pour le Portugal o\u00f9 des fabricants d'indiennes biennois et neuch\u00e2telois \u00e9taient install\u00e9s. Il acquit en 1784 la manufacture d'indiennes du Pasquart \u00e0 Bienne, qu'il d\u00e9veloppa avec son fils et ses beaux-fils, dont Johann Rudolf Neuhaus. Il s'int\u00e9gra dans la partie progressiste et francophile de la bourgeoisie biennoise. Partisan des id\u00e9es r\u00e9volutionnaires et ami de Fran\u00e7ois Augustin Roussel, commissaire du Directoire dans le d\u00e9partement du Mont-Terrible, il devint l'un des plus gros acheteurs de biens nationaux dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le. Verdan acquit notamment le ch\u00e2teau \u00e9piscopal de Del\u00e9mont et les m\u00e9tairies du L\u00f6wenbourg, propri\u00e9t\u00e9 du couvent de Lucelle, et de Ritzengrund \u00e0 Roggenburg. En 1798, quand Bienne devint fran\u00e7aise, il fut \u00e9lu \u00e0 l'assembl\u00e9e \u00e9lectorale du d\u00e9partement, qui le nomma haut jur\u00e9 \u00e0 la haute cour de justice. Vers 1800, il s'\u00e9tablit d\u00e9finitivement \u00e0 Del\u00e9mont o\u00f9 il cr\u00e9a une manufacture de tissage et de filature et fut conseiller municipal (1801), puis maire (1805). Jug\u00e9 trop profran\u00e7ais, Verdan fut destitu\u00e9 en 1814 par Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck. Juge au tribunal civil d\u00e8s 1814."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 304, "end": 313, "mention": "indiennes", "href": "/fr/articles/013962/2020-04-01/", "dhsid": "013962", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 696, "end": 717, "mention": "Johann Rudolf Neuhaus", "href": "/fr/articles/029153/2015-01-12/", "dhsid": "029153", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418221", "itemLabel": "Johann Rudolf [Jean Rodolphe]  Neuhaus", "dhsid": "029153", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076096158"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418221", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 850, "end": 875, "mention": "Fran\u00e7ois Augustin Roussel", "href": "/fr/articles/017747/2010-01-04/", "dhsid": "017747", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1532, "end": 1572, "mention": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "href": "/fr/articles/016455/2019-09-20/", "dhsid": "016455", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010437", "itemLabel": "Conrad-Charles-Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau de Birseck", "dhsid": "016455", "namefr": "Conrad-Charles-Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau de Birseck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad-Charles-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_d%27Andlau_de_Birseck", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010437", "wikipedia_page_title": "Conrad-Charles-Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau de Birseck"}, {"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70308", "wikipedia_page_id": 184354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002830", "dhsid": "002830", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "itemLabel": "Cortaillod", "dhsid": "002830", "namefr": "Cortaillod", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "namede": "Cortaillod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameit": "Cortaillod", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameen": "Cortaillod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085336-6", "wikidata_id": "Q70308"}}, {"start": 36, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 46, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 61, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69899", "wikipedia_page_id": 179718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001019", "dhsid": "001019", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69899", "itemLabel": "Bas-Vully", "dhsid": "001019", "namefr": "Bas-Vully", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "namede": "Bas-Vully", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "nameit": "Bas-Vully", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "nameen": "Bas-Vully", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bas-Vully", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4544396-8", "wikidata_id": "Q69899"}}, {"start": 72, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 95, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 110, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 172, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 317, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70308", "wikipedia_page_id": 184354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002830", "dhsid": "002830", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "itemLabel": "Cortaillod", "dhsid": "002830", "namefr": "Cortaillod", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "namede": "Cortaillod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameit": "Cortaillod", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameen": "Cortaillod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085336-6", "wikidata_id": "Q70308"}}, {"start": 341, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69885", "wikipedia_page_id": 179751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001003", "dhsid": "001003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69885", "itemLabel": "Greng", "dhsid": "001003", "namefr": "Greng", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Greng", "namede": "Greng", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greng", "nameit": "Greng", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Greng", "nameen": "Greng", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Greng", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4346980-2", "wikidata_id": "Q69885"}}, {"start": 427, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 442, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45", "wikipedia_page_id": 2324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003368", "dhsid": "003368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "itemLabel": "Portugal", "dhsid": "003368", "namefr": "Portugal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Portugal", "namede": "Portugal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Portugal", "nameit": "Portogallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Portogallo", "nameen": "Portugal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4046843-4", "wikidata_id": "Q45"}}, {"start": 531, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 596, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451218", "wikipedia_page_id": 272741, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 696, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445368", "wikipedia_page_id": 298066, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 793, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 850, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 892, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 49614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 911, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q691265", "wikipedia_page_id": 19407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q691265", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008642", "dhsid": "008642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q691265", "itemLabel": "Mont-Terrible", "dhsid": "008642", "namefr": "Mont-Terrible", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mont-Terrible", "namede": "D\u00e9partement Mont-Terrible", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9partement_Mont-Terrible", "nameit": "Dipartimento del Mont-Terrible", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dipartimento_del_Mont-Terrible", "nameen": "Mont-Terrible", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mont-Terrible", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "instanceofLabel": "d\u00e9partement fran\u00e7ais", "gndid": "", "wikidata_id": "Q691265"}}, {"start": 983, "end": 998, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1478131", "wikipedia_page_id": 245157, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1478131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1006, "end": 1020, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 6780291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}, {"start": 1070, "end": 1078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 1086, "end": 1095, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3333432", "wikipedia_page_id": 568464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3333432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1099, "end": 1109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1164, "end": 1174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66806", "wikipedia_page_id": 1068979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000390", "dhsid": "000390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66806", "itemLabel": "Roggenburg", "dhsid": "000390", "namefr": "Roggenburg (B\u00e2le-Campagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roggenburg_(B%C3%A2le-Campagne)", "namede": "Roggenburg BL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Roggenburg_BL", "nameit": "Roggenburg (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roggenburg_(Svizzera)", "nameen": "Roggenburg, Basel-Country", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roggenburg,_Basel-Country", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66806"}}, {"start": 1191, "end": 1197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 1205, "end": 1214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 1255, "end": 1266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6465", "wikipedia_page_id": 846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1360, "end": 1368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 1399, "end": 1406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192296", "wikipedia_page_id": 587186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1413, "end": 1421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3973051", "wikipedia_page_id": 1660178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3973051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1429, "end": 1449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2647159", "wikipedia_page_id": 3634863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2647159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1477, "end": 1481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1500, "end": 1506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1532, "end": 1572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d'Andlau-Birseck", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78077158", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Verdan", "dhsid": "017761", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708486"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78077158", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017761/2016-10-10"}