{"search_result_name": "Savoie, Pierre II de", "language": "fr", "id": "017867", "version": "2013-04-04", "_text": "Pierre I I de Savoie\n\nvers 1203 peut-\u00eatre \u00e0 Suse (Pi\u00e9mont), 14 ou 15.5.1268 \u00e0 Pierre-Ch\u00e2tel (Bugey), 16.5.1268 \u00e0 Hautecombe (Savoie). Fils de Thomas\u00a0Ier (->). 1234 Agn\u00e8s de Faucigny, fille d'Aymon. Septi\u00e8me fils de Thomas, S. fut d'abord destin\u00e9 \u00e0 l'Eglise et cumula les b\u00e9n\u00e9fices dans les dioc\u00e8ses soumis \u00e0 l'influence des S.: chanoine (1226-1233), puis administrateur (1229-1231) de l'Eglise de Lausanne, chanoine de Lyon (1230), pr\u00e9v\u00f4t d'Aoste (1227) et de Gen\u00e8ve (1229-1232). En 1234, il revint \u00e0 l'\u00e9tat la\u00efque et se maria. Il poursuivit et d\u00e9veloppa consid\u00e9rablement la politique offensive de son beau-p\u00e8re au nord du L\u00e9man, notamment dans le Chablais (trait\u00e9 avec l'\u00e9v\u00eaque de Sion en 1260) et le Pays de Vaud. Gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9faite du comte de Gen\u00e8ve, \u00e0 la neutralisation de l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne et \u00e0 d'importantes disponibilit\u00e9s financi\u00e8res, il obtint, entre 1240 et 1260, la soumission de nombreux nobles vaudois qui reprirent de lui leur seigneurie en fief. C'est \u00e0 cette \u00e9poque qu'apparurent les premiers \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9seau administratif savoyard. Par sa s\u0153ur B\u00e9atrice, S. \u00e9tait l'oncle de Marguerite, \u00e9pouse de Louis\u00a0IX (saint Louis), et d'El\u00e9onore, femme d'Henri\u00a0III d'Angleterre. Il apporta son soutien \u00e0 ce dernier contre la noblesse indig\u00e8ne et fr\u00e9quenta assid\u00fbment la cour avec son entourage de nobles vaudois et savoyards, obtenant en remerciement de nombreuses seigneuries anglaises. En 1263, il devint comte de S. \u00e0 la mort de son neveu Boniface. Il l\u00e9gua le comt\u00e9 \u00e0 son fr\u00e8re Philippe (->), \u00e9cartant temporairement ses neveux et exh\u00e9r\u00e9dant B\u00e9atrice, son unique enfant, qu'il avait mari\u00e9e en 1241 \u00e0 Guigues\u00a0VII, dauphin du Viennois.\n\nEn d\u00e9pit de sa condition de cadet devenu comte tr\u00e8s tardivement et de son absence d'h\u00e9ritier m\u00e2le, S. appara\u00eet comme un personnage essentiel de la dynastie, en raison de son action politique, militaire et administrative, de l'\u00e9tendue de son r\u00e9seau international et probablement aussi de son charisme personnel. Cette notori\u00e9t\u00e9 lui valut d\u00e8s les Chroniques de Savoie (1419) le surnom de Petit Charlemagne. D\u00e8s les ann\u00e9es 1930, il fut pour les admirateurs de l'\u00e9poque savoyarde militant \u00e0 la Ligue vaudoise un p\u00e8re de la patrie, focalisant sur sa personne et son \u00e9poque un processus de construction \u00e9tatique en r\u00e9alit\u00e9 beaucoup plus large.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Moyen Age (1000-1250) / Dynasties", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120500.120700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Moyen Age (1000-1250) / Haute noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120500.120800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Dynasties", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Chanoines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Pierre II de Savoie", "given_name": "Pierre II de", "family_name": "Savoie", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBernard Andenmatten"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "J.L. Wurstemberger, Peter der Zweite, Graf von Savoyen, Markgraf in Italien, sein Haus und seine Lande, 4, 1858", "author": ["J.L. Wurstemberger"], "tpub": ["Peter der Zweite, Graf von Savoyen, Markgraf in Italien, sein Haus und seine Lande"]}], "Bibliographie": [{"text": "HS, I/3, 229-230; I/4, 119", "tpub": ["HS"]}, {"text": "E.L. Cox, The Eagles of Savoy, 1974", "author": ["E.L. Cox"], "tpub": ["The Eagles of Savoy"]}, {"text": "La Maison de Savoie en Pays de Vaud, cat. expo. Lausanne, 1990, 255-260", "tpub": ["La Maison de Savoie en Pays de Vaud"]}, {"text": "B. Andenmatten et al., \u00e9d., Pierre\u00a0II de Savoie, 2000", "author": ["B. Andenmatten et al."], "tpub": ["Pierre\u00a0II de Savoie"]}, {"text": "B. Andenmatten, La maison de Savoie et la noblesse vaudoise (XIIIe-XIVe\u00a0s.), 2005", "author": ["B. Andenmatten"], "tpub": ["La maison de Savoie et la noblesse vaudoise (XIIIe-XIVe\u00a0s.)"]}]}, "metagrid_id": "17867", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,122707435&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per026885", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/122707435"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/27960300"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Savoie, maison de", "link": ["/articles/019505/2013-04-04/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1203\n   \u271d\ufe0e 14 ou 15.5.1268", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Pierre I I de Savoie"], ["p", "vers 1203 peut-\u00eatre \u00e0 Suse (Pi\u00e9mont), 14 ou 15.5.1268 \u00e0 Pierre-Ch\u00e2tel (Bugey), 16.5.1268 \u00e0 Hautecombe (Savoie). Fils de Thomas\u00a0Ier (->). 1234 Agn\u00e8s de Faucigny, fille d'Aymon. Septi\u00e8me fils de Thomas, S. fut d'abord destin\u00e9 \u00e0 l'Eglise et cumula les b\u00e9n\u00e9fices dans les dioc\u00e8ses soumis \u00e0 l'influence des S.: chanoine (1226-1233), puis administrateur (1229-1231) de l'Eglise de Lausanne, chanoine de Lyon (1230), pr\u00e9v\u00f4t d'Aoste (1227) et de Gen\u00e8ve (1229-1232). En 1234, il revint \u00e0 l'\u00e9tat la\u00efque et se maria. Il poursuivit et d\u00e9veloppa consid\u00e9rablement la politique offensive de son beau-p\u00e8re au nord du L\u00e9man, notamment dans le Chablais (trait\u00e9 avec l'\u00e9v\u00eaque de Sion en 1260) et le Pays de Vaud. Gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9faite du comte de Gen\u00e8ve, \u00e0 la neutralisation de l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne et \u00e0 d'importantes disponibilit\u00e9s financi\u00e8res, il obtint, entre 1240 et 1260, la soumission de nombreux nobles vaudois qui reprirent de lui leur seigneurie en fief. C'est \u00e0 cette \u00e9poque qu'apparurent les premiers \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9seau administratif savoyard. Par sa s\u0153ur B\u00e9atrice, S. \u00e9tait l'oncle de Marguerite, \u00e9pouse de Louis\u00a0IX (saint Louis), et d'El\u00e9onore, femme d'Henri\u00a0III d'Angleterre. Il apporta son soutien \u00e0 ce dernier contre la noblesse indig\u00e8ne et fr\u00e9quenta assid\u00fbment la cour avec son entourage de nobles vaudois et savoyards, obtenant en remerciement de nombreuses seigneuries anglaises. En 1263, il devint comte de S. \u00e0 la mort de son neveu Boniface. Il l\u00e9gua le comt\u00e9 \u00e0 son fr\u00e8re Philippe (->), \u00e9cartant temporairement ses neveux et exh\u00e9r\u00e9dant B\u00e9atrice, son unique enfant, qu'il avait mari\u00e9e en 1241 \u00e0 Guigues\u00a0VII, dauphin du Viennois."], ["p", "En d\u00e9pit de sa condition de cadet devenu comte tr\u00e8s tardivement et de son absence d'h\u00e9ritier m\u00e2le, S. appara\u00eet comme un personnage essentiel de la dynastie, en raison de son action politique, militaire et administrative, de l'\u00e9tendue de son r\u00e9seau international et probablement aussi de son charisme personnel. Cette notori\u00e9t\u00e9 lui valut d\u00e8s les Chroniques de Savoie (1419) le surnom de Petit Charlemagne. D\u00e8s les ann\u00e9es 1930, il fut pour les admirateurs de l'\u00e9poque savoyarde militant \u00e0 la Ligue vaudoise un p\u00e8re de la patrie, focalisant sur sa personne et son \u00e9poque un processus de construction \u00e9tatique en r\u00e9alit\u00e9 beaucoup plus large."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 132, "end": 134, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017864/2011-02-24/", "dhsid": "017864", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q548051", "itemLabel": "Thomas Ier de Savoie", "dhsid": "017864", "namefr": "Thomas Ier de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thomas_Ier_de_Savoie", "namede": "Thomas I. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_I._(Savoyen)", "nameit": "Tommaso I di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tommaso_I_di_Savoia", "nameen": "Thomas, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137465963"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q548051", "wikipedia_page_title": "Thomas Ier de Savoie"}, {"start": 1481, "end": 1483, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017863/2011-02-24/", "dhsid": "017863", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q548285", "itemLabel": "Philippe Ier de Savoie", "dhsid": "017863", "namefr": "Philippe Ier de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ier_de_Savoie", "namede": "Philipp I. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_I._(Savoyen)", "nameit": "Filippo I di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Filippo_I_di_Savoia", "nameen": "Philip I, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philip_I,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139579923"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q548285", "wikipedia_page_title": "Philippe Ier de Savoie"}, {"start": 22, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 56, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q642490", "wikipedia_page_id": 104071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007036", "dhsid": "007036", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "itemLabel": "Bugey", "dhsid": "007036", "namefr": "Bugey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bugey", "namede": "Bugey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameit": "Bugey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameen": "Bugey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bugey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4244402-0", "wikidata_id": "Q642490"}}, {"start": 91, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63524", "wikipedia_page_id": 415997, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4693147", "wikipedia_page_id": 9081185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4693147", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723562", "wikipedia_page_id": 641476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017867", "dhsid": "017867", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "itemLabel": "Pierre II de Savoie", "dhsid": "017867", "namefr": "Pierre II de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_II_de_Savoie", "namede": "Peter II. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_II._(Savoyen)", "nameit": "Pietro II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_II_di_Savoia", "nameen": "Peter II, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_II,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122707435", "wikidata_id": "Q723562"}}, {"start": 302, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723562", "wikipedia_page_id": 641476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017867", "dhsid": "017867", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "itemLabel": "Pierre II de Savoie", "dhsid": "017867", "namefr": "Pierre II de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_II_de_Savoie", "namede": "Peter II. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_II._(Savoyen)", "nameit": "Pietro II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_II_di_Savoia", "nameen": "Peter II, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_II,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122707435", "wikidata_id": "Q723562"}}, {"start": 306, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 385, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2957530", "wikipedia_page_id": 5537661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2957530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3367", "wikipedia_page_id": 93666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 601, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6403", "wikipedia_page_id": 19410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008657", "dhsid": "008657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6403", "itemLabel": "L\u00e9man", "dhsid": "008657", "namefr": "L\u00e9man", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9man", "namede": "Genfersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genfersee", "nameit": "Lago Lemano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_Lemano", "nameen": "Lake Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4020144-2", "wikidata_id": "Q6403"}}, {"start": 626, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869650", "wikipedia_page_id": 185679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007039", "dhsid": "007039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869650", "itemLabel": "Chablais", "dhsid": "007039", "namefr": "Chablais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chablais", "namede": "Chablais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chablais", "nameit": "Chiablese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiablese", "nameen": "Chablais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chablais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4085202-7", "wikidata_id": "Q869650"}}, {"start": 660, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 680, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 725, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 768, "end": 776, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 888, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 922, "end": 932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 936, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 80757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1045, "end": 1053, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1055, "end": 1057, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723562", "wikipedia_page_id": 641476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017867", "dhsid": "017867", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "itemLabel": "Pierre II de Savoie", "dhsid": "017867", "namefr": "Pierre II de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_II_de_Savoie", "namede": "Peter II. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_II._(Savoyen)", "nameit": "Pietro II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_II_di_Savoia", "nameen": "Peter II, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_II,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122707435", "wikidata_id": "Q723562"}}, {"start": 1097, "end": 1105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q346", "wikipedia_page_id": 8668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1107, "end": 1118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q346", "wikipedia_page_id": 8668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1144, "end": 1166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160311", "wikipedia_page_id": 49810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1293, "end": 1300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1405, "end": 1407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723562", "wikipedia_page_id": 641476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017867", "dhsid": "017867", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "itemLabel": "Pierre II de Savoie", "dhsid": "017867", "namefr": "Pierre II de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_II_de_Savoie", "namede": "Peter II. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_II._(Savoyen)", "nameit": "Pietro II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_II_di_Savoia", "nameen": "Peter II, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_II,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122707435", "wikidata_id": "Q723562"}}, {"start": 1453, "end": 1458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47168", "wikipedia_page_id": 78053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1535, "end": 1543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1593, "end": 1604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2405687", "wikipedia_page_id": 423412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2405687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1606, "end": 1613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7369", "wikipedia_page_id": 91508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 99, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723562", "wikipedia_page_id": 641476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017867", "dhsid": "017867", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "itemLabel": "Pierre II de Savoie", "dhsid": "017867", "namefr": "Pierre II de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_II_de_Savoie", "namede": "Peter II. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_II._(Savoyen)", "nameit": "Pietro II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_II_di_Savoia", "nameen": "Peter II, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_II,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122707435", "wikidata_id": "Q723562"}}, {"start": 345, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 7354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 490, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1824790", "wikipedia_page_id": 1658746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017410", "dhsid": "017410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "itemLabel": "Ligue vaudoise", "dhsid": "017410", "namefr": "Ligue vaudoise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "namede": "Ligue vaudoise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4454166-1", "wikidata_id": "Q1824790"}}, {"start": 508, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2918497", "wikipedia_page_id": 1704446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2918497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "p\u00e8re de la patrie", "confidence_score": 0.3982, "domains": ["Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "itemLabel": "Pierre II de Savoie", "dhsid": "017867", "namefr": "Pierre II de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_II_de_Savoie", "namede": "Peter II. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_II._(Savoyen)", "nameit": "Pietro II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_II_di_Savoia", "nameen": "Peter II, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_II,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122707435"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723562", "wikipedia_page_title": "Pierre II de Savoie", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017867/2013-04-04"}