{"search_result_name": "Mont, Jean de", "language": "fr", "id": "017826", "version": "2008-11-27", "_text": "Jean de Mont\n\nPremi\u00e8re mention en 1266, 8.1.1317 . Fils d'Ebal\u00a0III, seigneur de(s) Mont(s). Seigneur de M. (d\u00e8s 1284), chevalier (1304). \u200bCl\u00e9mence NN. Ch\u00e2telain d'Yverdon (1305-1306) et de Nyon (1306). Bailli de Vaud (1309-1311). M. pr\u00eata hommage au comte Am\u00e9d\u00e9e\u00a0V de Savoie en 1309, en r\u00e9servant les fid\u00e9lit\u00e9s dues au seigneur de Gex, au comte de Chalon et \u00e0 Louis\u00a0II de Savoie. Il pr\u00eata hommage \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne (1313). Partisan du comte Am\u00e9d\u00e9e\u00a0V de Savoie dans la guerre contre Humbert de La Tour, dauphin du Viennois, et Am\u00e9d\u00e9e\u00a0II, comte de Gen\u00e8ve.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Jean de Mont", "given_name": "Jean de", "family_name": "Mont", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nNadia Pollini"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L. de Charri\u00e8re, Les dynastes de Mont soit des Monts, seconde maison, 1873, 3-228", "author": ["L. de Charri\u00e8re"], "tpub": ["Les dynastes de Mont soit des Monts, seconde maison"]}, {"text": "B. Andenmatten, La maison de Savoie et la noblesse vaudoise (XIIIe-XIVe\u00a0s.), 2005", "author": ["B. Andenmatten"], "tpub": ["La maison de Savoie et la noblesse vaudoise (XIIIe-XIVe\u00a0s.)"]}]}, "metagrid_id": "17826", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Mont, de (VD)", "link": ["/articles/019572/2010-09-15/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1266\n   \u271d\ufe0e 8.1.1317\n1317-01-08", "death_date": "1317-01-08"}], "death_date": "1317-01-08", "text_blocks": [["h1", "Jean de Mont"], ["p", "Premi\u00e8re mention en 1266, 8.1.1317 . Fils d'Ebal\u00a0III, seigneur de(s) Mont(s). Seigneur de M. (d\u00e8s 1284), chevalier (1304). \u200bCl\u00e9mence NN. Ch\u00e2telain d'Yverdon (1305-1306) et de Nyon (1306). Bailli de Vaud (1309-1311). M. pr\u00eata hommage au comte Am\u00e9d\u00e9e\u00a0V de Savoie en 1309, en r\u00e9servant les fid\u00e9lit\u00e9s dues au seigneur de Gex, au comte de Chalon et \u00e0 Louis\u00a0II de Savoie. Il pr\u00eata hommage \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne (1313). Partisan du comte Am\u00e9d\u00e9e\u00a0V de Savoie dans la guerre contre Humbert de La Tour, dauphin du Viennois, et Am\u00e9d\u00e9e\u00a0II, comte de Gen\u00e8ve."]], "text_links": [[], [{"start": 44, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 69, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 956858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 175, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 132340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 188, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 216, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451989", "wikipedia_page_id": 641862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017857", "dhsid": "017857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "dhsid": "017857", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_V_de_Savoie", "namede": "Amadeus V. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo V di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_V_di_Savoia", "nameen": "Amadeus V, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123726255", "wikidata_id": "Q451989"}}, {"start": 305, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 5109638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}, {"start": 334, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1239452", "wikipedia_page_id": 6247384, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1239452", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017866", "dhsid": "017866", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1239452", "itemLabel": "Louis II", "dhsid": "017866", "namefr": "Louis II de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_II_de_Vaud", "namede": "Ludwig II. (Waadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_II._(Waadt)", "nameit": "Luigi II di Savoia-Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_II_di_Savoia-Vaud", "nameen": "Louis II of Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_II_of_Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13958045X", "wikidata_id": "Q1239452"}}, {"start": 387, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 432, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451989", "wikipedia_page_id": 641862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017857", "dhsid": "017857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "dhsid": "017857", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_V_de_Savoie", "namede": "Amadeus V. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo V di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_V_di_Savoia", "nameen": "Amadeus V, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123726255", "wikidata_id": "Q451989"}}, {"start": 473, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q921781", "wikipedia_page_id": 1300777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q921781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7369", "wikipedia_page_id": 91508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q614719", "wikipedia_page_id": 2765681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q614719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Am\u00e9d\u00e9e II, comte de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8732, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017826/2008-11-27"}