{"search_result_name": "H\u00f6sli, Jost", "language": "fr", "id": "017945", "version": "2007-10-29", "_text": "Jost H\u00f6sli\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s 1543, 1584 \u00e0 Glaris, cath., de Netstal et Glaris. Fils de Damian. \u200bKatharina Tschudi, fille de Ludwig Tschudi le Jeune. Capitaine au service de France et membre du Conseil. Bailli du Gaster (1546-1548), chancelier (d\u00e8s 1555), bailli de Locarno (1566-1568), commandant du F\u00e4hnlein, soit de la \"petite banni\u00e8re\" (1569), capitaine g\u00e9n\u00e9ral (1570), juge au tribunal des Neuf (1573), vice-landamman (1580 et 1582). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 des di\u00e8tes et conf\u00e9rences entre 1550 et 1582, \u00e0 l'audience de Payerne sur la dette du roi de France Henri\u00a0II envers les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s (1560), ainsi qu'\u00e0 la cons\u00e9cration de l'abb\u00e9 de Saint-Gall Joachim Opser (1577).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Jost H\u00f6sli", "given_name": "Jost", "family_name": "H\u00f6sli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Th\u00fcrer, Geschichte der Gemeinde Netstal, 1922, 47", "author": ["P. Th\u00fcrer"], "tpub": ["Geschichte der Gemeinde Netstal"]}, {"text": "H. Th\u00fcrer, Glarner Offiziere in fremden Kriegsdiensten, ms., 1984 (LAG)", "author": ["H. Th\u00fcrer"], "tpub": ["Glarner Offiziere in fremden Kriegsdiensten"]}]}, "metagrid_id": "17945", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "H\u00f6sli", "link": ["/articles/021036/2016-12-01/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1543\n   \u271d\ufe0e 1584", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jost H\u00f6sli"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s 1543, 1584 \u00e0 Glaris, cath., de Netstal et Glaris. Fils de Damian. \u200bKatharina Tschudi, fille de Ludwig Tschudi le Jeune. Capitaine au service de France et membre du Conseil. Bailli du Gaster (1546-1548), chancelier (d\u00e8s 1555), bailli de Locarno (1566-1568), commandant du F\u00e4hnlein, soit de la \"petite banni\u00e8re\" (1569), capitaine g\u00e9n\u00e9ral (1570), juge au tribunal des Neuf (1573), vice-landamman (1580 et 1582). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 des di\u00e8tes et conf\u00e9rences entre 1550 et 1582, \u00e0 l'audience de Payerne sur la dette du roi de France Henri\u00a0II envers les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s (1560), ainsi qu'\u00e0 la cons\u00e9cration de l'abb\u00e9 de Saint-Gall Joachim Opser (1577)."]], "text_links": [[], [{"start": 109, "end": 132, "mention": "Ludwig Tschudi le Jeune", "href": "/fr/articles/017961/2012-11-21/", "dhsid": "017961", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55896050", "itemLabel": "Ludwig Tschudi", "dhsid": "017961", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129280682"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55896050", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 27, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 45, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q607716", "wikipedia_page_id": 551242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q607716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000777", "dhsid": "000777", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q607716", "itemLabel": "Netstal", "dhsid": "000777", "namefr": "Netstal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Netstal", "namede": "Netstal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Netstal", "nameit": "Netstal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Netstal", "nameen": "Netstal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Netstal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q607716"}}, {"start": 56, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 72, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 187, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20012489", "wikipedia_page_id": 9150602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20012489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56923", "wikipedia_page_id": 3129390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69525", "wikipedia_page_id": 173527, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002584", "dhsid": "002584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69525", "itemLabel": "Payerne", "dhsid": "002584", "namefr": "Payerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Payerne", "namede": "Payerne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Payerne", "nameit": "Payerne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Payerne", "nameen": "Payerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Payerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4102930-6", "wikidata_id": "Q69525"}}, {"start": 519, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18384454", "wikipedia_page_id": 54000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18384454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 533, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132545", "wikipedia_page_id": 12365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322033", "itemLabel": "Jost H\u00f6sli", "dhsid": "017945", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322033", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017945/2007-10-29"}