{"search_result_name": "Rosin, Albert", "language": "fr", "id": "017916", "version": "2010-11-12", "_text": "Albert Rosin\n\n1493, 1573 \u00e0 Lucerne, de Zurich et Lucerne. Membre et, vers 1527, secr\u00e9taire de la Garde suisse pontificale. En 1539, R. pr\u00e9senta \u00e0 la Di\u00e8te de Baden une demande pour recruter des troupes au service du pape. Interpr\u00e8te et secr\u00e9taire du l\u00e9gat pontifical Girolamo Franco et agent du pape \u00e0 Lucerne (1541-1552). Il travailla \u00e0 la cr\u00e9ation de la Garde \u00e0 Bologne et \u00e0 son r\u00e9tablissement \u00e0 Rome (1542-1548). Il invita, sans succ\u00e8s, les Suisses \u00e0 participer au concile de Trente (1542 et 1544-1545). Durant le mandat d'Ottaviano della Rovere (ou Raverta), nonce en Suisse de 1554 \u00e0 1560, R. joua \u00e0 nouveau un certain r\u00f4le. II occupa une position importante \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tait plus li\u00e9e au Saint-Si\u00e8ge par les Gardes suisses que par les nonces alors non permanents.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122900."}, {"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Albert Rosin", "given_name": "Albert", "family_name": "Rosin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nUrban Fink\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 41", "tpub": ["HS"]}, {"text": "P.M. Krieg, Die Schweizergarde in Rom, 1960, 54-60, 66", "author": ["P.M. Krieg"], "tpub": ["Die Schweizergarde in Rom"]}]}, "metagrid_id": "17916", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071919393"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315973456"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1493\n   \u271d\ufe0e 1573", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Albert Rosin"], ["p", "1493, 1573 \u00e0 Lucerne, de Zurich et Lucerne. Membre et, vers 1527, secr\u00e9taire de la Garde suisse pontificale. En 1539, R. pr\u00e9senta \u00e0 la Di\u00e8te de Baden une demande pour recruter des troupes au service du pape. Interpr\u00e8te et secr\u00e9taire du l\u00e9gat pontifical Girolamo Franco et agent du pape \u00e0 Lucerne (1541-1552). Il travailla \u00e0 la cr\u00e9ation de la Garde \u00e0 Bologne et \u00e0 son r\u00e9tablissement \u00e0 Rome (1542-1548). Il invita, sans succ\u00e8s, les Suisses \u00e0 participer au concile de Trente (1542 et 1544-1545). Durant le mandat d'Ottaviano della Rovere (ou Raverta), nonce en Suisse de 1554 \u00e0 1560, R. joua \u00e0 nouveau un certain r\u00f4le. II occupa une position importante \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tait plus li\u00e9e au Saint-Si\u00e8ge par les Gardes suisses que par les nonces alors non permanents."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 25, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 35, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 83, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171504", "wikipedia_page_id": 18638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008624", "dhsid": "008624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "itemLabel": "Garde suisse pontificale", "dhsid": "008624", "namefr": "Garde suisse pontificale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse_pontificale", "namede": "P\u00e4pstliche Schweizergarde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4pstliche_Schweizergarde", "nameit": "Guardia svizzera pontificia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_svizzera_pontificia", "nameen": "Swiss Guard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "2127514-2", "wikidata_id": "Q171504"}}, {"start": 118, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740369", "wikipedia_page_id": 844825, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 350, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1891", "wikipedia_page_id": 40346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006584", "dhsid": "006584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "itemLabel": "Bologne", "dhsid": "006584", "namefr": "Bologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bologne", "namede": "Bologna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameit": "Bologna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameen": "Bologna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bologna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4007616-7", "wikidata_id": "Q1891"}}, {"start": 384, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 454, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 14602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 512, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 549, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3087832", "wikipedia_page_id": 5435070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3087832", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 581, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159583", "wikipedia_page_id": 9448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007343", "dhsid": "007343", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159583", "itemLabel": "Saint-Si\u00e8ge", "dhsid": "007343", "namefr": "Saint-Si\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Si%C3%A8ge", "namede": "Heiliger Stuhl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliger_Stuhl", "nameit": "Santa Sede", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Santa_Sede", "nameen": "Holy See", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1896989", "instanceofLabel": "sujet de droit international", "gndid": "2003256-0", "wikidata_id": "Q159583"}}, {"start": 722, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369213", "wikipedia_page_id": 1306971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gardes suisses", "confidence_score": 0.8489, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017916/2010-11-12"}