{"search_result_name": "Stapfer, Jakob", "language": "fr", "id": "018197", "version": "2012-02-17", "_text": "Jakob Stapfer\n\n18.3.1467 \u00e0 Zurich, 1526 \u00e0 Saint-Gall, de Zurich (jusqu'en 1522). Fils de Heinrich (->). \u200b1) Ursula Sp\u00e4th, 2) Wiborada Graf, de Saint-Gall. Repr\u00e9sentant de la corporation de la M\u00e9sange au Grand Conseil de Zurich d\u00e8s 1493, pr\u00e9v\u00f4t de corporation (1503-1504). Membre du Petit Conseil d\u00e8s 1509, S. en fut exclu en 1512, car soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des soldes lors de l'exp\u00e9dition de Pavie. Il s'illustra comme chef militaire sous Louis\u00a0XII (1500 et 1507), Jules\u00a0II (1511) et Maximilien\u00a0Ier (qui le fit chevalier en 1516). Accus\u00e9 en 1519 de recrutement ill\u00e9gal de mercenaires pour le duc Ulrich de Wurtemberg et confront\u00e9 \u00e0 un climat de plus en plus hostile au syst\u00e8me des pensions, il renon\u00e7a en 1522 \u00e0 la bourgeoisie de Zurich. De 1523 \u00e0 1526, il fut gouverneur (Landshofmeister) du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s / Conseillers du prince", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123900."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Economie et professions / Entrepreneurs militaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128100."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Ma\u00eetres de corporation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Jakob Stapfer", "given_name": "Jakob", "family_name": "Stapfer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Lassner\nTraduction:\nElena Vuille-Mondada"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Usteri, \u00abDer Stapfer-Prozess\u00bb, in ZTb 1972, 1971, 6-18", "author": ["E. Usteri"], "tpub": ["Der Stapfer-Prozess", "ZTb 1972"]}]}, "metagrid_id": "18197", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075553717"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317068051"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Stapfer", "link": ["/articles/023841/2013-01-10/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.3.1467\n   \u271d\ufe0e 1526\n1467-03-18", "birth_date": "1467-03-18", "death_date": ""}], "birth_date": "1467-03-18", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jakob Stapfer"], ["p", "18.3.1467 \u00e0 Zurich, 1526 \u00e0 Saint-Gall, de Zurich (jusqu'en 1522). Fils de Heinrich (->). \u200b1) Ursula Sp\u00e4th, 2) Wiborada Graf, de Saint-Gall. Repr\u00e9sentant de la corporation de la M\u00e9sange au Grand Conseil de Zurich d\u00e8s 1493, pr\u00e9v\u00f4t de corporation (1503-1504). Membre du Petit Conseil d\u00e8s 1509, S. en fut exclu en 1512, car soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des soldes lors de l'exp\u00e9dition de Pavie. Il s'illustra comme chef militaire sous Louis\u00a0XII (1500 et 1507), Jules\u00a0II (1511) et Maximilien\u00a0Ier (qui le fit chevalier en 1516). Accus\u00e9 en 1519 de recrutement ill\u00e9gal de mercenaires pour le duc Ulrich de Wurtemberg et confront\u00e9 \u00e0 un climat de plus en plus hostile au syst\u00e8me des pensions, il renon\u00e7a en 1522 \u00e0 la bourgeoisie de Zurich. De 1523 \u00e0 1526, il fut gouverneur (Landshofmeister) du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/fr/articles/018196/2012-02-17/", "dhsid": "018196", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 27, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 42, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 66, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438362", "wikipedia_page_id": 10870701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010227", "dhsid": "010227", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438362", "itemLabel": "Wiborada", "dhsid": "010227", "namefr": "Wiborada", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wiborada", "namede": "Wiborada", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiborada", "nameit": "Viborada di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Viborada_di_San_Gallo", "nameen": "Wiborada", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wiborada", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11880717X", "wikidata_id": "Q438362"}}, {"start": 128, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 188, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6259", "wikipedia_page_id": 164568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006616", "dhsid": "006616", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6259", "itemLabel": "Pavie", "dhsid": "006616", "namefr": "Pavie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pavie", "namede": "Pavia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pavia", "nameit": "Pavia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pavia", "nameen": "Pavia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pavia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "4044970-1", "wikidata_id": "Q6259"}}, {"start": 429, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58514", "wikipedia_page_id": 8681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58514", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029214", "dhsid": "029214", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58514", "itemLabel": "Louis XII", "dhsid": "029214", "namefr": "Louis XII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_XII", "namede": "Ludwig XII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_XII.", "nameit": "Luigi XII di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_XII_di_Francia", "nameen": "Louis XII", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_XII", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118780735", "wikidata_id": "Q58514"}}, {"start": 455, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80516", "wikipedia_page_id": 10581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/018418", "dhsid": "018418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "itemLabel": "Jules II", "dhsid": "018418", "namefr": "Jules II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_II", "namede": "Julius II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Julius_II.", "nameit": "Papa Giulio II", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Giulio_II", "nameen": "Pope Julius II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Julius_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118714090", "wikidata_id": "Q80516"}}, {"start": 474, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150726", "wikipedia_page_id": 100847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029210", "dhsid": "029210", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150726", "itemLabel": "Maximilien Ier de Habsbourg", "dhsid": "029210", "namefr": "Maximilien Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maximilien_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Maximilian I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maximilian_I._(HRR)", "nameit": "Massimiliano I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massimiliano_I_d%27Asburgo", "nameen": "Maximilian I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maximilian_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118579371", "wikidata_id": "Q150726"}}, {"start": 582, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61671", "wikipedia_page_id": 1188210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 720, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 790, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018197/2012-02-17"}