{"search_result_name": "Escher, Hans Jakob (vom Glas)", "language": "fr", "id": "018138", "version": "2004-11-03", "_text": "Hans Jakob Eschervom Glas\n\n19.4.1654 \u00e0 Zurich, 17.1.1726 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Heinrich. \u200b1) 1677 Dorothea Lavater, fille de Johann Heinrich, m\u00e9decin, 2) 1680 Dorothea Heidegger, fille de Dorothea Escher vom Glas, 3) 1710 Susanna Sp\u00f6ndli, fille de Hans Caspar, pr\u00e9v\u00f4t de corporation. Repr\u00e9sentant de la Konstaffel au Grand Conseil de Zurich (1680), membre du Petit Conseil (1695-1722), tr\u00e9sorier (1710). Bailli de Kyburg (1688-1694) et du Kelleramt (1703). Comptable de la soci\u00e9t\u00e9 des Schildner zum Schneggen. Banneret (1708). Membre du Conseil de guerre en 1702 \u00e0 B\u00e2le (troupes conf\u00e9d\u00e9r\u00e9es) et en 1712 \u00e0 Rapperswil (seconde guerre de Villmergen).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Hans Jakob Escher vom Glas", "given_name": "Hans Jakob", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Lassner\nTraduction:\nArthur Bissegger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. Keller-Escher, 560 Jahre aus der Geschichte der Familie Escher vom Glas, 1320-1885, s.d.", "author": ["K. Keller-Escher"], "tpub": ["560 Jahre aus der Geschichte der Familie Escher vom Glas, 1320-1885"]}]}, "metagrid_id": "18138", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074070607"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768192"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Escher", "link": ["/articles/023794/2012-04-05/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 19.4.1654\n   \u271d\ufe0e 17.1.1726\n1654-04-191726-01-17", "birth_date": "1654-04-19", "death_date": "1726-01-17"}], "birth_date": "1654-04-19", "death_date": "1726-01-17", "text_blocks": [["h1", "Hans Jakob Eschervom Glas"], ["p", "19.4.1654 \u00e0 Zurich, 17.1.1726 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Heinrich. \u200b1) 1677 Dorothea Lavater, fille de Johann Heinrich, m\u00e9decin, 2) 1680 Dorothea Heidegger, fille de Dorothea Escher vom Glas, 3) 1710 Susanna Sp\u00f6ndli, fille de Hans Caspar, pr\u00e9v\u00f4t de corporation. Repr\u00e9sentant de la Konstaffel au Grand Conseil de Zurich (1680), membre du Petit Conseil (1695-1722), tr\u00e9sorier (1710). Bailli de Kyburg (1688-1694) et du Kelleramt (1703). Comptable de la soci\u00e9t\u00e9 des Schildner zum Schneggen. Banneret (1708). Membre du Conseil de guerre en 1702 \u00e0 B\u00e2le (troupes conf\u00e9d\u00e9r\u00e9es) et en 1712 \u00e0 Rapperswil (seconde guerre de Villmergen)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673828", "wikipedia_page_id": 4248668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673828", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 85, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215939", "wikipedia_page_id": 1755730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028013", "dhsid": "028013", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q215939", "itemLabel": "Johann Heinrich von Bernstorff", "dhsid": "028013", "namefr": "Johann Heinrich von Bernstorff", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_von_Bernstorff", "namede": "Johann Heinrich von Bernstorff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_von_Bernstorff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johann Heinrich von Bernstorff", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_von_Bernstorff", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118656562", "wikidata_id": "Q215939"}}, {"start": 129, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 346, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 391, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692754", "wikipedia_page_id": 8000717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692754", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008509", "dhsid": "008509", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q692754", "itemLabel": "Kelleramt", "dhsid": "008509", "namefr": "Kelleramt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kelleramt", "namede": "Kelleramt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kelleramt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q692754"}}, {"start": 444, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 592, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 284449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 604, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044216", "itemLabel": "Hans Jakob (vom Glas) Escher", "dhsid": "018138", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070607"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044216", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018138/2004-11-03"}