{"search_result_name": "Faesch, Remigius", "language": "fr", "id": "018339", "version": "2005-11-28", "_text": "Remigius Faesch\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1476 \u00e0 B\u00e2le, 1533/1534 \u00e0 Thann (Alsace), de B\u00e2le. Fils de Nikolaus, tailleur de pierre. Tailleur de pierre \u00e0 B\u00e2le d\u00e8s 1476, maisonneur en 1487, F. d\u00e9m\u00e9nagea vers 1491 \u00e0 Thann, o\u00f9 il fut l'un des architectes de la coll\u00e9giale. En 1503, il fut nomm\u00e9 architecte de la cath\u00e9drale de B\u00e2le, charge qu'il n'exer\u00e7a que pro forma, continuant \u00e0 r\u00e9sider \u00e0 Thann. En 1506, il appara\u00eet comme expert dans la construction de la coll\u00e9giale de Berne. A B\u00e2le, il construisit l'Engelhof (vers 1480), la maison de la corporation de la Cl\u00e9 (1486-1488) et la vo\u00fbte de la chartreuse (1488). A Thann, on lui doit divers travaux, li\u00e9s entre autres \u00e0 la coll\u00e9giale. Il faut mentionner en particulier la remarquable coupole de la tour occidentale, d\u00e9clinaison gothique tardive du beffroi de la cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Remigius Faesch", "given_name": "Remigius", "family_name": "Faesch", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nStephan Gasser\nTraduction:\nThierry Christ"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. Stehlin, \u00abBasler Baumeister des 15. Jahrhunderts\u00bb, in BZGA\u00a0, 5, 1906, 100-106", "author": ["K. Stehlin"], "tpub": ["Basler Baumeister des 15. Jahrhunderts", "BZGA"]}, {"text": "MAH BS 1, 1932, 390-392; 3, 1941, 512-513", "tpub": ["MAH BS 1"]}]}, "metagrid_id": "18339", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/135925754"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80358873"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1476\n   \u271d\ufe0e 1533/1534", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Remigius Faesch"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1476 \u00e0 B\u00e2le, 1533/1534 \u00e0 Thann (Alsace), de B\u00e2le. Fils de Nikolaus, tailleur de pierre. Tailleur de pierre \u00e0 B\u00e2le d\u00e8s 1476, maisonneur en 1487, F. d\u00e9m\u00e9nagea vers 1491 \u00e0 Thann, o\u00f9 il fut l'un des architectes de la coll\u00e9giale. En 1503, il fut nomm\u00e9 architecte de la cath\u00e9drale de B\u00e2le, charge qu'il n'exer\u00e7a que pro forma, continuant \u00e0 r\u00e9sider \u00e0 Thann. En 1506, il appara\u00eet comme expert dans la construction de la coll\u00e9giale de Berne. A B\u00e2le, il construisit l'Engelhof (vers 1480), la maison de la corporation de la Cl\u00e9 (1486-1488) et la vo\u00fbte de la chartreuse (1488). A Thann, on lui doit divers travaux, li\u00e9s entre autres \u00e0 la coll\u00e9giale. Il faut mentionner en particulier la remarquable coupole de la tour occidentale, d\u00e9clinaison gothique tardive du beffroi de la cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau."]], "text_links": [[], [{"start": 42, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 60, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207570", "wikipedia_page_id": 104592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 67, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 79, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 103, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q328325", "wikipedia_page_id": 385537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q328325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 123, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q328325", "wikipedia_page_id": 385537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q328325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 204, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207570", "wikipedia_page_id": 104592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 135508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}, {"start": 282, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666479", "wikipedia_page_id": 2005867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2481549", "wikipedia_page_id": 1126085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2481549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207570", "wikipedia_page_id": 104592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 447, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688315", "wikipedia_page_id": 2007964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 602, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 135508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}, {"start": 723, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11346334", "wikipedia_page_id": 343053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11346334", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q176483", "wikipedia_page_id": 6123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q176483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q815448", "wikipedia_page_id": 464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q815448", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250212", "wikipedia_page_id": 1282048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250212", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cath\u00e9drale de Fribourg-en-Brisgau", "confidence_score": 0.8853, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q550235", "itemLabel": "R\u00e9my Faesch", "dhsid": "018339", "namefr": "R\u00e9my Faesch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9my_Faesch", "namede": "Remigius Faesch (Baumeister)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Remigius_Faesch_(Baumeister)", "nameit": "R\u00e9my Faesch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9my_Faesch", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135925754"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550235", "wikipedia_page_title": "R\u00e9my Faesch", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018339/2005-11-28"}