{"search_result_name": "Lebzelter, Martin", "language": "fr", "id": "018369", "version": "2007-11-28", "_text": "Martin Lebzelter\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 B\u00e2le en 1492 comme sculpteur sur bois, 1520 \u00e0 B\u00e2le, d'Ulm et B\u00e2le (1492). Parmi les \u0153uvres qui peuvent lui \u00eatre attribu\u00e9es avec certitude, quelques-unes sont partiellement conserv\u00e9es, comme l'autel en bois sculpt\u00e9 de la coll\u00e9giale Saint-Marcel \u00e0 Del\u00e9mont r\u00e9alis\u00e9 pour 240 florins (1505-1511) ou les cl\u00e9s de vo\u00fbte d\u00e9cor\u00e9es du ch\u0153ur de Saint-L\u00e9onard \u00e0 B\u00e2le (1512). D'autres commandes, notamment pour l'\u00e9glise de Glovelier (vers 1517), ainsi que des \u0153uvres qui lui sont attribu\u00e9es (les sculptures sur les volets du retable avec saint Laurent \u00e0 R\u00e4dersdorf, vers 1515; le chandelier en forme de femme de la corporation b\u00e2loise des Jardiniers, vers 1520) t\u00e9moignent de son activit\u00e9 f\u00e9conde. Avec ceux de Jos et Dominique Guntersumer (p\u00e8re et fils) et de Martin Hoffmann, son atelier de sculpture \u00e9tait l'un des trois plus importants de la cit\u00e9 rh\u00e9nane au bas Moyen Age.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Martin Lebzelter", "given_name": "Martin", "family_name": "Lebzelter", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz-Josef Sladeczek\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "SKL, 237", "tpub": ["SKL"]}, {"text": "A. Kaufmann-Hagenbach, Die Basler Plastik des 15. und fr\u00fchen 16. Jahrhunderts, 1952", "author": ["A. Kaufmann-Hagenbach"], "tpub": ["Die Basler Plastik des 15. und fr\u00fchen 16. Jahrhunderts"]}, {"text": "M. Fuchs, La sculpture en Haute-Alsace \u00e0 la fin du Moyen-Age 1456-1521, 1987", "author": ["M. Fuchs"], "tpub": ["La sculpture en Haute-Alsace \u00e0 la fin du Moyen-Age 1456-1521"]}]}, "metagrid_id": "18369", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4031821", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/16110682X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/170542515"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1492\n   \u271d\ufe0e 1520", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Martin Lebzelter"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 B\u00e2le en 1492 comme sculpteur sur bois, 1520 \u00e0 B\u00e2le, d'Ulm et B\u00e2le (1492). Parmi les \u0153uvres qui peuvent lui \u00eatre attribu\u00e9es avec certitude, quelques-unes sont partiellement conserv\u00e9es, comme l'autel en bois sculpt\u00e9 de la coll\u00e9giale Saint-Marcel \u00e0 Del\u00e9mont r\u00e9alis\u00e9 pour 240 florins (1505-1511) ou les cl\u00e9s de vo\u00fbte d\u00e9cor\u00e9es du ch\u0153ur de Saint-L\u00e9onard \u00e0 B\u00e2le (1512). D'autres commandes, notamment pour l'\u00e9glise de Glovelier (vers 1517), ainsi que des \u0153uvres qui lui sont attribu\u00e9es (les sculptures sur les volets du retable avec saint Laurent \u00e0 R\u00e4dersdorf, vers 1515; le chandelier en forme de femme de la corporation b\u00e2loise des Jardiniers, vers 1520) t\u00e9moignent de son activit\u00e9 f\u00e9conde. Avec ceux de Jos et Dominique Guntersumer (p\u00e8re et fils) et de Martin Hoffmann, son atelier de sculpture \u00e9tait l'un des trois plus importants de la cit\u00e9 rh\u00e9nane au bas Moyen Age."]], "text_links": [[], [{"start": 34, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 53, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q337907", "wikipedia_page_id": 356092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q337907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 80, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 88, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3012", "wikipedia_page_id": 12562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006608", "dhsid": "006608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "itemLabel": "Ulm", "dhsid": "006608", "namefr": "Ulm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulm", "namede": "Ulm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulm", "nameit": "Ulma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulma", "nameen": "Ulm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4061529-7", "wikidata_id": "Q3012"}}, {"start": 95, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 254, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166691", "wikipedia_page_id": 8151803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 333, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220919", "wikipedia_page_id": 467922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 444, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3714446", "wikipedia_page_id": 70389, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3714446", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17590", "wikipedia_page_id": 563718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151771", "wikipedia_page_id": 2582021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 648, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 732, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 739, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 782, "end": 797, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q699560", "wikipedia_page_id": 3588983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q699560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 883, "end": 896, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23061704", "itemLabel": "Martin Lebzelter", "dhsid": "018369", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Martin Lebzelter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martin_Lebzelter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "16110682X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23061704", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018369/2007-11-28"}