{"search_result_name": "Vitry, Jean de", "language": "fr", "id": "018314", "version": "2018-01-24", "_text": "Jean de Vitry\n\nEtabli \u00e0 Gen\u00e8ve avant\u00a01440, avant\u00a01460 \u00e0 Gen\u00e8ve, de Vitry-le-Fran\u00e7ois (Champagne), bourgeois de Gen\u00e8ve en 1445. V. fut \u00e0 la t\u00eate d'un atelier sp\u00e9cialis\u00e9 dans la fabrication de stalles. Il est certainement l'auteur des stalles conventuelles des cordeliers de Rive et de celles de la chapelle de la \"Nation florentine\" \u00e0 Gen\u00e8ve, deux ensembles orn\u00e9s du lys de la cit\u00e9 toscane (actuellement dispers\u00e9s entre la cath\u00e9drale, le Mus\u00e9e d'art et d'histoire, le temple de Saint-Gervais de Gen\u00e8ve et Dijon). Les b\u00e9n\u00e9dictins de Saint-Claude lui command\u00e8rent vers 1445 le mobilier du ch\u0153ur de leur abbatiale (d\u00e9truit en partie en 1983 dans un incendie). L'\u0153uvre est sign\u00e9e et document\u00e9e par une quittance dat\u00e9e de 1449. Comme tous les artistes genevois de haut niveau, V. travailla pour la commune (armoiries de portes peintes par Janin Loysel) et surtout pour la maison de Savoie. Vers 1445, il tailla les statues des saints F\u00e9lix (polychrom\u00e9e et dor\u00e9e par Jean Bapteur) et Maurice pour la chapelle am\u00e9nag\u00e9e par le pape F\u00e9lix\u00a0V \u00e0 la maison de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Gen\u00e8ve. On a rattach\u00e9 \u00e0 la production de V. diverses \u0153uvres conserv\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve (Mus\u00e9e d'art et d'histoire), \u00e0 Lausanne (Mus\u00e9e cantonal d'arch\u00e9ologie et d'histoire) et en Franche-Comt\u00e9 (\u00e9glise de Mi\u00e8ges).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Jean de Vitry", "given_name": "Jean de", "family_name": "Vitry", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nNicolas Sch\u00e4tti"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Tr\u00e9sors d'art religieux en pays de Vaud, cat. expo. Lausanne, 1982, 52", "tpub": ["Tr\u00e9sors d'art religieux en pays de Vaud"]}, {"text": "Stalles de la Savoie m\u00e9di\u00e9vale, cat. expo. Gen\u00e8ve, 1991, 23-28", "tpub": ["Stalles de la Savoie m\u00e9di\u00e9vale"]}, {"text": "P. Lacroix, A. Renon, dir., Pens\u00e9e, image & communication en Europe m\u00e9di\u00e9vale: \u00e0 propos des stalles de Saint-Claude, 1993, 33-80", "author": ["P. Lacroix, A. Renon"], "tpub": ["Pens\u00e9e, image & communication en Europe m\u00e9di\u00e9vale: \u00e0 propos des stalles de Saint-Claude"]}, {"text": "J. Baudoin, La sculpture flamboyante en Bourgogne et Franche-Comt\u00e9, 1996, 347", "author": ["J. Baudoin"], "tpub": ["La sculpture flamboyante en Bourgogne et Franche-Comt\u00e9"]}, {"text": "C. Charles, Stalles sculpt\u00e9es du XVe\u00a0s.: Gen\u00e8ve et le duch\u00e9 de Savoie, 1999", "author": ["C. Charles"], "tpub": ["Stalles sculpt\u00e9es du XVe\u00a0s.: Gen\u00e8ve et le duch\u00e9 de Savoie"]}, {"text": "Corti e citt\u00e0: arte del Quattrocento nelle Alpi occidentali, cat. expo. Turin, 2006, 246, 392-393", "tpub": ["Corti e citt\u00e0: arte del Quattrocento nelle Alpi occidentali"]}]}, "metagrid_id": "18314", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention avant 1440\n   \u271d\ufe0e avant 1460", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jean de Vitry"], ["p", "Etabli \u00e0 Gen\u00e8ve avant\u00a01440, avant\u00a01460 \u00e0 Gen\u00e8ve, de Vitry-le-Fran\u00e7ois (Champagne), bourgeois de Gen\u00e8ve en 1445. V. fut \u00e0 la t\u00eate d'un atelier sp\u00e9cialis\u00e9 dans la fabrication de stalles. Il est certainement l'auteur des stalles conventuelles des cordeliers de Rive et de celles de la chapelle de la \"Nation florentine\" \u00e0 Gen\u00e8ve, deux ensembles orn\u00e9s du lys de la cit\u00e9 toscane (actuellement dispers\u00e9s entre la cath\u00e9drale, le Mus\u00e9e d'art et d'histoire, le temple de Saint-Gervais de Gen\u00e8ve et Dijon). Les b\u00e9n\u00e9dictins de Saint-Claude lui command\u00e8rent vers 1445 le mobilier du ch\u0153ur de leur abbatiale (d\u00e9truit en partie en 1983 dans un incendie). L'\u0153uvre est sign\u00e9e et document\u00e9e par une quittance dat\u00e9e de 1449. Comme tous les artistes genevois de haut niveau, V. travailla pour la commune (armoiries de portes peintes par Janin Loysel) et surtout pour la maison de Savoie. Vers 1445, il tailla les statues des saints F\u00e9lix (polychrom\u00e9e et dor\u00e9e par Jean Bapteur) et Maurice pour la chapelle am\u00e9nag\u00e9e par le pape F\u00e9lix\u00a0V \u00e0 la maison de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Gen\u00e8ve. On a rattach\u00e9 \u00e0 la production de V. diverses \u0153uvres conserv\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve (Mus\u00e9e d'art et d'histoire), \u00e0 Lausanne (Mus\u00e9e cantonal d'arch\u00e9ologie et d'histoire) et en Franche-Comt\u00e9 (\u00e9glise de Mi\u00e8ges)."]], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 41, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 52, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q623374", "wikipedia_page_id": 19546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q623374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273827", "wikipedia_page_id": 33708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273827", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 83, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2922320", "wikipedia_page_id": 1451035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2922320", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q891388", "wikipedia_page_id": 206334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q891388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q891388", "wikipedia_page_id": 206334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q891388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1132156", "wikipedia_page_id": 99364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1132156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3269654", "wikipedia_page_id": 5968245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3269654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 366, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1273", "wikipedia_page_id": 40960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1273", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 452, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15958555", "wikipedia_page_id": 7025314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15958555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 489, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7003", "wikipedia_page_id": 3235267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 516, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212444", "wikipedia_page_id": 381487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 756, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 818, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 851, "end": 867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200229", "wikipedia_page_id": 34470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019505", "dhsid": "019505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "itemLabel": "Maison de Savoie", "dhsid": "019505", "namefr": "Maison de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Savoie", "namede": "Haus Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Savoyen", "nameit": "Casa Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_Savoia", "nameen": "House of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118808710", "wikidata_id": "Q200229"}}, {"start": 920, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183127", "wikipedia_page_id": 1039477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183127", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 945, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621810", "wikipedia_page_id": 7610504, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030212", "dhsid": "030212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621810", "itemLabel": "Jean Bapteur", "dhsid": "030212", "namefr": "Jean Bapteur", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Bapteur", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121669254", "wikidata_id": "Q15621810"}}, {"start": 962, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1003, "end": 1007, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1008, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 27262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 1033, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592945", "wikipedia_page_id": 1764697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011399", "dhsid": "011399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "itemLabel": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "dhsid": "011399", "namefr": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Diocesi di Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Ginevra", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3592945"}}, {"start": 1084, "end": 1086, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1116, "end": 1122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1124, "end": 1129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1154, "end": 1162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 1164, "end": 1206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3329513", "wikipedia_page_id": 6520719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3329513", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1214, "end": 1227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 1098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Franche-Comt\u00e9", "confidence_score": 0.955, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018314/2018-01-24"}