{"search_result_name": "Sax, Heinrich von", "language": "fr", "id": "018311", "version": "2012-01-11", "_text": "Heinrich von Sax\n\nvers 1180, mentionn\u00e9 pour la derni\u00e8re fois le 31.3.1247 . Fils d'Albrecht, anc\u00eatre des barons de S. Fr\u00e8re d'Ulrich (->). Gr\u00e2ce \u00e0 S. et \u00e0 son fr\u00e8re, abb\u00e9 de Saint-Gall attach\u00e9 surtout \u00e0 la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de sa famille, celle-ci atteignit un apog\u00e9e en Suisse m\u00e9ridionale et orientale. En 1206-1207, S. mena une guerre priv\u00e9e contre le comte Hugo Ier von Montfort qui lui disputait des territoires de la future seigneurie de S. Il devint avou\u00e9 de l'abbaye de Saint-Gall en 1208 (pour une grande partie de ses territoires, mais bient\u00f4t seulement pour ses domaines appenzellois), de celle de Pf\u00e4fers en 1209 et de celle de Disentis probablement en 1213 (premier avou\u00e9 attest\u00e9 de Disentis). De 1212 \u00e0 1220, lui et son fr\u00e8re soutinrent l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0II. A partir de la Mesolcina, S. \u00e9tendit l'influence de sa famille sur le val Blenio et la L\u00e9ventine. En 1219, il fonda un chapitre coll\u00e9gial dans la Mesolcina et r\u00e9organisa compl\u00e8tement les affaires eccl\u00e9siastiques de cette vall\u00e9e.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Heinrich von Sax", "given_name": "Heinrich von", "family_name": "Sax", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWolfgang G\u00f6ldi\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A.-M. Deplazes-Haefliger, Die Freiherren von Sax und die Herren von Sax-Hohensax bis 1450, 1976", "author": ["A.-M. Deplazes-Haefliger"], "tpub": ["Die Freiherren von Sax und die Herren von Sax-Hohensax bis 1450"]}]}, "metagrid_id": "18311", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per006537", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/139581596"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/101306256"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Sax, von", "link": ["/articles/019541/2011-02-18/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1180\n   Derni\u00e8re mention 31.3.1247", "birth_date": ""}], "birth_date": "", "text_blocks": [["h1", "Heinrich von Sax"], ["p", "vers 1180, mentionn\u00e9 pour la derni\u00e8re fois le 31.3.1247 . Fils d'Albrecht, anc\u00eatre des barons de S. Fr\u00e8re d'Ulrich (->). Gr\u00e2ce \u00e0 S. et \u00e0 son fr\u00e8re, abb\u00e9 de Saint-Gall attach\u00e9 surtout \u00e0 la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de sa famille, celle-ci atteignit un apog\u00e9e en Suisse m\u00e9ridionale et orientale. En 1206-1207, S. mena une guerre priv\u00e9e contre le comte Hugo Ier von Montfort qui lui disputait des territoires de la future seigneurie de S. Il devint avou\u00e9 de l'abbaye de Saint-Gall en 1208 (pour une grande partie de ses territoires, mais bient\u00f4t seulement pour ses domaines appenzellois), de celle de Pf\u00e4fers en 1209 et de celle de Disentis probablement en 1213 (premier avou\u00e9 attest\u00e9 de Disentis). De 1212 \u00e0 1220, lui et son fr\u00e8re soutinrent l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0II. A partir de la Mesolcina, S. \u00e9tendit l'influence de sa famille sur le val Blenio et la L\u00e9ventine. En 1219, il fonda un chapitre coll\u00e9gial dans la Mesolcina et r\u00e9organisa compl\u00e8tement les affaires eccl\u00e9siastiques de cette vall\u00e9e."]], "text_links": [[], [{"start": 116, "end": 118, "mention": "->", "href": "/fr/articles/012944/2011-02-21/", "dhsid": "012944", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477072", "itemLabel": "Q2477072", "dhsid": "012944", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich von Sax (Abt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_Sax_(Abt)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ulrich von Sax", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_Sax", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136458890"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477072", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 97, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 256, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 303, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 428, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 452, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 593, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 290220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 624, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 256344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 680, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 256344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 737, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130221", "wikipedia_page_id": 91084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029200", "dhsid": "029200", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric II du Saint-Empire", "dhsid": "029200", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_II._(HRR)", "nameit": "Federico II di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_II_di_Svevia", "nameen": "Frederick II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535765", "wikidata_id": "Q130221"}}, {"start": 774, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668289", "wikipedia_page_id": 3903099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008073", "dhsid": "008073", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "itemLabel": "Val Mesolcina", "dhsid": "008073", "namefr": "Val Mesolcina", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "namede": "Misox", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Misox", "nameit": "Val Mesolcina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "nameen": "Valle Mesolcina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valle_Mesolcina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q668289"}}, {"start": 785, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 829, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q353001", "wikipedia_page_id": 3413747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q353001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 846, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q691395", "wikipedia_page_id": 3486498, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q691395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008543", "dhsid": "008543", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q691395", "itemLabel": "L\u00e9ventine", "dhsid": "008543", "namefr": "L\u00e9ventine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9ventine", "namede": "Valle Leventina", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valle_Leventina", "nameit": "Valle Leventina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valle_Leventina", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4036070-2", "wikidata_id": "Q691395"}}, {"start": 905, "end": 914, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668289", "wikipedia_page_id": 3903099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mesolcina", "confidence_score": 0.4425, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008073", "dhsid": "008073", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668289", "itemLabel": "Val Mesolcina", "dhsid": "008073", "namefr": "Val Mesolcina", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "namede": "Misox", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Misox", "nameit": "Val Mesolcina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_Mesolcina", "nameen": "Valle Mesolcina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valle_Mesolcina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q668289"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94802431", "itemLabel": "Q94802431", "dhsid": "018311", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139581596"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94802431", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018311/2012-01-11"}