{"search_result_name": "Werder, Urs", "language": "fr", "id": "018410", "version": "2015-06-10", "_text": "Urs Werder\n\n4.7.1499 \u00e0 Berne, de Berne en 1456 . Fils d'un aubergiste ex\u00e9cut\u00e9 \u00e0 Soleure en 1461 pour avoir prononc\u00e9 des discours s\u00e9ditieux. Membre du Grand Conseil de Berne (1466-1499), du Petit Conseil (1479-1490, 1498-1499), maisonneur (1486-1491), gouverneur d'Aigle (1490-1496). Membre de la corporation des Cordonniers (1468-1485), de la soci\u00e9t\u00e9 zum Distelzwang (1472-1499) et de la corporation des Fourreurs (1498-1499). W. fut avant tout commer\u00e7ant et serviteur de l'Etat, sa premi\u00e8re activit\u00e9 de peintre verrier passant au second plan. Le seul vitrail conserv\u00e9, sign\u00e9 de son nom et dat\u00e9 de 1478 (Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Fribourg) est peut-\u00eatre l'\u0153uvre d'un de ses collaborateurs, car le testament de W., de 1499, atteste que des peintres verriers travaillaient pour lui dans son atelier.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Urs Werder", "given_name": "Urs", "family_name": "Werder", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristine Hediger\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Lehmann, \u00abDie Glasmalerei in Bern am Ende des 15. und Anfang des 16. Jahrhunderts\u00bb, in ASA, 14, 1912, 295-302", "author": ["H. Lehmann"], "tpub": ["Die Glasmalerei in Bern am Ende des 15. und Anfang des 16. Jahrhunderts", "ASA"]}, {"text": "U.M. Zahnd, Die Berner Zunft zum Mittell\u00f6wen im Sp\u00e4tmittelalter, 1984, 70, 75, 84, 99", "author": ["U.M. Zahnd"], "tpub": ["Die Berner Zunft zum Mittell\u00f6wen im Sp\u00e4tmittelalter"]}, {"text": "DBAS, 1116-1117", "tpub": ["DBAS"]}, {"text": "B. Kurmann-Schwarz, Die Glasmalereien des 15. bis 18. Jahrhunderts im Berner M\u00fcnster, 1998, 365", "author": ["B. Kurmann-Schwarz"], "tpub": ["Die Glasmalereien des 15. bis 18. Jahrhunderts im Berner M\u00fcnster"]}]}, "metagrid_id": "18410", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per013424", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4030089", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4030089&lng=fr"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1021411205"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/235311459"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1456\n   \u271d\ufe0e 4.7.1499\n1499-07-04", "death_date": "1499-07-04"}], "death_date": "1499-07-04", "text_blocks": [["h1", "Urs Werder"], ["p", "4.7.1499 \u00e0 Berne, de Berne en 1456 . Fils d'un aubergiste ex\u00e9cut\u00e9 \u00e0 Soleure en 1461 pour avoir prononc\u00e9 des discours s\u00e9ditieux. Membre du Grand Conseil de Berne (1466-1499), du Petit Conseil (1479-1490, 1498-1499), maisonneur (1486-1491), gouverneur d'Aigle (1490-1496). Membre de la corporation des Cordonniers (1468-1485), de la soci\u00e9t\u00e9 zum Distelzwang (1472-1499) et de la corporation des Fourreurs (1498-1499). W. fut avant tout commer\u00e7ant et serviteur de l'Etat, sa premi\u00e8re activit\u00e9 de peintre verrier passant au second plan. Le seul vitrail conserv\u00e9, sign\u00e9 de son nom et dat\u00e9 de 1478 (Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Fribourg) est peut-\u00eatre l'\u0153uvre d'un de ses collaborateurs, car le testament de W., de 1499, atteste que des peintres verriers travaillaient pour lui dans son atelier."]], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 21, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 68, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 155, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 177, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 239, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19951609", "wikipedia_page_id": 8721302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19951609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2865798", "wikipedia_page_id": 663074, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2865798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 540, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473346", "wikipedia_page_id": 110846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 701, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Urs Werder", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1440771", "itemLabel": "Urs Werder", "dhsid": "018410", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Urs Werder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urs_Werder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1021411205"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1440771", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018410/2015-06-10"}