{"search_result_name": "Buchmeyer, Georg", "language": "fr", "id": "018531", "version": "2004-08-31", "_text": "Georg Buchmeyer\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1507 \u00e0 Eichst\u00e4tt (Bavi\u00e8re), 1547/1548 \u00e0 Saint-Gall, d'Eichst\u00e4tt, bourgeois de Saint-Gall en 1507. Fils de Hans, peintre. \u200bAnna M\u00fcllibach. B. apprit le m\u00e9tier de peintre dans l'atelier paternel \u00e0 Eichst\u00e4tt. Tout au long de sa vie, il re\u00e7ut des commandes officielles, de la ville de Saint-Gall surtout. Il excella particuli\u00e8rement dans la peinture de drapeaux (notamment la banni\u00e8re principale de 1512, qui s'est conserv\u00e9e jusqu'\u00e0 nous). En 1534, B. fut condamn\u00e9 \u00e0 quelques jours de prison pour avoir peint, malgr\u00e9 l'interdiction protestante, des images de saints pour Thal et pour le pays de Gaster. L'ann\u00e9e suivante d\u00e9j\u00e0, il se voyait cependant confier des travaux de peinture \u00e0 l'horloge de l'abbatiale. Les armes de la ville sur la fontaine du march\u00e9 (1545) passent pour son dernier travail connu.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Georg Buchmeyer", "given_name": "Georg", "family_name": "Buchmeyer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Leonhard\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "SKL, 1, 220", "tpub": ["SKL"]}, {"text": "H. Rott, Quellen und Forschungen zur s\u00fcdwestdeutschen und schweizerischen Kunstgeschichte im 15. und 16. Jahrhundert, partie 1, vol.1, 1933, 231-234", "author": ["H. Rott"], "tpub": ["Quellen und Forschungen zur s\u00fcdwestdeutschen und schweizerischen Kunstgeschichte im 15. und 16. Jahrhundert"]}, {"text": "MAH SG, 2, 1957", "tpub": ["MAH SG"]}]}, "metagrid_id": "18531", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1507\n   \u271d\ufe0e 1547/1548", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Georg Buchmeyer"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1507 \u00e0 Eichst\u00e4tt (Bavi\u00e8re), 1547/1548 \u00e0 Saint-Gall, d'Eichst\u00e4tt, bourgeois de Saint-Gall en 1507. Fils de Hans, peintre. \u200bAnna M\u00fcllibach. B. apprit le m\u00e9tier de peintre dans l'atelier paternel \u00e0 Eichst\u00e4tt. Tout au long de sa vie, il re\u00e7ut des commandes officielles, de la ville de Saint-Gall surtout. Il excella particuli\u00e8rement dans la peinture de drapeaux (notamment la banni\u00e8re principale de 1512, qui s'est conserv\u00e9e jusqu'\u00e0 nous). En 1534, B. fut condamn\u00e9 \u00e0 quelques jours de prison pour avoir peint, malgr\u00e9 l'interdiction protestante, des images de saints pour Thal et pour le pays de Gaster. L'ann\u00e9e suivante d\u00e9j\u00e0, il se voyait cependant confier des travaux de peinture \u00e0 l'horloge de l'abbatiale. Les armes de la ville sur la fontaine du march\u00e9 (1545) passent pour son dernier travail connu."]], "text_links": [[], [{"start": 42, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 75, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 89, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 133, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 480, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 602, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 626, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q74770", "wikipedia_page_id": 3130040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q74770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007644", "dhsid": "007644", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q74770", "itemLabel": "district de Gaster", "dhsid": "007644", "namefr": "District de Gaster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_Gaster", "namede": "Bezirk Gaster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bezirk_Gaster", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gaster District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gaster_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q692561", "instanceofLabel": "anciens districts du canton de Saint-Gall", "gndid": "", "wikidata_id": "Q74770"}}, {"start": 729, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270038", "itemLabel": "Georg Buchmeyer", "dhsid": "018531", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270038", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018531/2004-08-31"}