{"search_result_name": "Ner, Henri", "language": "fr", "id": "018683", "version": "2010-09-07", "_text": "Henri Ner\n\nMentionn\u00e9 en 1390, apr\u00e8s le 30.3.1427, de Del\u00e9mont. Bachelier en droit canon. Cur\u00e9 de Tavannes (1390), chanoine de Saint-Imier (1394) et de Moutier-Grandval (1396). Abb\u00e9 du couvent pr\u00e9montr\u00e9 de Bellelay (1401), abb\u00e9 commendataire (1406) de l'abbaye pr\u00e9montr\u00e9e de la Porte-du-Ciel (Himmelspforte, pr\u00e8s de Wyhlen, Bade). Pr\u00e9v\u00f4t du chapitre de Saint-Imier en 1417, N. prit part au concile de Constance. En 1415, il est nomm\u00e9 abb\u00e9 mitr\u00e9 par l'antipape Jean\u00a0XXIII.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Chanoines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / Autres communaut\u00e9s et congr\u00e9gations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140300."}], "title": "Henri Ner", "given_name": "Henri", "family_name": "Ner", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnsgar Wildermann\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, II/2, 439; IV/3, 124-126, 172", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "18683", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Ner", "link": ["/articles/022060/2008-10-17/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1390\n   \u271d\ufe0e apr\u00e8s le 30.3.1427", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Henri Ner"], ["p", "Mentionn\u00e9 en 1390, apr\u00e8s le 30.3.1427, de Del\u00e9mont. Bachelier en droit canon. Cur\u00e9 de Tavannes (1390), chanoine de Saint-Imier (1394) et de Moutier-Grandval (1396). Abb\u00e9 du couvent pr\u00e9montr\u00e9 de Bellelay (1401), abb\u00e9 commendataire (1406) de l'abbaye pr\u00e9montr\u00e9e de la Porte-du-Ciel (Himmelspforte, pr\u00e8s de Wyhlen, Bade). Pr\u00e9v\u00f4t du chapitre de Saint-Imier en 1417, N. prit part au concile de Constance. En 1415, il est nomm\u00e9 abb\u00e9 mitr\u00e9 par l'antipape Jean\u00a0XXIII."]], "text_links": [[], [{"start": 42, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 1796199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 52, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16530876", "wikipedia_page_id": 5213305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16530876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67203", "wikipedia_page_id": 167419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67203", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000426", "dhsid": "000426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67203", "itemLabel": "Tavannes", "dhsid": "000426", "namefr": "Tavannes (Berne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tavannes_(Berne)", "namede": "Tavannes", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tavannes", "nameit": "Tavannes", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tavannes", "nameen": "Tavannes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tavannes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67203"}}, {"start": 103, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66390", "wikipedia_page_id": 198798, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000274", "dhsid": "000274", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "itemLabel": "Saint-Imier", "dhsid": "000274", "namefr": "Saint-Imier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "namede": "Saint-Imier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameit": "Saint-Imier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameen": "Saint-Imier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4434140-4", "wikidata_id": "Q66390"}}, {"start": 140, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680315", "wikipedia_page_id": 391043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012011", "dhsid": "012011", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "itemLabel": "abbaye de Moutier-Grandval", "dhsid": "012011", "namefr": "Abbaye de Moutier-Grandval", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Moutier-Grandval", "namede": "Kloster Moutier-Grandval", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Moutier-Grandval", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Moutier-Grandval Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moutier-Grandval_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "", "wikidata_id": "Q680315"}}, {"start": 181, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q339332", "wikipedia_page_id": 42097, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q339332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67384", "wikipedia_page_id": 198828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000419", "dhsid": "000419", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67384", "itemLabel": "Saicourt", "dhsid": "000419", "namefr": "Saicourt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saicourt", "namede": "Saicourt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saicourt", "nameit": "Saicourt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saicourt", "nameen": "Saicourt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saicourt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67384"}}, {"start": 211, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56556193", "wikipedia_page_id": 529536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56556193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 249, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q339332", "wikipedia_page_id": 42097, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q339332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q62005", "wikipedia_page_id": 992575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q62005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 2138299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66390", "wikipedia_page_id": 198798, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000274", "dhsid": "000274", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "itemLabel": "Saint-Imier", "dhsid": "000274", "namefr": "Saint-Imier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "namede": "Saint-Imier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameit": "Saint-Imier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameen": "Saint-Imier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4434140-4", "wikidata_id": "Q66390"}}, {"start": 362, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154001", "wikipedia_page_id": 105250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 79334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294599", "wikipedia_page_id": 106101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294599", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antipape Jean XXIII", "confidence_score": 0.5849, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018683/2010-09-07"}