{"search_result_name": "B\u00e4ldi, Fridolin", "language": "fr", "id": "018717", "version": "2001-12-27", "_text": "Fridolin B\u00e4ldi\n\nvers 1486, mentionn\u00e9 jusqu'en 1529 . D'une famille de notables glaronais. \u200bNN. Homme respect\u00e9, soldat aguerri, B. figure sur la liste des pensions en 1518. Il est en 1521 capitaine du contingent glaronais au service du pape. Chancelier de Glaris, B. retrace bri\u00e8vement dans des annales les \u00e9v\u00e9nements de 1482 \u00e0 1529 dans son canton. Sa chronique est, apr\u00e8s celle de Valentin Tschudi, la source la plus importante sur la R\u00e9forme en pays de Glaris. Tout d'abord li\u00e9 d'amiti\u00e9 avec Zwingli, B. d\u00e9plora la scission confessionnelle et resta fid\u00e8le au catholicisme. Ses \u00e9crits, qu'ils concernent f\u00eates, exp\u00e9ditions militaires, travail ou soucis quotidiens, sont d'un grand int\u00e9r\u00eat pour l'histoire culturelle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Chancellerie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Fridolin B\u00e4ldi", "given_name": "Fridolin", "family_name": "B\u00e4ldi", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nAnne Berlincourt"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung, 1, 258", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung"]}]}, "metagrid_id": "18717", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "B\u00e4ldi", "link": ["/articles/021026/2001-12-27/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1486\n   Derni\u00e8re mention 1529", "birth_date": ""}], "birth_date": "", "text_blocks": [["h1", "Fridolin B\u00e4ldi"], ["p", "vers 1486, mentionn\u00e9 jusqu'en 1529 . D'une famille de notables glaronais. \u200bNN. Homme respect\u00e9, soldat aguerri, B. figure sur la liste des pensions en 1518. Il est en 1521 capitaine du contingent glaronais au service du pape. Chancelier de Glaris, B. retrace bri\u00e8vement dans des annales les \u00e9v\u00e9nements de 1482 \u00e0 1529 dans son canton. Sa chronique est, apr\u00e8s celle de Valentin Tschudi, la source la plus importante sur la R\u00e9forme en pays de Glaris. Tout d'abord li\u00e9 d'amiti\u00e9 avec Zwingli, B. d\u00e9plora la scission confessionnelle et resta fid\u00e8le au catholicisme. Ses \u00e9crits, qu'ils concernent f\u00eates, exp\u00e9ditions militaires, travail ou soucis quotidiens, sont d'un grand int\u00e9r\u00eat pour l'histoire culturelle."]], "text_links": [[], [{"start": 63, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 111, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 219, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 478, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 63708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 487, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 681, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q858517", "wikipedia_page_id": 769312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q858517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "histoire culturelle", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/047769", "dhsid": "047769", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q858517", "itemLabel": "histoire culturelle", "dhsid": "047769", "namefr": "Histoire culturelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_culturelle", "namede": "Kulturgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kulturgeschichte", "nameit": "Storia culturale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_culturale", "nameen": "Cultural history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cultural_history", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7503708-7", "wikidata_id": "Q858517"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96256759", "itemLabel": "Fridolin B\u00e4ldi", "dhsid": "018717", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96256759", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018717/2001-12-27"}