{"search_result_name": "Lanker, Ulrich", "language": "fr", "id": "018882", "version": "2007-11-23", "_text": "Ulrich Lanker\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1453 comme landamman d'Appenzell, pour la derni\u00e8re fois en 1462 comme ancien landamman. En 1459, L. participa \u00e0 une audience \u00e0 Constance sur les obligations financi\u00e8res des Appenzellois envers l'abbaye de Saint-Gall. La m\u00eame ann\u00e9e, il scella une convention sur les garanties de dettes contract\u00e9es aupr\u00e8s de l'abbaye dans les rhodes de Trogen, Speicher et Teufen. Gouverneur du ch\u00e2teau fort de Blatten pr\u00e8s d'Oberriet (1461). Arbitre \u00e0 Glattburg et Schw\u00e4nberg (1462). D\u00e9fenseur des int\u00e9r\u00eats d'Appenzell aupr\u00e8s de l'abb\u00e9 de Saint-Gall Ulrich R\u00f6sch", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Ulrich Lanker", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Lanker", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHermann Bischofberger\nTraduction:\nV\u00e9ronique Wezranowska-Jacot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J. Hardegger, H. Wartmann, Sankt Gallische Gemeindearchive, 1, 1878, 30", "author": ["J. Hardegger, H. Wartmann"], "tpub": ["Sankt Gallische Gemeindearchive"]}, {"text": "AWG, 100", "tpub": ["AWG"]}, {"text": "AppGesch., 1, 24", "tpub": ["AppGesch."]}]}, "metagrid_id": "18882", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per005198", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Lanker", "link": ["/articles/020856/2007-11-23/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1453\n   Derni\u00e8re mention 1462"}], "text_blocks": [["h1", "Ulrich Lanker"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1453 comme landamman d'Appenzell, pour la derni\u00e8re fois en 1462 comme ancien landamman. En 1459, L. participa \u00e0 une audience \u00e0 Constance sur les obligations financi\u00e8res des Appenzellois envers l'abbaye de Saint-Gall. La m\u00eame ann\u00e9e, il scella une convention sur les garanties de dettes contract\u00e9es aupr\u00e8s de l'abbaye dans les rhodes de Trogen, Speicher et Teufen. Gouverneur du ch\u00e2teau fort de Blatten pr\u00e8s d'Oberriet (1461). Arbitre \u00e0 Glattburg et Schw\u00e4nberg (1462). D\u00e9fenseur des int\u00e9r\u00eats d'Appenzell aupr\u00e8s de l'abb\u00e9 de Saint-Gall Ulrich R\u00f6sch"]], "text_links": [[], [{"start": 46, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 58, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 132, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 1673884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}, {"start": 230, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 370, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 181546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 378, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67148", "wikipedia_page_id": 181541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67148", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001302", "dhsid": "001302", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67148", "itemLabel": "Speicher", "dhsid": "001302", "namefr": "Speicher (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Speicher_(Suisse)", "namede": "Speicher AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Speicher_AR", "nameit": "Speicher (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Speicher_(Svizzera)", "nameen": "Speicher, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Speicher,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67148"}}, {"start": 390, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 412, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 428, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67496", "wikipedia_page_id": 268450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002757", "dhsid": "002757", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67496", "itemLabel": "Blatten", "dhsid": "002757", "namefr": "Blatten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Blatten", "namede": "Blatten (L\u00f6tschen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Blatten_(L%C3%B6tschen)", "nameit": "Blatten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Blatten", "nameen": "Blatten (L\u00f6tschen)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Blatten_(L%C3%B6tschen)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4088442-9", "wikidata_id": "Q67496"}}, {"start": 443, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65263", "wikipedia_page_id": 292902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65263", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001343", "dhsid": "001343", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65263", "itemLabel": "Oberriet", "dhsid": "001343", "namefr": "Oberriet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberriet", "namede": "Oberriet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberriet", "nameit": "Oberriet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberriet", "nameen": "Oberriet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberriet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4042970-2", "wikidata_id": "Q65263"}}, {"start": 470, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 549, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322673", "itemLabel": "Ulrich Lanker", "dhsid": "018882", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322673", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018882/2007-11-23"}