{"search_result_name": "Ab Yberg, Konrad", "language": "fr", "id": "018922", "version": "2001-06-05", "_text": "Konrad Ab Yberg\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1309-1310 et la derni\u00e8re en 1373, de Schwytz. Probablement fils de Konrad (->). \u200bune fille d'Arnold Schwander, de Wolfenschiessen, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1348). Landamman de Schwytz (1341-1346, 1349-1373). Avec le couvent d'Einsiedeln, A. conclut en 1350 la paix, favorable \u00e0 Schwytz, qui mit fin \u00e0 la guerre de la Marche (Marchenstreit).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Konrad Ab Yberg", "given_name": "Konrad", "family_name": "Ab Yberg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Auf der Maur\nTraduction:\nLucienne Hubler"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Obituaire de Schwytz, APar Schwytz"}], "Sources imprim\u00e9es": [{"text": "EA, 1", "tpub": ["EA"]}, {"text": "QW, I/2; I/3", "tpub": ["QW"]}], "Bibliographie": [{"text": "J.B. K\u00e4lin, \u00abDie Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz\u00bb, in Gfr., 32, 1877, 113-115", "author": ["J.B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz", "Gfr."]}, {"text": "J.B. K\u00e4lin, \u00abVerzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen\u00bb, in MHVS, 27, 1918, 5", "author": ["J.B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Verzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen", "MHVS"]}, {"text": "Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse, 12, 417", "tpub": ["Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse"]}]}, "metagrid_id": "18922", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1309\n   Derni\u00e8re mention 1373"}], "text_blocks": [["h1", "Konrad Ab Yberg"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1309-1310 et la derni\u00e8re en 1373, de Schwytz. Probablement fils de Konrad (->). \u200bune fille d'Arnold Schwander, de Wolfenschiessen, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1348). Landamman de Schwytz (1341-1346, 1349-1373). Avec le couvent d'Einsiedeln, A. conclut en 1350 la paix, favorable \u00e0 Schwytz, qui mit fin \u00e0 la guerre de la Marche (Marchenstreit)."]], "text_links": [[], [{"start": 110, "end": 112, "mention": "->", "href": "/fr/articles/041112/2001-06-06/", "dhsid": "041112", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251813", "itemLabel": "Konrad Ab Yberg", "dhsid": "041112", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251813", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 355, "end": 368, "mention": "Marchenstreit", "href": "/fr/articles/025760/2009-08-04/", "dhsid": "025760", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "itemLabel": "Q1290584", "dhsid": "025760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marchenstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marchenstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 72, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 128, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64351", "wikipedia_page_id": 337275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000757", "dhsid": "000757", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64351", "itemLabel": "Wolfenschiessen", "dhsid": "000757", "namefr": "Wolfenschiessen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "namede": "Wolfenschiessen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "nameit": "Wolfenschiessen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "nameen": "Wolfenschiessen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764947-1", "wikidata_id": "Q64351"}}, {"start": 193, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25380105", "wikipedia_page_id": 9535117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25380105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 268, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 347, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Marche", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251814", "itemLabel": "Konrad Ab Yberg", "dhsid": "018922", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251814", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018922/2001-06-05"}