{"search_result_name": "Flecklin, Martin", "language": "fr", "id": "018972", "version": "2003-04-29", "_text": "Martin Flecklin\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1500 et pour la derni\u00e8re en 1517, de Schwytz. Fils de Heinrich, bailli. \u200bVerena Marty. Capitaine \u00e0 Wil (1500-1502), conseiller \u00e0 Schwytz, landamman (1513-1516). Plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1504-1514), F. repr\u00e9senta son canton lors de la restauration du duc Maximilien Sforza \u00e0 la t\u00eate du duch\u00e9 de Milan (1512).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Envoy\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Martin Flecklin", "given_name": "Martin", "family_name": "Flecklin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Auf der Maur\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J.B. K\u00e4lin, \u00abDie Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz\u00bb, in Gfr., 32, 1877, 126", "author": ["J.B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz", "Gfr."]}, {"text": "J.B. K\u00e4lin, \u00abVerzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen\u00bb, in MHVS, 27, 1918, 30", "author": ["J.B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Verzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen", "MHVS"]}]}, "metagrid_id": "18972", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001672", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Flecklin", "link": ["/articles/022883/2012-07-06/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1500\n   Derni\u00e8re mention 1517"}], "text_blocks": [["h1", "Martin Flecklin"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1500 et pour la derni\u00e8re en 1517, de Schwytz. Fils de Heinrich, bailli. \u200bVerena Marty. Capitaine \u00e0 Wil (1500-1502), conseiller \u00e0 Schwytz, landamman (1513-1516). Plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1504-1514), F. repr\u00e9senta son canton lors de la restauration du duc Maximilien Sforza \u00e0 la t\u00eate du duch\u00e9 de Milan (1512)."]], "text_links": [[], [{"start": 72, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 99, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 173, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 243, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q378739", "wikipedia_page_id": 1722970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q378739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029256", "dhsid": "029256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q378739", "itemLabel": "Maximilien Sforza", "dhsid": "029256", "namefr": "Maximilien Sforza", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maximilien_Sforza", "namede": "Massimiliano Sforza", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Massimiliano_Sforza", "nameit": "Massimiliano Sforza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massimiliano_Sforza", "nameen": "Maximilian Sforza", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maximilian_Sforza", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132969629", "wikidata_id": "Q378739"}}, {"start": 330, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153529", "wikipedia_page_id": 148336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153529", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "duch\u00e9 de Milan", "confidence_score": 0.9907, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006632", "dhsid": "006632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153529", "itemLabel": "duch\u00e9 de Milan", "dhsid": "006632", "namefr": "Duch\u00e9 de Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Duch%C3%A9_de_Milan", "namede": "Herzogtum Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herzogtum_Mailand", "nameit": "Ducato di Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ducato_di_Milano", "nameen": "Duchy of Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Duchy_of_Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26830017", "instanceofLabel": "\u00c9tat du Saint-Empire", "gndid": "4037101-3", "wikidata_id": "Q153529"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364037", "itemLabel": "Martin Flecklin", "dhsid": "018972", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364037", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018972/2003-04-29"}