{"search_result_name": "Reding, Ital (le Jeune)", "language": "fr", "id": "019008", "version": "2014-12-11", "_text": "Ital Redingle Jeune\n\nvers 1410 \u00e0 Sattel (?), 13.8.1466 \u00e0 Arth, de Schwytz. Fils d'Ital (->) et de Katharina Spilmatter. \u200bAnna Wagner, fille d'Ulrich Wagner. Membre du Conseil de Schwytz, bailli de Baden (1433-1435), plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1438-1466), landamman (1447-1464). Capitaine lors de la premi\u00e8re guerre de Zurich. R. pr\u00e9sida les n\u00e9gociations de renouvellement de la combourgeoisie entre Berne et Fribourg en 1454 et arbitra le litige entre Berne et Lucerne en 1456. Il fut assassin\u00e9 par un valet originaire d'Oberkirch.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Ital Reding le Jeune", "given_name": "Ital", "family_name": "Reding", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Auf der Maur\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "UB ZG", "tpub": ["UB ZG"]}], "Bibliographie": [{"text": "J.J. Kubly-M\u00fcller, Familienbuch Reding, ms., 1927, n\u00b0 13 (AFam 23, StASZ)", "author": ["J.J. Kubly-M\u00fcller"], "tpub": ["Familienbuch Reding"]}, {"text": "J.Th. Fassbind, Schwyzer Geschichte, \u00e9d. A. Dettling, 1, 2005, 351-352", "author": ["J.Th. Fassbind"], "tpub": ["Schwyzer Geschichte"]}]}, "metagrid_id": "19008", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per005223", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1410\n   \u271d\ufe0e 13.8.1466\n1466-08-13", "birth_date": "", "death_date": "1466-08-13"}], "birth_date": "", "death_date": "1466-08-13", "text_blocks": [["h1", "Ital Redingle Jeune"], ["p", "vers 1410 \u00e0 Sattel (?), 13.8.1466 \u00e0 Arth, de Schwytz. Fils d'Ital (->) et de Katharina Spilmatter. \u200bAnna Wagner, fille d'Ulrich Wagner. Membre du Conseil de Schwytz, bailli de Baden (1433-1435), plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1438-1466), landamman (1447-1464). Capitaine lors de la premi\u00e8re guerre de Zurich. R. pr\u00e9sida les n\u00e9gociations de renouvellement de la combourgeoisie entre Berne et Fribourg en 1454 et arbitra le litige entre Berne et Lucerne en 1456. Il fut assassin\u00e9 par un valet originaire d'Oberkirch."]], "text_links": [[], [{"start": 67, "end": 69, "mention": "->", "href": "/fr/articles/019007/2010-08-05/", "dhsid": "019007", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1675022", "itemLabel": "Ital Reding der \u00c4ltere", "dhsid": "019007", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ital Reding der \u00c4ltere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ital_Reding_der_%C3%84ltere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138407789"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1675022", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 121, "end": 134, "mention": "Ulrich Wagner", "href": "/fr/articles/019057/2012-03-07/", "dhsid": "019057", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6151", "wikipedia_page_id": 10235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65465", "wikipedia_page_id": 537591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000735", "dhsid": "000735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65465", "itemLabel": "Sattel", "dhsid": "000735", "namefr": "Sattel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sattel", "namede": "Sattel SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sattel_SZ", "nameit": "Sattel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sattel", "nameen": "Sattel, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sattel,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4523044-4", "wikidata_id": "Q65465"}}, {"start": 36, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69742", "wikipedia_page_id": 219255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000726", "dhsid": "000726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "itemLabel": "Arth", "dhsid": "000726", "namefr": "Arth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arth", "namede": "Arth SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arth_SZ", "nameit": "Arth", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arth", "nameen": "Arth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4538640-7", "wikidata_id": "Q69742"}}, {"start": 45, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 77, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 121, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 166, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319677", "wikipedia_page_id": 3703011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 265, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 2019102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 365, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 3685710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 386, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 395, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 439, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 448, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 508, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Oberkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122737", "itemLabel": "Ital Reding", "dhsid": "019008", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ital Reding der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ital_Reding_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122737", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/019008/2014-12-11"}