{"search_result_name": "Zer Sunnen, Konrad", "language": "fr", "id": "019293", "version": "2014-02-12", "_text": "Konrad Zer Sunnen\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1355, entre 1396 et 1398, de B\u00e2le. Fils de Werner dit Furnach et d'Agnes NN. \u200bAgnes Zibol, fille de Jakob Zibol. Beau-fr\u00e8re de Burkhard Zibol. Z. si\u00e9gea au Conseil de B\u00e2le d\u00e8s 1362 comme repr\u00e9sentant des Achtburger (patriciens non nobles) et fut premier pr\u00e9v\u00f4t des corporations en 1373 et 1396. L'affaiblissement de la noblesse apr\u00e8s la guerre de Sempach rendit possible l'\u00e9lection de Z. \u00e0 la fonction de bourgmestre en 1387. Il fut charg\u00e9 de plusieurs missions par B\u00e2le, notamment dans le cadre des efforts de la ville en faveur de la paix avant la guerre de Sempach et, en 1387-1388, dans les r\u00e9unions de la Ligue des villes souabes.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Envoy\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Ma\u00eetres de corporation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Konrad Zer Sunnen", "given_name": "Konrad", "family_name": "Zer Sunnen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nStefan Hess\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Wackernagel, Basel, 1, 311, 313", "author": ["Wackernagel"], "tpub": ["Basel"]}, {"text": "W. Merz, Die Burgen des Sisgaus, 2, 1910, g\u00e9n\u00e9al. 11", "author": ["W. Merz"], "tpub": ["Die Burgen des Sisgaus"]}, {"text": "A. Bernoulli, \u00e9d., Basler Chroniken, 7, 1915, 480, 482", "author": ["A. Bernoulli"], "tpub": ["Basler Chroniken"]}]}, "metagrid_id": "19293", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Zer Sunnen", "link": ["/articles/020034/2014-02-12/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1355\n   \u271d\ufe0e entre 1396 et 1398", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Zer Sunnen"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1355, entre 1396 et 1398, de B\u00e2le. Fils de Werner dit Furnach et d'Agnes NN. \u200bAgnes Zibol, fille de Jakob Zibol. Beau-fr\u00e8re de Burkhard Zibol. Z. si\u00e9gea au Conseil de B\u00e2le d\u00e8s 1362 comme repr\u00e9sentant des Achtburger (patriciens non nobles) et fut premier pr\u00e9v\u00f4t des corporations en 1373 et 1396. L'affaiblissement de la noblesse apr\u00e8s la guerre de Sempach rendit possible l'\u00e9lection de Z. \u00e0 la fonction de bourgmestre en 1387. Il fut charg\u00e9 de plusieurs missions par B\u00e2le, notamment dans le cadre des efforts de la ville en faveur de la paix avant la guerre de Sempach et, en 1387-1388, dans les r\u00e9unions de la Ligue des villes souabes."]], "text_links": [[], [{"start": 135, "end": 146, "mention": "Jakob Zibol", "href": "/fr/articles/019305/2014-02-13/", "dhsid": "019305", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19840878", "itemLabel": "Jakob Zibol", "dhsid": "019305", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Zibol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Zibol", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19840878", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 162, "end": 176, "mention": "Burkhard Zibol", "href": "/fr/articles/019304/2014-02-13/", "dhsid": "019304", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683327", "itemLabel": "Burkhard Zibol", "dhsid": "019304", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Burkhard Zibol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burkhard_Zibol", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683327", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 64, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 78, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ARTIFACT", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 191, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 814985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 2138299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 420, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 595, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Ligue des villes souabes", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683326", "itemLabel": "Konrad zer Sunnen", "dhsid": "019293", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad zer Sunnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_zer_Sunnen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683326", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/019293/2014-02-12"}