{"search_result_name": "M\u00fcri, Hans", "language": "fr", "id": "019259", "version": "2009-02-09", "_text": "Hans M\u00fcri\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1593, pour la derni\u00e8re fois en 1594, d'origine inconnue. A l'\u00e9poque de la guerre du Rappen (1591-1594), M. repr\u00e9senta la ville de Liestal face \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 la Di\u00e8te. En 1593, il transmit une lettre de dol\u00e9ances au Conseil de Zurich (canton directeur) et fut porte-parole \u00e0 l'assembl\u00e9e communale de Liestal en avril. Arr\u00eat\u00e9 en octobre, avec Osimus Baltmann, comme meneur de la r\u00e9bellion et accus\u00e9 d'incitation \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance, il fut lib\u00e9r\u00e9 en f\u00e9vrier 1594 sous serment (Urfehde) de renoncer \u00e0 toute opposition et contre paiement de frais.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Elites locales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Hans M\u00fcri", "given_name": "Hans", "family_name": "M\u00fcri", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndr\u00e9 Salvisberg\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. Gauss et al., Geschichte der Landschaft Basel und des Kantons Basellandschaft, 1932", "author": ["K. Gauss et al."], "tpub": ["Geschichte der Landschaft Basel und des Kantons Basellandschaft"]}]}, "metagrid_id": "19259", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1593\n   Derni\u00e8re mention 1594"}], "text_blocks": [["h1", "Hans M\u00fcri"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1593, pour la derni\u00e8re fois en 1594, d'origine inconnue. A l'\u00e9poque de la guerre du Rappen (1591-1594), M. repr\u00e9senta la ville de Liestal face \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 la Di\u00e8te. En 1593, il transmit une lettre de dol\u00e9ances au Conseil de Zurich (canton directeur) et fut porte-parole \u00e0 l'assembl\u00e9e communale de Liestal en avril. Arr\u00eat\u00e9 en octobre, avec Osimus Baltmann, comme meneur de la r\u00e9bellion et accus\u00e9 d'incitation \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance, il fut lib\u00e9r\u00e9 en f\u00e9vrier 1594 sous serment (Urfehde) de renoncer \u00e0 toute opposition et contre paiement de frais."]], "text_links": [[], [{"start": 109, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q670984", "wikipedia_page_id": 668337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670984", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017189", "dhsid": "017189", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670984", "itemLabel": "Guerre du Rappen", "dhsid": "017189", "namefr": "Guerre du Rappen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Rappen", "namede": "Rappenkrieg (Basel)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rappenkrieg_(Basel)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rappenkrieg (Basel)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rappenkrieg_(Basel)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q670984"}}, {"start": 139, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 180, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 248, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687312", "wikipedia_page_id": 3920570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010077", "dhsid": "010077", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "itemLabel": "Vorort", "dhsid": "010077", "namefr": "Vorort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorort", "namede": "Vorort (Vorsitz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorort_(Vorsitz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vorort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorort", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687312"}}, {"start": 309, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q455752", "wikipedia_page_id": 750048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010240", "dhsid": "010240", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "itemLabel": "Assembl\u00e9e communale", "dhsid": "010240", "namefr": "Assembl\u00e9e communale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_communale", "namede": "Gemeindeversammlung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindeversammlung", "nameit": "Town meeting", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "nameen": "Town meeting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "instanceofLabel": "pouvoir l\u00e9gislatif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q455752"}}, {"start": 332, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 374, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Osimus Baltmann", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/019259/2009-02-09"}