{"search_result_name": "M\u00fcnch de Landskron, Konrad", "language": "fr", "id": "019257", "version": "2009-01-21", "_text": "Konrad M\u00fcnch de Landskron\n\nPremi\u00e8re mention le 19.6.1334, 29.10.1353 \u00e0 B\u00e2le, de B\u00e2le. Fils de Konrad et d'Anna von Landsberg. 1338 Johanna Waldner. Chevalier en 1336, seigneur d'Angenstein en 1338, seigneur d'Istein en 1341. De 1339 \u00e0 1349, M. fut bourgmestre de B\u00e2le en alternance avec Konrad von B\u00e4renfels.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Konrad M\u00fcnch de Landskron", "given_name": "Konrad", "family_name": "M\u00fcnch de Landskron", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Schibler\nTraduction:\nV\u00e9ronique Wezranowska-Jacot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "D. Huggel, Die M\u00fcnch von M\u00fcnchenstein, 2000", "author": ["D. Huggel"], "tpub": ["Die M\u00fcnch von M\u00fcnchenstein"]}]}, "metagrid_id": "19257", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Konrad M\u00fcnch"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 19.6.1334\n   \u271d\ufe0e 29.10.1353\n1353-10-29", "death_date": "1353-10-29"}], "death_date": "1353-10-29", "text_blocks": [["h1", "Konrad M\u00fcnch de Landskron"], ["p", "Premi\u00e8re mention le 19.6.1334, 29.10.1353 \u00e0 B\u00e2le, de B\u00e2le. Fils de Konrad et d'Anna von Landsberg. 1338 Johanna Waldner. Chevalier en 1336, seigneur d'Angenstein en 1338, seigneur d'Istein en 1341. De 1339 \u00e0 1349, M. fut bourgmestre de B\u00e2le en alternance avec Konrad von B\u00e4renfels."]], "text_links": [[], [{"start": 44, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 53, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 67, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 121, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q537748", "wikipedia_page_id": 1921662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q537748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008436", "dhsid": "008436", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q537748", "itemLabel": "Angenstein", "dhsid": "008436", "namefr": "Angenstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Angenstein", "namede": "Angenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Angenstein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Angenstein Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Angenstein_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau fort", "gndid": "7530197-0", "wikidata_id": "Q537748"}}, {"start": 214, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 260, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Konrad von B\u00e4renfels", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61914707", "itemLabel": "Konrad M\u00fcnch von Landskron", "dhsid": "019257", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad M\u00fcnch von Landskron (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_M%C3%BCnch_von_Landskron_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61914707", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/019257/2009-01-21"}