{"search_result_name": "Neuch\u00e2tel, de", "language": "fr", "id": "019528", "version": "2010-11-04", "_text": "de Neuch\u00e2tel\n\nFamille m\u00e9di\u00e9vale de haute noblesse, issue, selon la tradition, d'Ulrich de Fenis (\u200bvers 1015-1020). Cette filiation reste cependant discut\u00e9e, m\u00eame s'il en existe des indices historiques et arch\u00e9ologiques, et le d\u00e9but de la g\u00e9n\u00e9alogie des N. n'est pas clairement \u00e9tabli. Le premier repr\u00e9sentant connu est Rodolphe Ier (cit\u00e9 d\u00e8s 1125, \u200bvers 1149), seigneur d'Arconciel d\u00e8s 1143 par son mariage avec Emma de Gl\u00e2ne, coseigneur de N. avec son fr\u00e8re Manegold. Dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIIe\u00a0s., les dynastes s'installent sur le site apparemment d\u00e9sert\u00e9 de N. et y entreprennent de grands travaux de prestige: restauration et agrandissement de la r\u00e9sidence donn\u00e9e par le roi de Bourgogne Rodolphe\u00a0III \u00e0 sa future femme (1011) et construction de la coll\u00e9giale. Ulrich\u00a0II (cit\u00e9 vers 1140, \u271d\ufe0e1191/1192), fils de Rodolphe Ier, \u00e9tend sa zone d'influence en direction de l'arc jurassien et fait de N., o\u00f9 il s'\u00e9tablit d\u00e9finitivement, le nouveau centre du pouvoir familial. Ses fils, Rodolphe\u00a0II (->) et Ulrich\u00a0III (->) prennent le titre comtal dans la derni\u00e8re d\u00e9cennie du XIIe\u00a0s. et adoptent d\u00e9finitivement le nom de N. La d\u00e9tention d'avoueries (Villars-Les-Moines, M\u00f4tiers et Saint-Jean Cerlier) est un \u00e9l\u00e9ment important de la premi\u00e8re ascension de la dynastie. Bienfaitrice de divers \u00e9tablissements eccl\u00e9siastiques (Cerlier, Hauterive, Fontaine-Andr\u00e9, etc.), la famille a donn\u00e9 un \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Berthold (->), et un de B\u00e2le, Henri (->). En 1214, Ulrich\u00a0III et son neveu Berthold (->), coseigneurs, octroient des franchises \u00e0 la ville de N. Vers 1218, ils se partagent le patrimoine familial, le premier recevant les terres al\u00e9maniques, le second les terres romandes. Le fractionnement territorial se poursuivra entre les fils, puis entre les petits-fils d'Ulrich\u00a0III, qui seront \u00e0 l'origine des branches de Nidau, de Strassberg et d'Aarberg (Aarberg-Aarberg et Aarberg-Valangin).\n\nBerthold et ses descendants assurent la continuation de la branche de N., mais abandonnent provisoirement le titre comtal, attribu\u00e9 \u00e0 Ulrich\u00a0III au moment du partage des terres. Affaiblis \u00e0 l'est de leur territoire, ils accentuent au XIIIe\u00a0s. leur pr\u00e9sence dans le Val-de-Travers et \u00e9tendent leur influence sur les villages du littoral jusqu'\u00e0 Vaumarcus. Bien qu'ils cessent en 1288 d'\u00eatre les vassaux directs de l'empereur pour devenir ceux des Chalon-Arlay, les N. renforcent significativement leurs positions \u00e0 la charni\u00e8re du XIIIe\u00a0s. et du XIVe\u00a0s. Rodolphe\u00a0IV (->), dit Rollin, r\u00e9introduit l'usage du titre comtal (1296) et remporte plusieurs victoires sur les fr\u00e8res d'Aarberg, qui lui permettent d'assurer ses droits de suzerainet\u00e9 sur la seigneurie de Valangin. Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de recul face \u00e0 la pression de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le, la fronti\u00e8re orientale du comt\u00e9 de N. (auj. fronti\u00e8re avec le canton de Berne) est d\u00e9finitivement stabilis\u00e9e dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s. avec la fondation du Landeron \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de La Neuveville (alors dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le).\n\nEntour\u00e9s de puissants voisins, les comtes de N. poursuivent une politique d'alliances et d'hommages tous azimuts afin de consolider leur pouvoir et de garantir leur ind\u00e9pendance. Ils concluent d\u00e8s la fin du XIIIe\u00a0s. plusieurs trait\u00e9s de combourgeoisie avec notamment les villes de Fribourg (1290), Bienne (1306) et Berne (1308). Au milieu du XIVe\u00a0s., Louis (->) pr\u00eate successivement hommage au sire de Chalon (1357), au duc d'Autriche (1359) et au comte de Savoie (1360). Par le jeu des alliances matrimoniales, les N. prennent temporairement pied dans l'ancien comt\u00e9 de Vaud en contr\u00f4lant les seigneuries de La Sarraz, Champvent et Vugelles-la-Mothe. Le mariage entre Louis et Jeanne de Montfaucon (1325) engage de mani\u00e8re prioritaire et massive les N. en Franche-Comt\u00e9. A l'hommage re\u00e7u de dizaines de vassaux, ils ajoutent l'exercice direct du pouvoir sur des seigneuries situ\u00e9es entre le val de Morteau, dont ils ont les droits d'avouerie, et les environs de Besan\u00e7on. Sur le plan int\u00e9rieur, en accordant des franchises \u00e0 Boudry (1343) et au Landeron (1350), le comte assure ses positions tant du c\u00f4t\u00e9 de la Savoie que du c\u00f4t\u00e9 de Berne et de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le. Louis et son fils Jean (1334-1369) s'engagent aussi dans une carri\u00e8re de condottieri qui se solde par de fortes dettes et par la mort de Jean en captivit\u00e9. En 1372, Louis fait \u00e9lever dans la coll\u00e9giale de N. un tombeau pour lui et sa famille, \u0153uvre majeure du Moyen Age en Suisse.\n\nEn l'absence d'h\u00e9ritier m\u00e2le l\u00e9gitime, c'est Isabelle (->) qui succ\u00e8de \u00e0 son p\u00e8re Louis en 1373. Elle confisque la plupart des fiefs d\u00e9tenus par les autres membres de la famille, mais donne la seigneurie de Vaumarcus \u00e0 Girard (\u271d\ufe0evers 1400), fils ill\u00e9gitime de son fr\u00e8re Jean, afin de prolonger par cette lign\u00e9e l'existence de la famille paternelle, lign\u00e9e dont font notamment partie Simon (->), Lancelot (->) et Claude (->), lui-m\u00eame fondateur de la lign\u00e9e des N.-Gorgier. La mort d'Isabelle en 1395 marque l'extinction de la branche l\u00e9gitime des N. Le comt\u00e9 passe alors \u00e0 son neveu et fils de sa s\u0153ur Varenne (ou V\u00e9r\u00e8ne), Conrad de Fribourg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Haute noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001000."}, {"tag": "Religions et cultes / Eglise catholique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006000.006200."}, {"tag": "Epoques / Bas Moyen Age / Dynasties", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.104100."}], "title": "de Neuch\u00e2tel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLionel Bartolini"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "GHS, 1, 101, 104-117, 407 (avec g\u00e9n\u00e9al.)", "tpub": ["GHS"]}, {"text": "J. Courvoisier, Panorama de l'hist. neuch\u00e2teloise, 1972 (nouvelle \u00e9d. 1978)", "author": ["J. Courvoisier"], "tpub": ["Panorama de l'hist. neuch\u00e2teloise"]}, {"text": "M. de Tribolet, \u00abLa fondation du prieur\u00e9 de Corcelles et les origines de la maison de Neuch\u00e2tel (1092)\u00bb, in Publ. du Centre europ\u00e9en d'\u00e9tudes burgondo-m\u00e9dianes, 17, 1976, 33-41", "author": ["M. de Tribolet"], "tpub": ["La fondation du prieur\u00e9 de Corcelles et les origines de la maison de Neuch\u00e2tel (1092)", "Publ. du Centre europ\u00e9en d'\u00e9tudes burgondo-m\u00e9dianes"]}, {"text": "Hist.NE, 1, 177-185, 210, 285-299 (avec g\u00e9n\u00e9al.)", "tpub": ["Hist.NE"]}, {"text": "J.-C. Rebetez, \u00ab1296: la bataille de Coffrane, une date clef dans l'hist. des relations entre les comtes de Neuch\u00e2tel, les seigneurs de Valangin et les \u00e9v\u00eaques de B\u00e2le\u00bb, in MN, 1996, 131-143", "author": ["J.-C. Rebetez"], "tpub": ["1296: la bataille de Coffrane, une date clef dans l'hist. des relations entre les comtes de Neuch\u00e2tel, les seigneurs de Valangin et les \u00e9v\u00eaques de B\u00e2le", "MN"]}, {"text": "J.-D. Morerod, \u00abLa zone d'influence d'Ulric\u00a0II dans l'Arc jurassien et la gen\u00e8se du comt\u00e9 de Neuch\u00e2tel (1140-1191)\u00bb, in RHN, 1999, 237-246", "author": ["J.-D. Morerod"], "tpub": ["La zone d'influence d'Ulric\u00a0II dans l'Arc jurassien et la gen\u00e8se du comt\u00e9 de Neuch\u00e2tel (1140-1191)", "RHN"]}, {"text": "J.-D. Morerod, \u00abComment fonder une principaut\u00e9 d'Empire?: les signes manifestes du pouvoir comtal \u00e0 Neuch\u00e2tel\u00bb, in La Suisse occidentale et l'Empire, \u00e9d. J.-D. Morerod et al., 2004, 137-163", "author": ["J.-D. Morerod"], "tpub": ["Comment fonder une principaut\u00e9 d'Empire?: les signes manifestes du pouvoir comtal \u00e0 Neuch\u00e2tel", "La Suisse occidentale et l'Empire"]}, {"text": "J.-D. Morerod et al., \u00abUn comte Rodolphe de Neuch\u00e2tel attest\u00e9 au tournant des XIe et XIIe si\u00e8cle?\u00bb, in RHN, 2011, 199-204"}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "de Neuch\u00e2tel"], ["p", "Famille m\u00e9di\u00e9vale de haute noblesse, issue, selon la tradition, d'Ulrich de Fenis (\u200bvers 1015-1020). Cette filiation reste cependant discut\u00e9e, m\u00eame s'il en existe des indices historiques et arch\u00e9ologiques, et le d\u00e9but de la g\u00e9n\u00e9alogie des N. n'est pas clairement \u00e9tabli. Le premier repr\u00e9sentant connu est Rodolphe Ier (cit\u00e9 d\u00e8s 1125, \u200bvers 1149), seigneur d'Arconciel d\u00e8s 1143 par son mariage avec Emma de Gl\u00e2ne, coseigneur de N. avec son fr\u00e8re Manegold. Dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIIe\u00a0s., les dynastes s'installent sur le site apparemment d\u00e9sert\u00e9 de N. et y entreprennent de grands travaux de prestige: restauration et agrandissement de la r\u00e9sidence donn\u00e9e par le roi de Bourgogne Rodolphe\u00a0III \u00e0 sa future femme (1011) et construction de la coll\u00e9giale. Ulrich\u00a0II (cit\u00e9 vers 1140, \u271d\ufe0e1191/1192), fils de Rodolphe Ier, \u00e9tend sa zone d'influence en direction de l'arc jurassien et fait de N., o\u00f9 il s'\u00e9tablit d\u00e9finitivement, le nouveau centre du pouvoir familial. Ses fils, Rodolphe\u00a0II (->) et Ulrich\u00a0III (->) prennent le titre comtal dans la derni\u00e8re d\u00e9cennie du XIIe\u00a0s. et adoptent d\u00e9finitivement le nom de N. La d\u00e9tention d'avoueries (Villars-Les-Moines, M\u00f4tiers et Saint-Jean Cerlier) est un \u00e9l\u00e9ment important de la premi\u00e8re ascension de la dynastie. Bienfaitrice de divers \u00e9tablissements eccl\u00e9siastiques (Cerlier, Hauterive, Fontaine-Andr\u00e9, etc.), la famille a donn\u00e9 un \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Berthold (->), et un de B\u00e2le, Henri (->). En 1214, Ulrich\u00a0III et son neveu Berthold (->), coseigneurs, octroient des franchises \u00e0 la ville de N. Vers 1218, ils se partagent le patrimoine familial, le premier recevant les terres al\u00e9maniques, le second les terres romandes. Le fractionnement territorial se poursuivra entre les fils, puis entre les petits-fils d'Ulrich\u00a0III, qui seront \u00e0 l'origine des branches de Nidau, de Strassberg et d'Aarberg (Aarberg-Aarberg et Aarberg-Valangin)."], ["p", "Berthold et ses descendants assurent la continuation de la branche de N., mais abandonnent provisoirement le titre comtal, attribu\u00e9 \u00e0 Ulrich\u00a0III au moment du partage des terres. Affaiblis \u00e0 l'est de leur territoire, ils accentuent au XIIIe\u00a0s. leur pr\u00e9sence dans le Val-de-Travers et \u00e9tendent leur influence sur les villages du littoral jusqu'\u00e0 Vaumarcus. Bien qu'ils cessent en 1288 d'\u00eatre les vassaux directs de l'empereur pour devenir ceux des Chalon-Arlay, les N. renforcent significativement leurs positions \u00e0 la charni\u00e8re du XIIIe\u00a0s. et du XIVe\u00a0s. Rodolphe\u00a0IV (->), dit Rollin, r\u00e9introduit l'usage du titre comtal (1296) et remporte plusieurs victoires sur les fr\u00e8res d'Aarberg, qui lui permettent d'assurer ses droits de suzerainet\u00e9 sur la seigneurie de Valangin. Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de recul face \u00e0 la pression de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le, la fronti\u00e8re orientale du comt\u00e9 de N. (auj. fronti\u00e8re avec le canton de Berne) est d\u00e9finitivement stabilis\u00e9e dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIVe\u00a0s. avec la fondation du Landeron \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de La Neuveville (alors dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le)."], ["p", "Entour\u00e9s de puissants voisins, les comtes de N. poursuivent une politique d'alliances et d'hommages tous azimuts afin de consolider leur pouvoir et de garantir leur ind\u00e9pendance. Ils concluent d\u00e8s la fin du XIIIe\u00a0s. plusieurs trait\u00e9s de combourgeoisie avec notamment les villes de Fribourg (1290), Bienne (1306) et Berne (1308). Au milieu du XIVe\u00a0s., Louis (->) pr\u00eate successivement hommage au sire de Chalon (1357), au duc d'Autriche (1359) et au comte de Savoie (1360). Par le jeu des alliances matrimoniales, les N. prennent temporairement pied dans l'ancien comt\u00e9 de Vaud en contr\u00f4lant les seigneuries de La Sarraz, Champvent et Vugelles-la-Mothe. Le mariage entre Louis et Jeanne de Montfaucon (1325) engage de mani\u00e8re prioritaire et massive les N. en Franche-Comt\u00e9. A l'hommage re\u00e7u de dizaines de vassaux, ils ajoutent l'exercice direct du pouvoir sur des seigneuries situ\u00e9es entre le val de Morteau, dont ils ont les droits d'avouerie, et les environs de Besan\u00e7on. Sur le plan int\u00e9rieur, en accordant des franchises \u00e0 Boudry (1343) et au Landeron (1350), le comte assure ses positions tant du c\u00f4t\u00e9 de la Savoie que du c\u00f4t\u00e9 de Berne et de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le. Louis et son fils Jean (1334-1369) s'engagent aussi dans une carri\u00e8re de condottieri qui se solde par de fortes dettes et par la mort de Jean en captivit\u00e9. En 1372, Louis fait \u00e9lever dans la coll\u00e9giale de N. un tombeau pour lui et sa famille, \u0153uvre majeure du Moyen Age en Suisse."], ["p", "En l'absence d'h\u00e9ritier m\u00e2le l\u00e9gitime, c'est Isabelle (->) qui succ\u00e8de \u00e0 son p\u00e8re Louis en 1373. Elle confisque la plupart des fiefs d\u00e9tenus par les autres membres de la famille, mais donne la seigneurie de Vaumarcus \u00e0 Girard (\u271d\ufe0evers 1400), fils ill\u00e9gitime de son fr\u00e8re Jean, afin de prolonger par cette lign\u00e9e l'existence de la famille paternelle, lign\u00e9e dont font notamment partie Simon (->), Lancelot (->) et Claude (->), lui-m\u00eame fondateur de la lign\u00e9e des N.-Gorgier. La mort d'Isabelle en 1395 marque l'extinction de la branche l\u00e9gitime des N. Le comt\u00e9 passe alors \u00e0 son neveu et fils de sa s\u0153ur Varenne (ou V\u00e9r\u00e8ne), Conrad de Fribourg."]], "text_links": [[{"start": 3, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}], [{"start": 985, "end": 987, "mention": "->", "href": "/fr/articles/012229/2009-07-15/", "dhsid": "012229", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124709", "itemLabel": "Rodolphe II de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "012229", "namefr": "Rodolphe II de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_II_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Rudolf von Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_von_Neuenburg", "nameit": "Rodolfo II di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_II_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11879146X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124709", "wikipedia_page_title": "Rodolphe II de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 1004, "end": 1006, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029239/2009-01-20/", "dhsid": "029239", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2645170", "itemLabel": "Ulrich III de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "029239", "namefr": "Ulrich III de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_III_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Ulrico III di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_III_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138775974"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2645170", "wikipedia_page_title": "Ulrich III de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 1403, "end": 1405, "mention": "->", "href": "/fr/articles/049270/2009-01-20/", "dhsid": "049270", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828136", "itemLabel": "Berthold de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "049270", "namefr": "Berthold de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berthold_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Berthold von Neuenburg (Lausanne)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berthold_von_Neuenburg_(Lausanne)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137496486"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828136", "wikipedia_page_title": "Berthold de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 1430, "end": 1432, "mention": "->", "href": "/fr/articles/012862/2010-11-04/", "dhsid": "012862", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q918547", "itemLabel": "Q918547", "dhsid": "012862", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Heinrich von Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_von_Neuenburg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135951372"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q918547", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1478, "end": 1480, "mention": "->", "href": "/fr/articles/044487/2009-07-23/", "dhsid": "044487", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2610527", "itemLabel": "Berthold Ier de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044487", "namefr": "Berthold Ier de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berthold_Ier_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Bertoldo I di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bertoldo_I_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2610527", "wikipedia_page_title": "Berthold Ier de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 1805, "end": 1810, "mention": "Nidau", "href": "/fr/articles/019530/2015-01-28/", "dhsid": "019530", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370290", "itemLabel": "Q99370290", "dhsid": "019530", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370290", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1815, "end": 1825, "mention": "Strassberg", "href": "/fr/articles/019542/2013-11-26/", "dhsid": "019542", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368679", "itemLabel": "Q99368679", "dhsid": "019542", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368679", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1831, "end": 1838, "mention": "Aarberg", "href": "/fr/articles/019508/2015-01-12/", "dhsid": "019508", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1541435", "itemLabel": "liste des comtes d'Aarberg", "dhsid": "019508", "namefr": "Liste des comtes d'Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_comtes_d%27Aarberg", "namede": "Grafen von Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafen_von_Aarberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1541435", "wikipedia_page_title": "Liste des comtes d'Aarberg"}, {"start": 66, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2490082", "wikipedia_page_id": 5956119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2490082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76956", "wikipedia_page_id": 237313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029461", "dhsid": "029461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "itemLabel": "Rodolphe Ier", "dhsid": "029461", "namefr": "Rodolphe Ier de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Ier_de_Habsbourg", "namede": "Rudolf I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I._(HRR)", "nameit": "Rodolfo I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_I_d%27Asburgo", "nameen": "Rudolf I of Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I_of_Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11860371X", "wikidata_id": "Q76956"}}, {"start": 347, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19843696", "wikipedia_page_id": 9049372, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19843696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015151", "dhsid": "015151", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19843696", "itemLabel": "Seigneurie d'Arconciel", "dhsid": "015151", "namefr": "Seigneurie d'Arconciel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie_d%27Arconciel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "instanceofLabel": "seigneurie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q19843696"}}, {"start": 398, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16034248", "wikipedia_page_id": 7108364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16034248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019567", "dhsid": "019567", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16034248", "itemLabel": "famille de Gl\u00e2ne", "dhsid": "019567", "namefr": "Famille de Gl\u00e2ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_de_Gl%C3%A2ne", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q16034248"}}, {"start": 445, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66853", "wikipedia_page_id": 2926328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 743, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 135508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}, {"start": 755, "end": 764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76956", "wikipedia_page_id": 237313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029461", "dhsid": "029461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "itemLabel": "Rodolphe Ier", "dhsid": "029461", "namefr": "Rodolphe Ier de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Ier_de_Habsbourg", "namede": "Rudolf I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I._(HRR)", "nameit": "Rodolfo I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_I_d%27Asburgo", "nameen": "Rudolf I of Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I_of_Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11860371X", "wikidata_id": "Q76956"}}, {"start": 862, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178611", "wikipedia_page_id": 23779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008567", "dhsid": "008567", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q178611", "itemLabel": "Jura", "dhsid": "008567", "namefr": "Massif du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Massif_du_Jura", "namede": "Jura (Gebirge)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jura_(Gebirge)", "nameit": "Massiccio del Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massiccio_del_Giura", "nameen": "Jura Mountains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jura_Mountains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5464261", "instanceofLabel": "ceinture de plissement et de chevauchement", "gndid": "4073129-7", "wikidata_id": "Q178611"}}, {"start": 926, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q853418", "wikipedia_page_id": 1594580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q853418", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 972, "end": 983, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150586", "wikipedia_page_id": 252648, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 992, "end": 1002, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1136, "end": 1154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1156, "end": 1163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689691", "wikipedia_page_id": 184879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002878", "dhsid": "002878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "itemLabel": "M\u00f4tiers", "dhsid": "002878", "namefr": "M\u00f4tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "namede": "M\u00f4tiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameit": "M\u00f4tiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameen": "M\u00f4tiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689691"}}, {"start": 1167, "end": 1185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1253, "end": 1265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1308, "end": 1315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69453", "wikipedia_page_id": 187435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000281", "dhsid": "000281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69453", "itemLabel": "Cerlier", "dhsid": "000281", "namefr": "Cerlier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cerlier", "namede": "Erlach BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlach_BE", "nameit": "Erlach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erlach", "nameen": "Erlach, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erlach,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4295397-2", "wikidata_id": "Q69453"}}, {"start": 1317, "end": 1326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1328, "end": 1342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1383, "end": 1391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 1393, "end": 1401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1417, "end": 1421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1423, "end": 1428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1444, "end": 1454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1754, "end": 1764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1805, "end": 1810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13209", "wikipedia_page_id": 187431, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000446", "dhsid": "000446", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13209", "itemLabel": "Nidau", "dhsid": "000446", "namefr": "Nidau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nidau", "namede": "Nidau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nidau", "nameit": "Nidau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nidau", "nameen": "Nidau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4406126-2", "wikidata_id": "Q13209"}}, {"start": 1815, "end": 1838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1840, "end": 1847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64113", "wikipedia_page_id": 198029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000172", "dhsid": "000172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "itemLabel": "Aarberg", "dhsid": "000172", "namefr": "Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "namede": "Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameit": "Aarberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameen": "Aarberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084617-9", "wikidata_id": "Q64113"}}, {"start": 1848, "end": 1855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64113", "wikipedia_page_id": 198029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000172", "dhsid": "000172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "itemLabel": "Aarberg", "dhsid": "000172", "namefr": "Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "namede": "Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameit": "Aarberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameen": "Aarberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084617-9", "wikidata_id": "Q64113"}}, {"start": 1859, "end": 1866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64113", "wikipedia_page_id": 198029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000172", "dhsid": "000172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "itemLabel": "Aarberg", "dhsid": "000172", "namefr": "Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "namede": "Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameit": "Aarberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameen": "Aarberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084617-9", "wikidata_id": "Q64113"}}, {"start": 1867, "end": 1875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70194", "wikipedia_page_id": 42379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002870", "dhsid": "002870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "itemLabel": "Valangin", "dhsid": "002870", "namefr": "Valangin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valangin", "namede": "Valangin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameit": "Valangin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameen": "Valangin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valangin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4119345-3", "wikidata_id": "Q70194"}}], [{"start": 566, "end": 568, "mention": "->", "href": "/fr/articles/044488/2010-11-04/", "dhsid": "044488", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1989609", "itemLabel": "Rodolphe IV de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044488", "namefr": "Rodolphe IV de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_IV_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Rodolfo IV di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_IV_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1989609", "wikipedia_page_title": "Rodolphe IV de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70526", "wikipedia_page_id": 615359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049952", "dhsid": "049952", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70526", "itemLabel": "Val-de-Travers", "dhsid": "049952", "namefr": "Val-de-Travers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers", "namede": "Val-de-Travers NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers_NE", "nameit": "Val-de-Travers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers", "nameen": "Val-de-Travers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1038431506", "wikidata_id": "Q70526"}}, {"start": 344, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70467", "wikipedia_page_id": 184364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003207", "dhsid": "003207", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70467", "itemLabel": "Vaumarcus", "dhsid": "003207", "namefr": "Vaumarcus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "namede": "Vaumarcus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "nameit": "Vaumarcus", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "nameen": "Vaumarcus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4663895-7", "wikidata_id": "Q70467"}}, {"start": 446, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3279305", "wikipedia_page_id": 2725337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3279305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64113", "wikipedia_page_id": 198029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000172", "dhsid": "000172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "itemLabel": "Aarberg", "dhsid": "000172", "namefr": "Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "namede": "Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameit": "Aarberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameen": "Aarberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084617-9", "wikidata_id": "Q64113"}}, {"start": 746, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22249426", "wikipedia_page_id": 9458486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22249426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 833, "end": 837, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 901, "end": 916, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 31687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 1004, "end": 1012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 184205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 1023, "end": 1036, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69476", "wikipedia_page_id": 142258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000431", "dhsid": "000431", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69476", "itemLabel": "La Neuveville", "dhsid": "000431", "namefr": "La Neuveville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "namede": "La Neuveville", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "nameit": "La Neuveville", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "nameen": "La Neuveville", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4306478-4", "wikidata_id": "Q69476"}}, {"start": 1051, "end": 1065, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 6780291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}], [{"start": 358, "end": 360, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029241/2014-12-04/", "dhsid": "029241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "itemLabel": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "029241", "namefr": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Ier_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Luigi I di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_I_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069344737"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "wikipedia_page_title": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 237, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 3685710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 281, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 298, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 315, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 394, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3279305", "wikipedia_page_id": 2725337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3279305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 15, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 457, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1517428", "wikipedia_page_id": 710754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1517428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 612, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 620, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52694", "wikipedia_page_id": 190175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002626", "dhsid": "002626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52694", "itemLabel": "Champvent", "dhsid": "002626", "namefr": "Champvent", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Champvent", "namede": "Champvent", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Champvent", "nameit": "Champvent", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Champvent", "nameen": "Champvent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Champvent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1032547219", "wikidata_id": "Q52694"}}, {"start": 633, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 678, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 757, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 1098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 899, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200832", "wikipedia_page_id": 11780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200832", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007372", "dhsid": "007372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200832", "itemLabel": "Morteau", "dhsid": "007372", "namefr": "Morteau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morteau", "namede": "Morteau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Morteau", "nameit": "Morteau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morteau", "nameen": "Morteau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Morteau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4276428-2", "wikidata_id": "Q200832"}}, {"start": 934, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677907", "wikipedia_page_id": 4252961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027047", "dhsid": "027047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "itemLabel": "Avouerie", "dhsid": "027047", "namefr": "Avouerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avouerie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Advocatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Advocatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q677907"}}, {"start": 963, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 8898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 1026, "end": 1032, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1046, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 184205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 1134, "end": 1139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1148, "end": 1162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 6780291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}, {"start": 1301, "end": 1305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1355, "end": 1365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 135508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}, {"start": 1424, "end": 1433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1437, "end": 1443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 55, "end": 57, "mention": "->", "href": "/fr/articles/044489/2010-11-04/", "dhsid": "044489", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "itemLabel": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044489", "namefr": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Isabella di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabella_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Elisabeth, Countess of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elisabeth,_Countess_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "wikipedia_page_title": "Isabelle de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 390, "end": 392, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015724/2010-11-04/", "dhsid": "015724", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 405, "end": 407, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015723/2008-06-27/", "dhsid": "015723", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 420, "end": 422, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015721/2008-10-06/", "dhsid": "015721", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 623, "end": 641, "mention": "Conrad de Fribourg", "href": "/fr/articles/044485/2007-05-22/", "dhsid": "044485", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "itemLabel": "Conrad de Fribourg", "dhsid": "044485", "namefr": "Conrad IV de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_IV_de_Fribourg", "namede": "Konrad III. (Freiburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_III._(Freiburg)", "nameit": "Corrado IV di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_IV_di_Friburgo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "wikipedia_page_title": "Conrad IV de Fribourg"}, {"start": 193, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 207, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70467", "wikipedia_page_id": 184364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003207", "dhsid": "003207", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70467", "itemLabel": "Vaumarcus", "dhsid": "003207", "namefr": "Vaumarcus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "namede": "Vaumarcus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "nameit": "Vaumarcus", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "nameen": "Vaumarcus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4663895-7", "wikidata_id": "Q70467"}}, {"start": 412, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70444", "wikipedia_page_id": 184358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002832", "dhsid": "002832", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70444", "itemLabel": "Gorgier", "dhsid": "002832", "namefr": "Gorgier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gorgier", "namede": "Gorgier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gorgier", "nameit": "Gorgier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gorgier", "nameen": "Gorgier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gorgier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3257686", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "1027510132", "wikidata_id": "Q70444"}}, {"start": 602, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 623, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979967", "itemLabel": "Neuenburg", "dhsid": "019528", "namefr": "Maison de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979967", "itemLabel": "Neuenburg", "dhsid": "019528", "namefr": "Maison de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q24734", "itemLabel": "maison de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "019528", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste der Herrscher von Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Herrscher_von_Neuenburg", "nameit": "Sovrani di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sovrani_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979967", "wikipedia_page_title": "Maison de Neuch\u00e2tel", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/019528/2010-11-04"}