{"search_result_name": "G\u00fcttingen, von", "language": "fr", "id": "019626", "version": "2007-03-13", "_text": "von G\u00fcttingen\n\nFamille de barons thurgoviens des XIIe-XIVe\u00a0s., poss\u00e9dant les ch\u00e2teaux forts de Kachel et de Moosburg pr\u00e8s de G., autour desquels se trouvait la majorit\u00e9 de leurs terres. L'existence des G. est bien attest\u00e9e, mais l'identification de leurs repr\u00e9sentants et leur place dans la g\u00e9n\u00e9alogie sont difficiles \u00e0 \u00e9tablir, parce qu'ils se pr\u00e9nommaient volontiers Rudolf, Ulrich ou Heinrich et que beaucoup d'entre eux \u00e9taient des eccl\u00e9siastiques. En outre, toutes les personnes portant ce nom ne sont pas apparent\u00e9es \u00e0 cette famille. Le premier repr\u00e9sentant attest\u00e9 des G., le chanoine Ulrich, intervient en 1159 comme t\u00e9moin de l'\u00e9v\u00eaque de Constance; la famille appara\u00eet souvent dans le sillage de ce dernier. Les G. avaient un couvent priv\u00e9 (Salem), qui abritait leurs s\u00e9pultures et \u00e0 qui ils firent de nombreuses donations. Plusieurs membres de la famille furent appel\u00e9s \u00e0 servir l'Empire: Rudolf (->), abb\u00e9 de Saint-Gall d\u00e8s 1220 et simultan\u00e9ment \u00e9v\u00eaque de Coire de 1224 \u00e0 1226, se lib\u00e9ra de cette charge en versant une somme d'argent \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric II. L'ascension politique des Habsbourg et les bouleversements \u00e9conomiques et sociaux de la seconde moiti\u00e9 du XIIIe\u00a0s. mirent les G. sous pression, tout comme d'autres familles de la haute noblesse. Leurs efforts pour s'imposer face aux Habsbourg dans la querelle de succession des Kibourg, en 1264, firent long feu. Un nouvel insucc\u00e8s suivit en 1285, lorsque Rudolf, abb\u00e9 d'Einsiedeln et dernier repr\u00e9sentant de la famille \u00e0 occuper une charge eccl\u00e9siastique importante, pr\u00e9tendit que l'avouerie sur le couvent lui revenait dans le cadre de l'h\u00e9ritage des Rapperswil. Alors qu'une branche de la famille acc\u00e9dait \u00e0 la fin du XIIIe\u00a0s. \u00e0 la bourgeoisie de Constance sous le nom de G. an dem Turme, d'autres repr\u00e9sentants cherch\u00e8rent \u00e0 se rapprocher de l'abb\u00e9 de Saint-Gall et des Werdenberg. Apr\u00e8s 1313, les ch\u00e2teaux de Kachel et de Moosburg avec les droits et les biens aff\u00e9rents pass\u00e8rent, \u00e0 la suite du mariage d'Adelheid, aux mains des barons von Enne, venus du Tyrol du Sud.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Haute noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001000."}], "title": "von G\u00fcttingen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Leonhard\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. B\u00fctler, \u00abDie Freiherren von G\u00fcttingen\u00bb, in ThBeitr., 56, 1916, 1-30", "author": ["P. B\u00fctler"], "tpub": ["Die Freiherren von G\u00fcttingen", "ThBeitr."]}, {"text": "O. Leutenegger, \u00abDie Freiherren von G\u00fcttingen und das Schloss als Sitz des bisch\u00f6flichen Vogtes\u00bb, in Thurgauer Jahrbuch, 3, 1929, 11-19", "author": ["O. Leutenegger"], "tpub": ["Die Freiherren von G\u00fcttingen und das Schloss als Sitz des bisch\u00f6flichen Vogtes", "Thurgauer Jahrbuch"]}, {"text": "Sablonier, Adel, 97, 101, 133, 218", "author": ["Sablonier"], "tpub": ["Adel"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von G\u00fcttingen"], ["p", "Famille de barons thurgoviens des XIIe-XIVe\u00a0s., poss\u00e9dant les ch\u00e2teaux forts de Kachel et de Moosburg pr\u00e8s de G., autour desquels se trouvait la majorit\u00e9 de leurs terres. L'existence des G. est bien attest\u00e9e, mais l'identification de leurs repr\u00e9sentants et leur place dans la g\u00e9n\u00e9alogie sont difficiles \u00e0 \u00e9tablir, parce qu'ils se pr\u00e9nommaient volontiers Rudolf, Ulrich ou Heinrich et que beaucoup d'entre eux \u00e9taient des eccl\u00e9siastiques. En outre, toutes les personnes portant ce nom ne sont pas apparent\u00e9es \u00e0 cette famille. Le premier repr\u00e9sentant attest\u00e9 des G., le chanoine Ulrich, intervient en 1159 comme t\u00e9moin de l'\u00e9v\u00eaque de Constance; la famille appara\u00eet souvent dans le sillage de ce dernier. Les G. avaient un couvent priv\u00e9 (Salem), qui abritait leurs s\u00e9pultures et \u00e0 qui ils firent de nombreuses donations. Plusieurs membres de la famille furent appel\u00e9s \u00e0 servir l'Empire: Rudolf (->), abb\u00e9 de Saint-Gall d\u00e8s 1220 et simultan\u00e9ment \u00e9v\u00eaque de Coire de 1224 \u00e0 1226, se lib\u00e9ra de cette charge en versant une somme d'argent \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric II. L'ascension politique des Habsbourg et les bouleversements \u00e9conomiques et sociaux de la seconde moiti\u00e9 du XIIIe\u00a0s. mirent les G. sous pression, tout comme d'autres familles de la haute noblesse. Leurs efforts pour s'imposer face aux Habsbourg dans la querelle de succession des Kibourg, en 1264, firent long feu. Un nouvel insucc\u00e8s suivit en 1285, lorsque Rudolf, abb\u00e9 d'Einsiedeln et dernier repr\u00e9sentant de la famille \u00e0 occuper une charge eccl\u00e9siastique importante, pr\u00e9tendit que l'avouerie sur le couvent lui revenait dans le cadre de l'h\u00e9ritage des Rapperswil. Alors qu'une branche de la famille acc\u00e9dait \u00e0 la fin du XIIIe\u00a0s. \u00e0 la bourgeoisie de Constance sous le nom de G. an dem Turme, d'autres repr\u00e9sentants cherch\u00e8rent \u00e0 se rapprocher de l'abb\u00e9 de Saint-Gall et des Werdenberg. Apr\u00e8s 1313, les ch\u00e2teaux de Kachel et de Moosburg avec les droits et les biens aff\u00e9rents pass\u00e8rent, \u00e0 la suite du mariage d'Adelheid, aux mains des barons von Enne, venus du Tyrol du Sud."]], "text_links": [[], [{"start": 892, "end": 894, "mention": "->", "href": "/fr/articles/012661/2011-03-03/", "dhsid": "012661", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1342368", "itemLabel": "Q1342368", "dhsid": "012661", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rudolf von G\u00fcttingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_von_G%C3%BCttingen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rudolf von G\u00fcttingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_von_G%C3%BCttingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136456448"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1342368", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 62, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 80, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 622, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 876, "end": 890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 897, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 942, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17176426", "wikipedia_page_id": 7976906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17176426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1032, "end": 1043, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130221", "wikipedia_page_id": 91084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029200", "dhsid": "029200", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric II du Saint-Empire", "dhsid": "029200", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_II._(HRR)", "nameit": "Federico II di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_II_di_Svevia", "nameen": "Frederick II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535765", "wikidata_id": "Q130221"}}, {"start": 1071, "end": 1080, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 49115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 1278, "end": 1287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 49115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 1323, "end": 1330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q477858", "wikipedia_page_id": 7525947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q477858", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019520", "dhsid": "019520", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q477858", "itemLabel": "maison de Kybourg", "dhsid": "019520", "namefr": "Maison de Kybourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Kybourg", "namede": "Kyburg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kyburg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Kyburg family", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kyburg_family", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q477858"}}, {"start": 1401, "end": 1407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1416, "end": 1426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1529, "end": 1537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677907", "wikipedia_page_id": 4252961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027047", "dhsid": "027047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677907", "itemLabel": "Avouerie", "dhsid": "027047", "namefr": "Avouerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avouerie", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Advocatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Advocatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q677907"}}, {"start": 1730, "end": 1735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1246194", "wikipedia_page_id": 3390218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1246194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1793, "end": 1811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 1819, "end": 1829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693725", "wikipedia_page_id": 3764410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693725", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007646", "dhsid": "007646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693725", "itemLabel": "Werdenberg", "dhsid": "007646", "namefr": "Werdenberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werdenberg", "namede": "Werdenberg SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werdenberg_SG", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4065550-7", "wikidata_id": "Q693725"}}, {"start": 1859, "end": 1865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1872, "end": 1880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1955, "end": 1963, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2005, "end": 2017, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15124", "wikipedia_page_id": 108559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tyrol du Sud", "confidence_score": 0.9935, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368200", "itemLabel": "Q99368200", "dhsid": "019626", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368200", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/019626/2007-03-13"}