{"search_result_name": "Holz, vom", "language": "fr", "id": "020087", "version": "2010-10-27", "_text": "vom Holz\n\nFamille bourgeoise de Berne, \u00e9teinte avant 1500, dont le nom vom Holz dit von Schwarzenburg renvoie au hameau Zum Holz pr\u00e8s de Schwarzenburg. Enrichis dans le commerce au XIVe\u00a0s., les Schwarzenburg acquirent des droits seigneuriaux \u00e0 la campagne afin de l\u00e9gitimer leur pr\u00e9tention, d\u00e8s le milieu du XIVe\u00a0s., \u00e0 prendre part au gouvernement de la ville. Dans le cadre du conflit opposant bourgeois nobles et non nobles sur la question de la participation au gouvernement, Konrad fut \u00e9lu par l'assembl\u00e9e des bourgeois avoyer \u00e0 la place d'un noble en 1351. En 1364, il fut relev\u00e9 de cette charge, qu'il avait toutefois d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9e plusieurs fois. On lui reprochait - comme d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs nobles - de s'\u00eatre compromis dans des op\u00e9rations de pr\u00eat hasardeuses.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Elites non nobles (1000-1500)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001200."}, {"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Activit\u00e9s pr\u00e9- et proto-industrielles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Economie et professions / Commerce", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}], "title": "vom Holz", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nTina Maurer\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F. de Capitani, Adel, B\u00fcrger und Z\u00fcnfte im Bern des 15. Jahrhunderts, 1982", "author": ["F. de Capitani"], "tpub": ["Adel, B\u00fcrger und Z\u00fcnfte im Bern des 15. Jahrhunderts"]}, {"text": "R. Gerber, Gott ist Burger zu Bern, 2001", "author": ["R. Gerber"], "tpub": ["Gott ist Burger zu Bern"]}, {"text": "R.C. Schwinges, \u00e9d., Berns mutige Zeit, 2003", "author": ["R.C. Schwinges"], "tpub": ["Berns mutige Zeit"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "vom Holz"], ["p", "Famille bourgeoise de Berne, \u00e9teinte avant 1500, dont le nom vom Holz dit von Schwarzenburg renvoie au hameau Zum Holz pr\u00e8s de Schwarzenburg. Enrichis dans le commerce au XIVe\u00a0s., les Schwarzenburg acquirent des droits seigneuriaux \u00e0 la campagne afin de l\u00e9gitimer leur pr\u00e9tention, d\u00e8s le milieu du XIVe\u00a0s., \u00e0 prendre part au gouvernement de la ville. Dans le cadre du conflit opposant bourgeois nobles et non nobles sur la question de la participation au gouvernement, Konrad fut \u00e9lu par l'assembl\u00e9e des bourgeois avoyer \u00e0 la place d'un noble en 1351. En 1364, il fut relev\u00e9 de cette charge, qu'il avait toutefois d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9e plusieurs fois. On lui reprochait - comme d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs nobles - de s'\u00eatre compromis dans des op\u00e9rations de pr\u00eat hasardeuses."]], "text_links": [[], [{"start": 22, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 110, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Konrad", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Konrad", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Konrad", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3039834", "wikipedia_page_id": 212698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3039834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Konrad", "confidence_score": 0, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28776958", "itemLabel": "Q28776958", "dhsid": "020087", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Holtz (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Holtz_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28776958", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020087/2010-10-27"}