{"search_result_name": "Sintz", "language": "fr", "id": "020025", "version": "2010-05-05", "_text": "Sintz\n\nFamille b\u00e2loise des XIIIe-XVe\u00a0s., d'origine inconnue, qui acc\u00e9da au XIVe\u00a0s. \u00e0 la classe sup\u00e9rieure de la ville. Conrad, aussi appel\u00e9 Cuntzman, est mentionn\u00e9 entre 1339 et 1356 comme aubergiste et diplomate. Son fils Burkhart (\u271d\ufe0e1425) \u00e9pousa en secondes noces Belina M\u00fcnch von M\u00fcnchenstein, d'extraction noble. Il \u00e9tait l'un des principaux cr\u00e9anciers de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le. Achtburger (patricien non noble) au Conseil d\u00e8s 1384, en alternance avec son fils Conrad depuis 1409. Celui-ci entra en conflit avec la ville et dut jurer en 1430 de renoncer \u00e0 tout acte de vengeance. Dernier repr\u00e9sentant masculin de la famille, il mourut en 1439.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Elites non nobles (1000-1500)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001200."}], "title": "Sintz", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nStefan Hess\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Merz, Die Burgen des Sisgaus, 3, 1911, g\u00e9n\u00e9al. 15", "author": ["W. Merz"], "tpub": ["Die Burgen des Sisgaus"]}, {"text": "A. Vokner, Die Grabnische mit der Verk\u00fcndigung an Maria in der Peterskirche zu Basel, m\u00e9m. lic. B\u00e2le, 1999", "author": ["A. Vokner"], "tpub": ["Die Grabnische mit der Verk\u00fcndigung an Maria in der Peterskirche zu Basel"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Sintz"], ["p", "Famille b\u00e2loise des XIIIe-XVe\u00a0s., d'origine inconnue, qui acc\u00e9da au XIVe\u00a0s. \u00e0 la classe sup\u00e9rieure de la ville. Conrad, aussi appel\u00e9 Cuntzman, est mentionn\u00e9 entre 1339 et 1356 comme aubergiste et diplomate. Son fils Burkhart (\u271d\ufe0e1425) \u00e9pousa en secondes noces Belina M\u00fcnch von M\u00fcnchenstein, d'extraction noble. Il \u00e9tait l'un des principaux cr\u00e9anciers de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le. Achtburger (patricien non noble) au Conseil d\u00e8s 1384, en alternance avec son fils Conrad depuis 1409. Celui-ci entra en conflit avec la ville et dut jurer en 1430 de renoncer \u00e0 tout acte de vengeance. Dernier repr\u00e9sentant masculin de la famille, il mourut en 1439."]], "text_links": [[], [{"start": 8, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 112, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3342533", "wikipedia_page_id": 395142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3342533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 383, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "patricien", "confidence_score": 0.8105, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364118", "itemLabel": "Q99364118", "dhsid": "020025", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364118", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020025/2010-05-05"}