{"search_result_name": "Bramberg", "language": "fr", "id": "020247", "version": "2002-12-13", "_text": "Bramberg\n\nFamille de conseillers lucernois des XIIIe et XIVe\u00a0s. Johann von B. est cit\u00e9 comme avoyer de 1328 \u00e0 1333. On suppose une parent\u00e9 avec la famille B. qui aux XVe-XVIe\u00a0s. eut plusieurs membres au Petit Conseil et atteignit le sommet de sa puissance avec l'avoyer Jakob (->). D\u00e8s la fin du XIVe\u00a0s., des B. sont marchands d'huile. Hans, dernier repr\u00e9sentant m\u00e2le, fut exclu du Grand Conseil en 1527 pour service mercenaire interdit. Les B. de Lucerne n'ont aucun lien prouv\u00e9 avec la famille B. de Sempach.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Economie et professions / Commerce", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Economie et professions / Alimentation et produits", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}], "title": "Bramberg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus Lischer\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Sources imprim\u00e9es": [{"text": "QW, I/1-2", "tpub": ["QW"]}], "Bibliographie": [{"text": "T. von Liebenau, \u00abDie Schultheissen von Luzern\u00bb, in Gfr., 35, 1880, 53-182", "author": ["T. von Liebenau"], "tpub": ["Die Schultheissen von Luzern", "Gfr."]}, {"text": "J. Kurmann, Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500, 1976", "author": ["J. Kurmann"], "tpub": ["Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Bramberg"], ["p", "Famille de conseillers lucernois des XIIIe et XIVe\u00a0s. Johann von B. est cit\u00e9 comme avoyer de 1328 \u00e0 1333. On suppose une parent\u00e9 avec la famille B. qui aux XVe-XVIe\u00a0s. eut plusieurs membres au Petit Conseil et atteignit le sommet de sa puissance avec l'avoyer Jakob (->). D\u00e8s la fin du XIVe\u00a0s., des B. sont marchands d'huile. Hans, dernier repr\u00e9sentant m\u00e2le, fut exclu du Grand Conseil en 1527 pour service mercenaire interdit. Les B. de Lucerne n'ont aucun lien prouv\u00e9 avec la famille B. de Sempach."]], "text_links": [[], [{"start": 267, "end": 269, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014100/2004-06-07/", "dhsid": "014100", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269332", "itemLabel": "Jakob Bramberg", "dhsid": "014100", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072492369"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269332", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 23, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 54, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 326, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661787", "wikipedia_page_id": 2203480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008607", "dhsid": "008607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "itemLabel": "mercenaires suisses", "dhsid": "008607", "namefr": "Mercenaires suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mercenaires_suisses", "namede": "Reisl\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reisl%C3%A4ufer", "nameit": "Mercenari svizzeri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercenari_svizzeri", "nameen": "Swiss mercenaries", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_mercenaries", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "7739748-4", "wikidata_id": "Q661787"}}, {"start": 438, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364461", "itemLabel": "Q99364461", "dhsid": "020247", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364461", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020247/2002-12-13"}