{"search_result_name": "Falkenstein, von (minist\u00e9riaux)", "language": "fr", "id": "020215", "version": "2004-02-24", "_text": "von Falkensteinminist\u00e9riaux\n\nMinist\u00e9riaux et mar\u00e9chaux de l'abb\u00e9 de Saint-Gall au XIIIe\u00a0s., propri\u00e9taires du ch\u00e2teau fort de F. (auj. comm. de Saint-Gall). Les premiers F., mentionn\u00e9s en 1209, furent Egilolf et son fr\u00e8re Heinrich, attest\u00e9 comme mar\u00e9chal en 1210 et 1212. Konrad (1221-1244) fonda la branche qui prit le nom du ch\u00e2teau fort de Grimmenstein. Avec son fr\u00e8re, le mar\u00e9chal Rudolf von F. (1244-1280), il prit le parti de l'\u00e9v\u00eaque de Constance dans le conflit qui opposa celui-ci \u00e0 l'abb\u00e9 de Saint-Gall pour la possession du ch\u00e2teau fort de Rheineck. Divers \u00e9l\u00e9ments laissent \u00e0 penser que la famille von Mammertshofen, qui occupa la charge de mar\u00e9chal d\u00e8s 1296, \u00e9tait une branche des F. Apr\u00e8s la mort de Heinrich (peut-\u00eatre un petit-fils de Konrad), l'abb\u00e9 de Saint-Gall inf\u00e9oda son ch\u00e2teau et ses biens \u00e0 la famille immigr\u00e9e von Enne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Petite noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Falkenstein minist\u00e9riaux", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Leonhard\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. B\u00fctler, \u00abDie Herren von Falkenstein und Grimmenstein\u00bb, in ASG, N.S., 12, 1914, 137-142", "author": ["P. B\u00fctler"], "tpub": ["Die Herren von Falkenstein und Grimmenstein", "ASG"]}, {"text": "Sablonier, Adel", "author": ["Sablonier"], "tpub": ["Adel"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Falkensteinminist\u00e9riaux"], ["p", "Minist\u00e9riaux et mar\u00e9chaux de l'abb\u00e9 de Saint-Gall au XIIIe\u00a0s., propri\u00e9taires du ch\u00e2teau fort de F. (auj. comm. de Saint-Gall). Les premiers F., mentionn\u00e9s en 1209, furent Egilolf et son fr\u00e8re Heinrich, attest\u00e9 comme mar\u00e9chal en 1210 et 1212. Konrad (1221-1244) fonda la branche qui prit le nom du ch\u00e2teau fort de Grimmenstein. Avec son fr\u00e8re, le mar\u00e9chal Rudolf von F. (1244-1280), il prit le parti de l'\u00e9v\u00eaque de Constance dans le conflit qui opposa celui-ci \u00e0 l'abb\u00e9 de Saint-Gall pour la possession du ch\u00e2teau fort de Rheineck. Divers \u00e9l\u00e9ments laissent \u00e0 penser que la famille von Mammertshofen, qui occupa la charge de mar\u00e9chal d\u00e8s 1296, \u00e9tait une branche des F. Apr\u00e8s la mort de Heinrich (peut-\u00eatre un petit-fils de Konrad), l'abb\u00e9 de Saint-Gall inf\u00e9oda son ch\u00e2teau et ses biens \u00e0 la famille immigr\u00e9e von Enne."]], "text_links": [[], [{"start": 313, "end": 325, "mention": "Grimmenstein", "href": "/fr/articles/011352/2004-05-25/", "dhsid": "011352", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29786890", "itemLabel": "Q29786890", "dhsid": "011352", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Burgruine Grimmenstein (St. Margrethen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgruine_Grimmenstein_(St._Margrethen)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q839954", "instanceofLabel": "site arch\u00e9ologique", "gndid": "1053635605"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29786890", "itemLabel": "Q29786890", "dhsid": "011352", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Burgruine Grimmenstein (St. Margrethen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgruine_Grimmenstein_(St._Margrethen)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17715832", "instanceofLabel": "ruine de ch\u00e2teau", "gndid": "1053635605"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29786890", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 80, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 114, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 297, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 313, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 505, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 521, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.8898, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369093", "itemLabel": "Q99369093", "dhsid": "020215", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369093", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020215/2004-02-24"}