{"search_result_name": "Uerikon, von", "language": "fr", "id": "020325", "version": "2012-05-31", "_text": "von Uerikon\n\nFamille de chevaliers zurichois, attest\u00e9e entre 1229 et 1321, probablement apparent\u00e9e aux R\u00fcmer (armoiries), chevaliers de la ville de Zurich, et peut-\u00eatre aussi par filiation ou par alliance aux Rapperswil, dont ils furent les minist\u00e9riaux. Les U. poss\u00e9daient des alleux et des fiefs de l'abbaye d'Einsiedeln \u00e0 U. et dans les environs. Albrecht figure sur une charte de 1269 dans le ch\u00e2teau fort de Greifenberg en pr\u00e9sence de ses fils Albrecht et Diethelm, du reste de la famille et m\u00eame des domestiques. Diethelm entra en 1295 \u00e0 la commanderie des hospitaliers de Saint-Jean de Bubikon. En 1314, son fr\u00e8re Albrecht, clerc, fut arbitre dans un conflit entre l'abb\u00e9 et l'abbaye d'Einsiedeln. En 1315, le premier Albrecht liquida le reste de ses biens afin de fonder une messe pour son p\u00e8re et ses fils d\u00e9c\u00e9d\u00e9s Beringer, Konrad et Rudolf (probablement mort \u00e0 Morgarten).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Petite noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Uerikon", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Leonhard\nTraduction:\nGabrielle Rivier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Egli, \u00abDas historische St\u00fcndlein der Edlen Uerikon\u00bb, in Ritterhaus-Vereinigung Uerikon-St\u00e4fa, rapport annuel, 1981, 6-25", "author": ["A. Egli"], "tpub": ["Das historische St\u00fcndlein der Edlen Uerikon", "Ritterhaus-Vereinigung Uerikon-St\u00e4fa"]}, {"text": "Wohnen und Leben in den Ueriker Ritterh\u00e4usern, 1993, 13-26", "tpub": ["Wohnen und Leben in den Ueriker Ritterh\u00e4usern"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Uerikon"], ["p", "Famille de chevaliers zurichois, attest\u00e9e entre 1229 et 1321, probablement apparent\u00e9e aux R\u00fcmer (armoiries), chevaliers de la ville de Zurich, et peut-\u00eatre aussi par filiation ou par alliance aux Rapperswil, dont ils furent les minist\u00e9riaux. Les U. poss\u00e9daient des alleux et des fiefs de l'abbaye d'Einsiedeln \u00e0 U. et dans les environs. Albrecht figure sur une charte de 1269 dans le ch\u00e2teau fort de Greifenberg en pr\u00e9sence de ses fils Albrecht et Diethelm, du reste de la famille et m\u00eame des domestiques. Diethelm entra en 1295 \u00e0 la commanderie des hospitaliers de Saint-Jean de Bubikon. En 1314, son fr\u00e8re Albrecht, clerc, fut arbitre dans un conflit entre l'abb\u00e9 et l'abbaye d'Einsiedeln. En 1315, le premier Albrecht liquida le reste de ses biens afin de fonder une messe pour son p\u00e8re et ses fils d\u00e9c\u00e9d\u00e9s Beringer, Konrad et Rudolf (probablement mort \u00e0 Morgarten)."]], "text_links": [[], [{"start": 90, "end": 95, "mention": "R\u00fcmer", "href": "/fr/articles/020310/2010-11-24/", "dhsid": "020310", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364947", "itemLabel": "Q99364947", "dhsid": "020310", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364947", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 90, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 196, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 284449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 228, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3315500", "wikipedia_page_id": 48286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3315500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 3169579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 337, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 400, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434544", "wikipedia_page_id": 324027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 566, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 3169579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 770, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132612", "wikipedia_page_id": 67115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 810, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 830, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 858, "end": 867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 256936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.5246, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367832", "itemLabel": "Q99367832", "dhsid": "020325", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367832", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "U", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020325/2012-05-31"}