{"search_result_name": "B\u00f6lsterli-Amb\u00fchl, Beatrice", "language": "fr", "id": "020335", "version": "2002-11-08", "_text": "Beatrice B\u00f6lsterli-Amb\u00fchl\n\n16.2.1917 \u00e0 Baden, 8.12.1992 \u00e0 Baden, prot., de Baden. Fille de Heinrich Amb\u00fchl. \u200bWalter B\u00f6lsterli, architecte. Dipl\u00f4me commercial, puis activit\u00e9 de m\u00e9nag\u00e8re. B. pr\u00e9sida la centrale f\u00e9minine d'Argovie de 1962 \u00e0 1972. Elle s'engagea en faveur du suffrage f\u00e9minin et pour de nouvelles possibilit\u00e9s de formation et de perfectionnement dans les professions f\u00e9minines. Elle poussa les femmes \u00e0 l'engagement politique et se porta elle-m\u00eame candidate en 1971, toutefois sans succ\u00e8s, lors des premi\u00e8res \u00e9lections au Conseil national apr\u00e8s l'introduction du suffrage f\u00e9minin. Elle travailla b\u00e9n\u00e9volement dans de nombreuses organisations politiques, culturelles et d'utilit\u00e9 publique (groupe des femmes radicales de Baden, Galerie Trudelhaus, Fonds pour les concerts de Baden).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Beatrice B\u00f6lsterli-Amb\u00fchl", "given_name": "Beatrice", "family_name": "B\u00f6lsterli-Amb\u00fchl", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndreas Steigmeier\nTraduction:\nAnne Berlincourt"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Badener Neujahrsbl\u00e4tter, 69, 1994, 117-118", "tpub": ["Badener Neujahrsbl\u00e4tter"]}]}, "metagrid_id": "20335", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050108701"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308194643"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Beatrice Amb\u00fchl (nom de naissance)\nBeatrice B\u00f6lsterli (nom de mariage)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 16.2.1917\n   \u271d\ufe0e 8.12.1992\n1917-02-161992-12-08", "birth_date": "1917-02-16", "death_date": "1992-12-08"}], "birth_date": "1917-02-16", "death_date": "1992-12-08", "text_blocks": [["h1", "Beatrice B\u00f6lsterli-Amb\u00fchl"], ["p", "16.2.1917 \u00e0 Baden, 8.12.1992 \u00e0 Baden, prot., de Baden. Fille de Heinrich Amb\u00fchl. \u200bWalter B\u00f6lsterli, architecte. Dipl\u00f4me commercial, puis activit\u00e9 de m\u00e9nag\u00e8re. B. pr\u00e9sida la centrale f\u00e9minine d'Argovie de 1962 \u00e0 1972. Elle s'engagea en faveur du suffrage f\u00e9minin et pour de nouvelles possibilit\u00e9s de formation et de perfectionnement dans les professions f\u00e9minines. Elle poussa les femmes \u00e0 l'engagement politique et se porta elle-m\u00eame candidate en 1971, toutefois sans succ\u00e8s, lors des premi\u00e8res \u00e9lections au Conseil national apr\u00e8s l'introduction du suffrage f\u00e9minin. Elle travailla b\u00e9n\u00e9volement dans de nombreuses organisations politiques, culturelles et d'utilit\u00e9 publique (groupe des femmes radicales de Baden, Galerie Trudelhaus, Fonds pour les concerts de Baden)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 64, "end": 79, "mention": "Heinrich Amb\u00fchl", "href": "/fr/articles/029564/2001-07-17/", "dhsid": "029564", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344702", "itemLabel": "Heinrich Amb\u00fchl", "dhsid": "029564", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1080251359"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344702", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 245, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 549, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 706, "end": 711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 733, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 760, "end": 765, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94750792", "itemLabel": "Q94750792", "dhsid": "020335", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050108701"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94750792", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020335/2002-11-08"}