{"search_result_name": "Werdegg, von", "language": "fr", "id": "020418", "version": "2012-04-23", "_text": "von Werdegg\n\nChevaliers zurichois des XIIIe-XIVe\u00a0s., portant le nom du ch\u00e2teau de W., pr\u00e8s de Hittnau, o\u00f9 se trouvait aussi l'essentiel de leurs biens. Les premiers W. connus, Heinrich et R\u00fcdiger, apparaissent en 1229 en tant que t\u00e9moins de Rudolf von Rapperswil. Au milieu du XIIIe\u00a0s., les W. \u00e9taient minist\u00e9riaux de l'abbaye de Saint-Gall; ce lien fut rompu sous R\u00fcdiger (cit\u00e9 de 1276 \u00e0 1313), dernier descendant masculin de la famille. Mari\u00e9 \u00e0 Anna Biber, qui appartenait \u00e0 la noblesse de la ville de Zurich, il fut l'un des rares nobles campagnards \u00e0 acc\u00e9der au Conseil de la ville (1306). Par le mariage de sa fille Katharina avec Beringer von Landenberg, son h\u00e9ritage passa \u00e0 R\u00fcdiger, fils de ceux-ci, lequel se fit appeler aussi bien Landenberg que W. d\u00e8s 1322.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Petite noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Werdegg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Leonhard\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Kl\u00e4ui, \u00abNeues zur \u00e4ltesten Genealogie und Geschichte der Herren von Landenberg\u00bb, in ZTb 1959, 1958, 24-61", "author": ["H. Kl\u00e4ui"], "tpub": ["Neues zur \u00e4ltesten Genealogie und Geschichte der Herren von Landenberg", "ZTb 1959"]}, {"text": "Sablonier, Adel", "author": ["Sablonier"], "tpub": ["Adel"]}, {"text": "P. Niederh\u00e4user, \u00abAdel und Adelsherrschaft: Die Burgherren von Werdegg\u00bb, in Hittnau, \u00e9d. M. Leonhard et al., 2005, 15-30", "author": ["P. Niederh\u00e4user"], "tpub": ["Adel und Adelsherrschaft: Die Burgherren von Werdegg", "Hittnau"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Werdegg"], ["p", "Chevaliers zurichois des XIIIe-XIVe\u00a0s., portant le nom du ch\u00e2teau de W., pr\u00e8s de Hittnau, o\u00f9 se trouvait aussi l'essentiel de leurs biens. Les premiers W. connus, Heinrich et R\u00fcdiger, apparaissent en 1229 en tant que t\u00e9moins de Rudolf von Rapperswil. Au milieu du XIIIe\u00a0s., les W. \u00e9taient minist\u00e9riaux de l'abbaye de Saint-Gall; ce lien fut rompu sous R\u00fcdiger (cit\u00e9 de 1276 \u00e0 1313), dernier descendant masculin de la famille. Mari\u00e9 \u00e0 Anna Biber, qui appartenait \u00e0 la noblesse de la ville de Zurich, il fut l'un des rares nobles campagnards \u00e0 acc\u00e9der au Conseil de la ville (1306). Par le mariage de sa fille Katharina avec Beringer von Landenberg, son h\u00e9ritage passa \u00e0 R\u00fcdiger, fils de ceux-ci, lequel se fit appeler aussi bien Landenberg que W. d\u00e8s 1322."]], "text_links": [[], [{"start": 81, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65841", "wikipedia_page_id": 262815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000118", "dhsid": "000118", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65841", "itemLabel": "Hittnau", "dhsid": "000118", "namefr": "Hittnau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "namede": "Hittnau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "nameit": "Hittnau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "nameen": "Hittnau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4668904-7", "wikidata_id": "Q65841"}}, {"start": 163, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 426, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 542, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30754992", "wikipedia_page_id": 10918777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30754992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 608, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 623, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 661, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369424", "wikipedia_page_id": 166397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdegg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369492", "itemLabel": "von Werdegg", "dhsid": "020418", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369492", "itemLabel": "von Werdegg", "dhsid": "020418", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1517820", "instanceofLabel": "lign\u00e9e", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369492", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020418/2012-04-23"}