{"search_result_name": "Diethelm, Caspar", "language": "fr", "id": "020563", "version": "2012-11-13", "_text": "Caspar Diethelm\n\n31.3.1926 \u00e0 Lucerne, 1.1.1997 \u00e0 Lucerne, de Galgenen. Fils d'August Caspar Friedrich, pr\u00e9sident de commune \u00e0 Sarnen et d\u00e9put\u00e9. 1960 Brigitte Margareta Ullrich, fille de Johann, de Galgenen. Etudes au conservatoire et \u00e0 l'\u00e9cole de musique sacr\u00e9e de Lucerne, le\u00e7ons priv\u00e9es de composition et de direction d'orchestre. D. commen\u00e7a \u00e0 composer en 1946, prit des cours chez Paul Hindemith et Arthur Honegger, participa aux cours d'\u00e9t\u00e9 de Darmstadt, avec Luigi Nono. D\u00e8s 1950, il se tourna vers le dod\u00e9caphonisme et la technique s\u00e9rielle, mais sans se rallier \u00e0 une \u00e9cole et en visant un langage musical aussi simple que possible. De 1963 \u00e0 1993, il enseigna l'histoire de la musique, la musique de chambre et les branches th\u00e9oriques au conservatoire de Lucerne. Son \u0153uvre comprend plus de 340 compositions. D. fut en outre conservateur du registre foncier \u00e0 Sarnen et Sachseln (1946-1979), membre de la Constituante (1964-1966) et d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil d'Obwald (1966-1980, pr\u00e9sident en 1972-1973), membre de la commission culturelle de Lucerne (1980-1989). Prix artistique du Canton d'Obwald (1969) et de la Ville de Lucerne (1985).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Cin\u00e9ma, musique, danse, th\u00e9\u00e2tre / Musique classique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134600.134900."}], "title": "Caspar Diethelm", "given_name": "Caspar", "family_name": "Diethelm", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Pusk\u00e1s\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Amadeus Musikverlag, Winterthour"}], "Bibliographie": [{"text": "DMS, 94-95", "tpub": ["DMS"]}, {"text": "Compositeurs suisses de notre temps, 1983, 193", "tpub": ["Compositeurs suisses de notre temps"]}, {"text": "Caspar Diethelm zum 70. Geburtstag, 1996 (avec liste des \u0153uvres et discographie)", "tpub": ["Caspar Diethelm zum 70. Geburtstag"]}, {"text": "TA, 8.1.1997", "tpub": ["TA"]}, {"text": "Die Musik in Geschichte und Gegenwart, Personenteil, 5, 22001, 1009-1011", "tpub": ["Die Musik in Geschichte und Gegenwart, Personenteil"]}]}, "metagrid_id": "20563", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119161788"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/29953577"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 31.3.1926\n   \u271d\ufe0e 1.1.1997\n1926-03-311997-01-01", "birth_date": "1926-03-31", "death_date": "1997-01-01"}], "birth_date": "1926-03-31", "death_date": "1997-01-01", "text_blocks": [["h1", "Caspar Diethelm"], ["p", "31.3.1926 \u00e0 Lucerne, 1.1.1997 \u00e0 Lucerne, de Galgenen. Fils d'August Caspar Friedrich, pr\u00e9sident de commune \u00e0 Sarnen et d\u00e9put\u00e9. 1960 Brigitte Margareta Ullrich, fille de Johann, de Galgenen. Etudes au conservatoire et \u00e0 l'\u00e9cole de musique sacr\u00e9e de Lucerne, le\u00e7ons priv\u00e9es de composition et de direction d'orchestre. D. commen\u00e7a \u00e0 composer en 1946, prit des cours chez Paul Hindemith et Arthur Honegger, participa aux cours d'\u00e9t\u00e9 de Darmstadt, avec Luigi Nono. D\u00e8s 1950, il se tourna vers le dod\u00e9caphonisme et la technique s\u00e9rielle, mais sans se rallier \u00e0 une \u00e9cole et en visant un langage musical aussi simple que possible. De 1963 \u00e0 1993, il enseigna l'histoire de la musique, la musique de chambre et les branches th\u00e9oriques au conservatoire de Lucerne. Son \u0153uvre comprend plus de 340 compositions. D. fut en outre conservateur du registre foncier \u00e0 Sarnen et Sachseln (1946-1979), membre de la Constituante (1964-1966) et d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil d'Obwald (1966-1980, pr\u00e9sident en 1972-1973), membre de la commission culturelle de Lucerne (1980-1989). Prix artistique du Canton d'Obwald (1969) et de la Ville de Lucerne (1985)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1047857", "wikipedia_page_id": 8962317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020563", "dhsid": "020563", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "itemLabel": "Caspar Diethelm", "dhsid": "020563", "namefr": "Caspar Diethelm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "namede": "Caspar Diethelm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Caspar Diethelm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119161788", "wikidata_id": "Q1047857"}}], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 44, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66580", "wikipedia_page_id": 537893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000717", "dhsid": "000717", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66580", "itemLabel": "Galgenen", "dhsid": "000717", "namefr": "Galgenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "namede": "Galgenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "nameit": "Galgenen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "nameen": "Galgenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7529797-8", "wikidata_id": "Q66580"}}, {"start": 86, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 43072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 132, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66580", "wikipedia_page_id": 537893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000717", "dhsid": "000717", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66580", "itemLabel": "Galgenen", "dhsid": "000717", "namefr": "Galgenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "namede": "Galgenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "nameit": "Galgenen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "nameen": "Galgenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Galgenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7529797-8", "wikidata_id": "Q66580"}}, {"start": 221, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021290", "wikipedia_page_id": 758421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010410", "dhsid": "010410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "itemLabel": "\u00e9cole de musique", "dhsid": "010410", "namefr": "\u00c9cole de musique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_musique", "namede": "Musikschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Musikschule", "nameit": "Scuola di musica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_di_musica", "nameen": "Music school", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Music_school", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4170834-9", "wikidata_id": "Q1021290"}}, {"start": 248, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 293, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6989196", "wikipedia_page_id": 10263483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6989196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1047857", "wikipedia_page_id": 8962317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020563", "dhsid": "020563", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "itemLabel": "Caspar Diethelm", "dhsid": "020563", "namefr": "Caspar Diethelm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "namede": "Caspar Diethelm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Caspar Diethelm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119161788", "wikidata_id": "Q1047857"}}, {"start": 368, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57244", "wikipedia_page_id": 5847585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026964", "dhsid": "026964", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57244", "itemLabel": "Paul Hindemith", "dhsid": "026964", "namefr": "Paul Hindemith", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Hindemith", "namede": "Paul Hindemith", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Hindemith", "nameit": "Paul Hindemith", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Paul_Hindemith", "nameen": "Paul Hindemith", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Hindemith", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118551256", "wikidata_id": "Q57244"}}, {"start": 386, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123164", "wikipedia_page_id": 307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123164", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009493", "dhsid": "009493", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123164", "itemLabel": "Arthur Honegger", "dhsid": "009493", "namefr": "Arthur Honegger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arthur_Honegger", "namede": "Arthur Honegger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arthur_Honegger", "nameit": "Arthur Honegger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arthur_Honegger", "nameen": "Arthur Honegger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arthur_Honegger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118706888", "wikidata_id": "Q123164"}}, {"start": 417, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694704", "wikipedia_page_id": 1196356, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694704", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160451", "wikipedia_page_id": 52976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q221686", "wikipedia_page_id": 152482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q221686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 512, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q221686", "wikipedia_page_id": 152482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q221686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846047", "wikipedia_page_id": 365213, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846047", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 681, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189201", "wikipedia_page_id": 44670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189201", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 747, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 801, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1047857", "wikipedia_page_id": 8962317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020563", "dhsid": "020563", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "itemLabel": "Caspar Diethelm", "dhsid": "020563", "namefr": "Caspar Diethelm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "namede": "Caspar Diethelm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Caspar Diethelm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119161788", "wikidata_id": "Q1047857"}}, {"start": 833, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672598", "wikipedia_page_id": 3150531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 852, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 862, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 203249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 943, "end": 956, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 959, "end": 965, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 1041, "end": 1048, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1081, "end": 1096, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 1122, "end": 1129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7772, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "itemLabel": "Caspar Diethelm", "dhsid": "020563", "namefr": "Caspar Diethelm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "namede": "Caspar Diethelm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Caspar Diethelm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Caspar_Diethelm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119161788"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047857", "wikipedia_page_title": "Caspar Diethelm", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020563/2012-11-13"}