{"search_result_name": "Jakob (AR)", "language": "fr", "id": "020669", "version": "2007-02-08", "_text": "JakobA R\n\nFamille de Trogen, qui donna notamment des sautiers cantonaux et des entrepreneurs du textile. Jost, arriv\u00e9 de Schwytz en 1498, et son fils Paul, tr\u00e9sorier du pays, dominaient au XVIe\u00a0s. le commerce des toiles dans le village d'Appenzell. De confession protestante, Paul \u00e9migra \u00e0 Gais en 1588. Pendant quatre g\u00e9n\u00e9rations et 106 ans au total, cinq de ses descendants directs occup\u00e8rent la fonction de sautier d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, entre 1613 et 1754. Au XIXe\u00a0s., la famille compta deux vice-landamans des Rhodes-Ext\u00e9rieures, dont un, Johannes (->), fut aussi conseiller aux Etats. Elle se consacra de nouveau au textile et plusieurs de ses membres eurent des maisons de commerce renomm\u00e9es \u00e0 Saint-Gall, tel Johannes (->), \u00e0 Paris et \u00e0 Mexico. Certains acquirent la bourgeoisie de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Elites (d\u00e8s 1800) / Entreprises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Economie et professions / Commerce", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Economie et professions / Industrie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003400."}, {"tag": "Economie et professions / Textiles, v\u00eatements, cuir", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}], "title": "Jakob AR", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "V.E. Zellweger, Familienchronik Jakob von Trogen, s.d. (StAAR, informations en partie erron\u00e9es)", "author": ["V.E. Zellweger"], "tpub": ["Familienchronik Jakob von Trogen"]}, {"text": "M. Kunz, \u00abZugang zu den \u00c4mtern ? - Eine Frage der Verwandtschaft!\u00bb, in AJB, 125, 1997, 21-50", "author": ["M. Kunz"], "tpub": ["Zugang zu den \u00c4mtern ? - Eine Frage der Verwandtschaft!", "AJB"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "JakobA R"], ["p", "Famille de Trogen, qui donna notamment des sautiers cantonaux et des entrepreneurs du textile. Jost, arriv\u00e9 de Schwytz en 1498, et son fils Paul, tr\u00e9sorier du pays, dominaient au XVIe\u00a0s. le commerce des toiles dans le village d'Appenzell. De confession protestante, Paul \u00e9migra \u00e0 Gais en 1588. Pendant quatre g\u00e9n\u00e9rations et 106 ans au total, cinq de ses descendants directs occup\u00e8rent la fonction de sautier d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, entre 1613 et 1754. Au XIXe\u00a0s., la famille compta deux vice-landamans des Rhodes-Ext\u00e9rieures, dont un, Johannes (->), fut aussi conseiller aux Etats. Elle se consacra de nouveau au textile et plusieurs de ses membres eurent des maisons de commerce renomm\u00e9es \u00e0 Saint-Gall, tel Johannes (->), \u00e0 Paris et \u00e0 Mexico. Certains acquirent la bourgeoisie de Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 553, "end": 555, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004151/2005-04-21/", "dhsid": "004151", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q101541551", "itemLabel": "Johannes Jakob", "dhsid": "004151", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johannes Jakob (Politiker, 1804)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Jakob_(Politiker,_1804)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059755696"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101541551", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 726, "end": 728, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029646/2008-01-28/", "dhsid": "029646", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 111, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 218, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 868253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 280, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67171", "wikipedia_page_id": 181529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001301", "dhsid": "001301", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67171", "itemLabel": "Gais", "dhsid": "001301", "namefr": "Gais (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gais_(Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures)", "namede": "Gais AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gais_AR", "nameit": "Gais (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gais_(Svizzera)", "nameen": "Gais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202771-8", "wikidata_id": "Q67171"}}, {"start": 410, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 514, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43048", "wikipedia_page_id": 40941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 700, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 733, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 744, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1489", "wikipedia_page_id": 1362179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 789, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368245", "itemLabel": "Q99368245", "dhsid": "020669", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob (Familie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_(Familie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368245", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020669/2007-02-08"}