{"search_result_name": "Sembrancher, de", "language": "fr", "id": "020638", "version": "2012-12-18", "_text": "de Sembrancher\n\nFamille attest\u00e9e depuis le d\u00e9but du XIIIe\u00a0s., qui tire son nom de la localit\u00e9 de S., au service des comtes de Savoie. Le premier repr\u00e9sentant connu est Ulrich, ch\u00e2telain de Chillon (1204 et 1224), qui fut t\u00e9moin lors du trait\u00e9 conclu entre le comte Thomas\u00a0Ier de Savoie et l'abbaye de Saint-Maurice au sujet du val de Bagnes (1219), ainsi que lors de l'acquisition des droits sur Saillon par le comte (1222), gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9change avec les Pontverre. Ses liens de parent\u00e9 avec Nicolas (cit\u00e9 en 1217), Jaquinus (cit\u00e9 en 1255/1260) et Jean, clerc (cit\u00e9 en 1267), restent confus. Les de la Tour de S., mentionn\u00e9s d\u00e8s la fin du XIIIe\u00a0s., sont peut-\u00eatre issus des S. Les Jaquin, \u00e9galement attest\u00e9s \u00e0 Orsi\u00e8res (1313-1589), qui essaim\u00e8rent jusqu'\u00e0 Lo\u00e8che et Salquenen, remontent probablement \u00e0 Jaquinus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Petite noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "de Sembrancher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGregor Zenh\u00e4usern\nTraduction:\nGabrielle Rivier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Armorial valaisan, 1946, 224", "tpub": ["Armorial valaisan"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "de Sembrancher"], ["p", "Famille attest\u00e9e depuis le d\u00e9but du XIIIe\u00a0s., qui tire son nom de la localit\u00e9 de S., au service des comtes de Savoie. Le premier repr\u00e9sentant connu est Ulrich, ch\u00e2telain de Chillon (1204 et 1224), qui fut t\u00e9moin lors du trait\u00e9 conclu entre le comte Thomas\u00a0Ier de Savoie et l'abbaye de Saint-Maurice au sujet du val de Bagnes (1219), ainsi que lors de l'acquisition des droits sur Saillon par le comte (1222), gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9change avec les Pontverre. Ses liens de parent\u00e9 avec Nicolas (cit\u00e9 en 1217), Jaquinus (cit\u00e9 en 1255/1260) et Jean, clerc (cit\u00e9 en 1267), restent confus. Les de la Tour de S., mentionn\u00e9s d\u00e8s la fin du XIIIe\u00a0s., sont peut-\u00eatre issus des S. Les Jaquin, \u00e9galement attest\u00e9s \u00e0 Orsi\u00e8res (1313-1589), qui essaim\u00e8rent jusqu'\u00e0 Lo\u00e8che et Salquenen, remontent probablement \u00e0 Jaquinus."]], "text_links": [[{"start": 3, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70101", "wikipedia_page_id": 206350, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70101", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002679", "dhsid": "002679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70101", "itemLabel": "Sembrancher", "dhsid": "002679", "namefr": "Sembrancher", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sembrancher", "namede": "Sembrancher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sembrancher", "nameit": "Sembrancher", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sembrancher", "nameen": "Sembrancher", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sembrancher", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7711167-9", "wikidata_id": "Q70101"}}], [{"start": 81, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372647", "wikipedia_page_id": 246691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007591", "dhsid": "007591", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "itemLabel": "ch\u00e2teau de Chillon", "dhsid": "007591", "namefr": "Ch\u00e2teau de Chillon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chillon", "namede": "Schloss Chillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Chillon", "nameit": "Castello di Chillon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello_di_Chillon", "nameen": "Chillon Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chillon_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": "4085252-0", "wikidata_id": "Q372647"}}, {"start": 249, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q548051", "wikipedia_page_id": 392789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q548051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017864", "dhsid": "017864", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q548051", "itemLabel": "Thomas Ier de Savoie", "dhsid": "017864", "namefr": "Thomas Ier de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thomas_Ier_de_Savoie", "namede": "Thomas I. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_I._(Savoyen)", "nameit": "Tommaso I di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tommaso_I_di_Savoia", "nameen": "Thomas, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137465963", "wikidata_id": "Q548051"}}, {"start": 275, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 98062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 311, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686495", "wikipedia_page_id": 2117267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002675", "dhsid": "002675", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686495", "itemLabel": "Val de Bagnes", "dhsid": "002675", "namefr": "Val de Bagnes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_de_Bagnes", "namede": "Val de Bagnes", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val_de_Bagnes", "nameit": "Valle di Bagnes", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valle_di_Bagnes", "nameen": "Val de Bagnes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val_de_Bagnes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4107510-9", "wikidata_id": "Q686495"}}, {"start": 380, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70710", "wikipedia_page_id": 3912791, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002735", "dhsid": "002735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70710", "itemLabel": "Saillon", "dhsid": "002735", "namefr": "Saillon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saillon", "namede": "Saillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saillon", "nameit": "Saillon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saillon", "nameen": "Saillon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saillon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538287-6", "wikidata_id": "Q70710"}}, {"start": 474, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 584, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 692, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70206", "wikipedia_page_id": 68701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002678", "dhsid": "002678", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70206", "itemLabel": "Orsi\u00e8res", "dhsid": "002678", "namefr": "Orsi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Orsi%C3%A8res", "namede": "Orsi\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Orsi%C3%A8res", "nameit": "Orsi\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orsi%C3%A8res", "nameen": "Orsi\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Orsi%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4243216-9", "wikidata_id": "Q70206"}}, {"start": 738, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69590", "wikipedia_page_id": 200908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002720", "dhsid": "002720", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69590", "itemLabel": "Lo\u00e8che", "dhsid": "002720", "namefr": "Lo\u00e8che", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lo%C3%A8che", "namede": "Leuk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leuk", "nameit": "Leuk", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leuk", "nameen": "Leuk", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leuk", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4393124-8", "wikidata_id": "Q69590"}}, {"start": 748, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70317", "wikipedia_page_id": 212633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Salquenen", "confidence_score": 0.8669, "domains": ["Agriculture", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002723", "dhsid": "002723", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70317", "itemLabel": "Salquenen", "dhsid": "002723", "namefr": "Salquenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Salquenen", "namede": "Salgesch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Salgesch", "nameit": "Salgesch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Salgesch", "nameen": "Salgesch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Salgesch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764895-8", "wikidata_id": "Q70317"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368866", "itemLabel": "Q99368866", "dhsid": "020638", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368866", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020638/2012-12-18"}