{"search_result_name": "Seiler (BL)", "language": "fr", "id": "021012", "version": "2012-12-18", "_text": "SeilerB L\n\nFamille bourgeoise de Liestal, mentionn\u00e9e pour la premi\u00e8re fois au XVe\u00a0s., plus tard aussi bourgeoise de Frenkendorf, Oberwil (BL), Muttenz et Pratteln. La famille compta surtout des artisans. Martin fut ma\u00e7on au XVe\u00a0s., d'o\u00f9 le surnom de Murer que les S. port\u00e8rent durant plusieurs d\u00e9cennies. Samuel (1680-1722) est l'anc\u00eatre d'une dynastie de boulangers qui dura six g\u00e9n\u00e9rations, avant de s'\u00e9teindre en 1896. Aux XVe et XVIe\u00a0s., plusieurs membres de la famille furent avoyers de Liestal: Martin en 1477, Jakob\u00a0Ier en 1551, Jakob\u00a0II en 1573 et Adam en 1588. Johann Jakob et Johann si\u00e9g\u00e8rent au Grand Conseil de B\u00e2le entre 1811 et 1817. Leonhard, originaire de Liestal, grand-p\u00e8re d'Emil (->), acquit la bourgeoisie de B\u00e2le en 1828. Gustav Adolf (->) est connu pour ses recherches sur le dialecte. Son fils Gustav Adolf (->) fut re\u00e7u bourgeois d'honneur de Liestal en 1936 pour ses m\u00e9rites politiques.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Elites locales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000700."}, {"tag": "Economie et professions / Artisanat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Economie et professions / Alimentation et produits", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}], "title": "Seiler BL", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Wirth\nTraduction:\nAnnelise Rigo"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Seiler-Rosenmund, Stammbaum der B\u00fcrgergeschlechter von Liestal, 1, 1908, 111-119", "author": ["A. Seiler-Rosenmund"], "tpub": ["Stammbaum der B\u00fcrgergeschlechter von Liestal"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "SeilerB L"], ["p", "Famille bourgeoise de Liestal, mentionn\u00e9e pour la premi\u00e8re fois au XVe\u00a0s., plus tard aussi bourgeoise de Frenkendorf, Oberwil (BL), Muttenz et Pratteln. La famille compta surtout des artisans. Martin fut ma\u00e7on au XVe\u00a0s., d'o\u00f9 le surnom de Murer que les S. port\u00e8rent durant plusieurs d\u00e9cennies. Samuel (1680-1722) est l'anc\u00eatre d'une dynastie de boulangers qui dura six g\u00e9n\u00e9rations, avant de s'\u00e9teindre en 1896. Aux XVe et XVIe\u00a0s., plusieurs membres de la famille furent avoyers de Liestal: Martin en 1477, Jakob\u00a0Ier en 1551, Jakob\u00a0II en 1573 et Adam en 1588. Johann Jakob et Johann si\u00e9g\u00e8rent au Grand Conseil de B\u00e2le entre 1811 et 1817. Leonhard, originaire de Liestal, grand-p\u00e8re d'Emil (->), acquit la bourgeoisie de B\u00e2le en 1828. Gustav Adolf (->) est connu pour ses recherches sur le dialecte. Son fils Gustav Adolf (->) fut re\u00e7u bourgeois d'honneur de Liestal en 1936 pour ses m\u00e9rites politiques."]], "text_links": [[], [{"start": 689, "end": 691, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029872/2011-04-11/", "dhsid": "029872", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 747, "end": 749, "mention": "->", "href": "/fr/articles/011682/2015-12-08/", "dhsid": "011682", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2161952", "itemLabel": "Gustav Adolf Seiler", "dhsid": "011682", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gustav Adolf Seiler (Philologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gustav_Adolf_Seiler_(Philologe)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121410021"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2161952", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 821, "end": 823, "mention": "->", "href": "/fr/articles/003840/2011-03-14/", "dhsid": "003840", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2708870", "itemLabel": "Gustav Adolf Seiler", "dhsid": "003840", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gustav Adolf Seiler (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gustav_Adolf_Seiler_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047139200"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2708870", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 22, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 105, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66593", "wikipedia_page_id": 1069539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001206", "dhsid": "001206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66593", "itemLabel": "Frenkendorf", "dhsid": "001206", "namefr": "Frenkendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "namede": "Frenkendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameit": "Frenkendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "nameen": "Frenkendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frenkendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4249844-2", "wikidata_id": "Q66593"}}, {"start": 118, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69724", "wikipedia_page_id": 1005544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001198", "dhsid": "001198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69724", "itemLabel": "Oberwil", "dhsid": "001198", "namefr": "Oberwil (B\u00e2le-Campagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberwil_(B%C3%A2le-Campagne)", "namede": "Oberwil BL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberwil_BL", "nameit": "Oberwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberwil", "nameen": "Oberwil, Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberwil,_Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4193658-9", "wikidata_id": "Q69724"}}, {"start": 132, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66191", "wikipedia_page_id": 565104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001197", "dhsid": "001197", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66191", "itemLabel": "Muttenz", "dhsid": "001197", "namefr": "Muttenz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Muttenz", "namede": "Muttenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Muttenz", "nameit": "Muttenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Muttenz", "nameen": "Muttenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Muttenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4256381-1", "wikidata_id": "Q66191"}}, {"start": 143, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64679", "wikipedia_page_id": 182532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001213", "dhsid": "001213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "itemLabel": "Pratteln", "dhsid": "001213", "namefr": "Pratteln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "namede": "Pratteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameit": "Pratteln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameen": "Pratteln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4237732-8", "wikidata_id": "Q64679"}}, {"start": 193, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 481, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 490, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q539427", "wikipedia_page_id": 1624289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q539427", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 814985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 661, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 719, "end": 723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 733, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 798, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 857, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 66572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.8528, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7459109", "itemLabel": "Q7459109", "dhsid": "021012", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Seyler (Patrizierfamilie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seyler_(Patrizierfamilie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Seyler family", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seyler_family", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7459109", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021012/2012-12-18"}