{"search_result_name": "R\u00fcdli, Klaus von", "language": "fr", "id": "021199", "version": "2010-11-18", "_text": "Klaus von R\u00fcdli\n\nMentionn\u00e9 le 20.5.1427, probablement le 25.5.1454, de Sarnen (du village, plus tard du Freiteil). Fils de Klaus (->). \u200bVerena von Einwil, sans doute la s\u0153ur de Niklaus von Einwil. Landamman d'Obwald en charge en 1431, 1438 (?), 1445, 1448, 1451 et 1453, R. si\u00e9gea rarement \u00e0 la Di\u00e8te, mais, entre 1438 et 1451, fut arbitre et m\u00e9diateur dans divers conflits conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s importants. Son testament est important pour l'histoire du droit et de la culture. R. fonda la chapellenie de Kirchhofen (comm. Sarnen).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Fondations et donations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Klaus von R\u00fcdli", "given_name": "Klaus von", "family_name": "R\u00fcdli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nNiklaus von Fl\u00fce\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. Durrer, \u00abDas Testament des Obwaldner Landammanns Niklaus von R\u00fcdli, des j\u00fcngeren, vom Jahre 1442\u00bb, in Gfr., 85, 1930, 196-234", "author": ["R. Durrer"], "tpub": ["Das Testament des Obwaldner Landammanns Niklaus von R\u00fcdli, des j\u00fcngeren, vom Jahre 1442", "Gfr."]}, {"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 90-91", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}]}, "metagrid_id": "21199", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "R\u00fcdli", "link": ["/articles/022357/2010-11-18/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 20.5.1427\n   \u271d\ufe0e probablement le 25.5.1454", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Klaus von R\u00fcdli"], ["p", "Mentionn\u00e9 le 20.5.1427, probablement le 25.5.1454, de Sarnen (du village, plus tard du Freiteil). Fils de Klaus (->). \u200bVerena von Einwil, sans doute la s\u0153ur de Niklaus von Einwil. Landamman d'Obwald en charge en 1431, 1438 (?), 1445, 1448, 1451 et 1453, R. si\u00e9gea rarement \u00e0 la Di\u00e8te, mais, entre 1438 et 1451, fut arbitre et m\u00e9diateur dans divers conflits conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s importants. Son testament est important pour l'histoire du droit et de la culture. R. fonda la chapellenie de Kirchhofen (comm. Sarnen)."]], "text_links": [[], [{"start": 113, "end": 115, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021198/2010-05-19/", "dhsid": "021198", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 160, "end": 178, "mention": "Niklaus von Einwil", "href": "/fr/articles/021144/2004-08-30/", "dhsid": "021144", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363322", "itemLabel": "Niklaus von Einwil", "dhsid": "021144", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363322", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 54, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 87, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680004", "wikipedia_page_id": 94552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008430", "dhsid": "008430", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "itemLabel": "histoire du droit", "dhsid": "008430", "namefr": "Histoire du droit", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_du_droit", "namede": "Rechtsgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsgeschichte", "nameit": "Storia del diritto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_del_diritto", "nameen": "Legal history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Legal_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4121564-3", "wikidata_id": "Q680004"}}, {"start": 451, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7883906", "wikipedia_page_id": 5935259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7883906", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.779, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021199/2010-11-18"}