{"search_result_name": "Deschwanden, Johann von", "language": "fr", "id": "021142", "version": "2004-03-24", "_text": "Johann von Deschwanden\n\n16.1.1700 \u00e0 Kerns, cath., de Kerns. Membre du tribunal obwaldien des Quinze et conseiller d\u00e8s 1661, souvent d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1663, 1676-1687). Major en 1661, enseigne du pays en 1672, vice-landamman en 1676, landamman d'Obwald tous les quatre ans de 1679 \u00e0 1691. Banneret d'Obwald et Nidwald d\u00e8s 1684. D. perdit la raison vers 1694.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}], "title": "Johann von Deschwanden", "given_name": "Johann von", "family_name": "Deschwanden", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRoland Sigrist\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 146-147", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}]}, "metagrid_id": "21142", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Deschwanden, von", "link": ["/articles/022344/2010-11-25/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1661\n   \u271d\ufe0e 16.1.1700\n1700-01-16", "death_date": "1700-01-16"}], "death_date": "1700-01-16", "text_blocks": [["h1", "Johann von Deschwanden"], ["p", "16.1.1700 \u00e0 Kerns, cath., de Kerns. Membre du tribunal obwaldien des Quinze et conseiller d\u00e8s 1661, souvent d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1663, 1676-1687). Major en 1661, enseigne du pays en 1672, vice-landamman en 1676, landamman d'Obwald tous les quatre ans de 1679 \u00e0 1691. Banneret d'Obwald et Nidwald d\u00e8s 1684. D. perdit la raison vers 1694."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67159", "wikipedia_page_id": 203469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000743", "dhsid": "000743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "itemLabel": "Kerns", "dhsid": "000743", "namefr": "Kerns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kerns", "namede": "Kerns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameit": "Kerns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameen": "Kerns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420809-1", "wikidata_id": "Q67159"}}, {"start": 29, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67159", "wikipedia_page_id": 203469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000743", "dhsid": "000743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "itemLabel": "Kerns", "dhsid": "000743", "namefr": "Kerns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kerns", "namede": "Kerns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameit": "Kerns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameen": "Kerns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420809-1", "wikidata_id": "Q67159"}}, {"start": 146, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 211, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 223, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 266, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 579748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 277, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 287, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 305, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q505619", "wikipedia_page_id": 1224251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q505619", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "perdit la raison", "confidence_score": 0.4956, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021142/2004-03-24"}