{"search_result_name": "Heinzli, Rudolf", "language": "fr", "id": "021167", "version": "2006-08-29", "_text": "Rudolf Heinzli\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1437, apr\u00e8s 1485, de Sarnen (Ramersberg). Fils de Walther (->). Fr\u00e8re de Hans (->). \u200bMargreth Golder. Nomm\u00e9 sautier en 1442 et 1447. Bailli de Baden (1465-1467). Landamman d'Obwald (1470), premier tr\u00e9sorier connu du canton (1473-1474), d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te \u00e0 quelques reprises entre 1473 et 1476. H. r\u00e9sidait au Ramersberg, berceau de la famille.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Rudolf Heinzli", "given_name": "Rudolf", "family_name": "Heinzli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRoland Sigrist\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 96-97", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}]}, "metagrid_id": "21167", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Heinzli", "link": ["/articles/022355/2006-08-29/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1437\n   \u271d\ufe0e apr\u00e8s 1485", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Rudolf Heinzli"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1437, apr\u00e8s 1485, de Sarnen (Ramersberg). Fils de Walther (->). Fr\u00e8re de Hans (->). \u200bMargreth Golder. Nomm\u00e9 sautier en 1442 et 1447. Bailli de Baden (1465-1467). Landamman d'Obwald (1470), premier tr\u00e9sorier connu du canton (1473-1474), d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te \u00e0 quelques reprises entre 1473 et 1476. H. r\u00e9sidait au Ramersberg, berceau de la famille."]], "text_links": [[], [{"start": 94, "end": 96, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021165/2007-12-05/", "dhsid": "021165", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321522", "itemLabel": "Walther Heinzli", "dhsid": "021165", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321522", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 114, "end": 116, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021166/2007-12-05/", "dhsid": "021166", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321521", "itemLabel": "Hans Heinzli", "dhsid": "021166", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321521", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 56, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Heinzli", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 85, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Heinzli", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Heinzli", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Heinzli", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Heinzli", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 209, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Heinzli", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 330, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Heinzli", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321517", "itemLabel": "Rudolf Heinzli", "dhsid": "021167", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321517", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021167/2006-08-29"}