{"search_result_name": "Liechtenstein, Hans-Adam II de", "language": "fr", "id": "021122", "version": "2008-01-21", "_text": "Hans-Adam I I de Liechtenstein\n\n14.2.1945 \u00e0 Zurich, cath. Fils de Franz Josef\u00a0II (->). 1967 Marie Kinsky, comtesse von Wchinitz und Tettau. Gymnase \u00e0 Vienne et Zuoz (depuis 1956), maturit\u00e9 suisse et baccalaur\u00e9at allemand (1965). Apr\u00e8s un court stage bancaire \u00e0 Londres, L. \u00e9tudie d\u00e8s 1965 l'\u00e9conomie politique et la gestion d'entreprises \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes de Saint-Gall (licence, 1969). D\u00e8s 1984, il gouverne \u00e0 la place de son p\u00e8re et devient prince r\u00e9gnant de L. au d\u00e9c\u00e8s de celui-ci en 1989. Il d\u00e9fend l'autonomie de son pays en politique \u00e9trang\u00e8re et, en 1990, fait entrer son pays \u00e0 l'ONU. Il r\u00e9organise la fortune familiale, transforme le fid\u00e9icommis en Fondation prince de Liechtenstein (1970). Son ambition de red\u00e9finir les droits du souverain dans la constitution suscite un diff\u00e9rend avec le Landtag (parlement) et le gouvernement. En 2004, il confie une partie des affaires de l'Etat \u00e0 son fils Alois (\u2217\ufe0e1968).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Relations internationales / Chefs d'Etat \u00e9trangers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.126600.126900."}], "title": "Hans-Adam II de Liechtenstein", "given_name": "Hans-Adam II de", "family_name": "Liechtenstein", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHarald Wanger\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Wanger, Die regierenden F\u00fcrsten von Liechtenstein, 1995", "author": ["H. Wanger"], "tpub": ["Die regierenden F\u00fcrsten von Liechtenstein"]}]}, "metagrid_id": "21122", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119056496"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/107828963"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Liechtenstein, de", "link": ["/articles/019973/2008-11-27/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 14.2.1945\n1945-02-14", "birth_date": "1945-02-14"}], "birth_date": "1945-02-14", "text_blocks": [["h1", "Hans-Adam I I de Liechtenstein"], ["p", "14.2.1945 \u00e0 Zurich, cath. Fils de Franz Josef\u00a0II (->). 1967 Marie Kinsky, comtesse von Wchinitz und Tettau. Gymnase \u00e0 Vienne et Zuoz (depuis 1956), maturit\u00e9 suisse et baccalaur\u00e9at allemand (1965). Apr\u00e8s un court stage bancaire \u00e0 Londres, L. \u00e9tudie d\u00e8s 1965 l'\u00e9conomie politique et la gestion d'entreprises \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes de Saint-Gall (licence, 1969). D\u00e8s 1984, il gouverne \u00e0 la place de son p\u00e8re et devient prince r\u00e9gnant de L. au d\u00e9c\u00e8s de celui-ci en 1989. Il d\u00e9fend l'autonomie de son pays en politique \u00e9trang\u00e8re et, en 1990, fait entrer son pays \u00e0 l'ONU. Il r\u00e9organise la fortune familiale, transforme le fid\u00e9icommis en Fondation prince de Liechtenstein (1970). Son ambition de red\u00e9finir les droits du souverain dans la constitution suscite un diff\u00e9rend avec le Landtag (parlement) et le gouvernement. En 2004, il confie une partie des affaires de l'Etat \u00e0 son fils Alois (\u2217\ufe0e1968)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57454", "wikipedia_page_id": 38591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021122", "dhsid": "021122", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57454", "itemLabel": "Hans-Adam II de Liechtenstein", "dhsid": "021122", "namefr": "Hans-Adam II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II", "namede": "Hans-Adam II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II.", "nameit": "Giovanni Adamo II del Liechtenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Adamo_II_del_Liechtenstein", "nameen": "Hans-Adam II, Prince of Liechtenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II,_Prince_of_Liechtenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119056496", "wikidata_id": "Q57454"}}, {"start": 17, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q347", "wikipedia_page_id": 8680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006528", "dhsid": "006528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q347", "itemLabel": "Liechtenstein", "dhsid": "006528", "namefr": "Liechtenstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liechtenstein", "namede": "Liechtenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liechtenstein", "nameit": "Liechtenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liechtenstein", "nameen": "Liechtenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liechtenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4035665-6", "wikidata_id": "Q347"}}], [{"start": 50, "end": 52, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021130/2008-01-21/", "dhsid": "021130", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165674", "itemLabel": "Fran\u00e7ois-Joseph II de Liechtenstein", "dhsid": "021130", "namefr": "Fran\u00e7ois-Joseph II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Joseph_II", "namede": "Franz Josef II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Josef_II.", "nameit": "Francesco Giuseppe II del Liechtenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_Giuseppe_II_del_Liechtenstein", "nameen": "Franz Joseph II, Prince of Liechtenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Joseph_II,_Prince_of_Liechtenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118692976"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165674", "wikipedia_page_title": "Fran\u00e7ois-Joseph II"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 26, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 60, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66184", "wikipedia_page_id": 506906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001547", "dhsid": "001547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66184", "itemLabel": "Zuoz", "dhsid": "001547", "namefr": "Zuoz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "namede": "Zuoz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "nameit": "Zuoz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "nameen": "Zuoz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4263871-9", "wikidata_id": "Q66184"}}, {"start": 148, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3299995", "wikipedia_page_id": 94250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3299995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010400", "dhsid": "010400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3299995", "itemLabel": "Maturit\u00e9 gymnasiale en Suisse", "dhsid": "010400", "namefr": "Maturit\u00e9 gymnasiale en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maturit%C3%A9_gymnasiale_en_Suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Ginnasio in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginnasio_in_Svizzera", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3029064", "instanceofLabel": "Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes secondaires", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3299995"}}, {"start": 167, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708387", "wikipedia_page_id": 101744, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 4924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 259, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47555", "wikipedia_page_id": 28693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9387158", "wikipedia_page_id": 8651392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9387158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273631", "wikipedia_page_id": 4060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 439, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57454", "wikipedia_page_id": 38591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021122", "dhsid": "021122", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57454", "itemLabel": "Hans-Adam II de Liechtenstein", "dhsid": "021122", "namefr": "Hans-Adam II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II", "namede": "Hans-Adam II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II.", "nameit": "Giovanni Adamo II del Liechtenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Adamo_II_del_Liechtenstein", "nameen": "Hans-Adam II, Prince of Liechtenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II,_Prince_of_Liechtenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119056496", "wikidata_id": "Q57454"}}, {"start": 509, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181648", "wikipedia_page_id": 1850178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 567, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1065", "wikipedia_page_id": 2258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026469", "dhsid": "026469", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1065", "itemLabel": "Organisation des Nations unies", "dhsid": "026469", "namefr": "Organisation des Nations unies", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Organisation_des_Nations_unies", "namede": "Vereinte Nationen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinte_Nationen", "nameit": "Organizzazione delle Nazioni Unite", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Organizzazione_delle_Nazioni_Unite", "nameen": "United Nations", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484652", "instanceofLabel": "organisation internationale", "gndid": "333-5", "wikidata_id": "Q1065"}}, {"start": 647, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6898090", "wikipedia_page_id": 5209217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6898090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 779, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Landtag", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57454", "itemLabel": "Hans-Adam II de Liechtenstein", "dhsid": "021122", "namefr": "Hans-Adam II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II", "namede": "Hans-Adam II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II.", "nameit": "Giovanni Adamo II del Liechtenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Adamo_II_del_Liechtenstein", "nameen": "Hans-Adam II, Prince of Liechtenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans-Adam_II,_Prince_of_Liechtenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119056496"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57454", "wikipedia_page_title": "Hans-Adam II", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021122/2008-01-21"}