{"search_result_name": "Halter, Niklaus", "language": "fr", "id": "021164", "version": "2007-11-27", "_text": "Niklaus Halter\n\napr\u00e8s 1545, cath., de Lungern. \u200b1) Elsbeth Omlin, 2) Verena Bl\u00e4si (ordre des \u00e9pouses incertain). B\u00e9n\u00e9ficiaire de pensions papales (1510 et 1518). Bailli pour le compte d'Obwald dans le val d'Ossola en 1513. Environ trente-cinq fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te entre 1517 et 1529. En tant que bailli de Neuch\u00e2tel (1520-1522), H. obtint pour les bourgeois de la ville la permission d'instituer un Grand Conseil. En 1521, il fit partie de l'ambassade envoy\u00e9e par les cantons \u00e0 Paris aupr\u00e8s de Fran\u00e7ois Ier. Cit\u00e9 comme membre du Conseil en 1522, landamman d'Obwald (1523, 1527, 1531, 1534, 1538, 1542), d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la dispute de Baden (1526).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Envoy\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Niklaus Halter", "given_name": "Niklaus", "family_name": "Halter", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRoland Sigrist\nTraduction:\nV\u00e9ronique Wezranowska-Jacot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 109-110", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}, {"text": "R. K\u00fcchler, \u00abDas Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549\u00bb, in Gfr., 146, 1993, 151-390; 147, 1994, 93-337", "author": ["R. K\u00fcchler"], "tpub": ["Das Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": "21164", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u271d\ufe0e apr\u00e8s 1545", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Niklaus Halter"], ["p", "apr\u00e8s 1545, cath., de Lungern. \u200b1) Elsbeth Omlin, 2) Verena Bl\u00e4si (ordre des \u00e9pouses incertain). B\u00e9n\u00e9ficiaire de pensions papales (1510 et 1518). Bailli pour le compte d'Obwald dans le val d'Ossola en 1513. Environ trente-cinq fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te entre 1517 et 1529. En tant que bailli de Neuch\u00e2tel (1520-1522), H. obtint pour les bourgeois de la ville la permission d'instituer un Grand Conseil. En 1521, il fit partie de l'ambassade envoy\u00e9e par les cantons \u00e0 Paris aupr\u00e8s de Fran\u00e7ois Ier. Cit\u00e9 comme membre du Conseil en 1522, landamman d'Obwald (1523, 1527, 1531, 1534, 1538, 1542), d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la dispute de Baden (1526)."]], "text_links": [[], [{"start": 22, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64292", "wikipedia_page_id": 203253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000744", "dhsid": "000744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "itemLabel": "Lungern", "dhsid": "000744", "namefr": "Lungern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lungern", "namede": "Lungern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameit": "Lungern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameen": "Lungern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lungern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4406244-8", "wikidata_id": "Q64292"}}, {"start": 35, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 185, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690168", "wikipedia_page_id": 3552214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007095", "dhsid": "007095", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "itemLabel": "Val d'Ossola", "dhsid": "007095", "namefr": "Val d'Ossola", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "namede": "Ossolatal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ossolatal", "nameit": "Val d'Ossola", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "nameen": "Ossola", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ossola", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q690168"}}, {"start": 283, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 316, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 481, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q129857", "wikipedia_page_id": 2717071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029215", "dhsid": "029215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Ier", "dhsid": "029215", "namefr": "Fran\u00e7ois Ier (roi de France)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ier_(roi_de_France)", "namede": "Franz I. (Frankreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_I._(Frankreich)", "nameit": "Francesco I di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_I_di_Francia", "nameen": "Francis I of France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Francis_I_of_France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534947", "wikidata_id": "Q129857"}}, {"start": 533, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 545, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 614, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021164/2007-11-27"}