{"search_result_name": "Schilling (OW)", "language": "fr", "id": "021242", "version": "2012-11-20", "_text": "SchillingO W\n\nFamille attest\u00e9e \u00e0 Sarnen au tournant du XVIe\u00a0s., non ressortissante d'Obwald, peut-\u00eatre apparent\u00e9e aux S., employ\u00e9s de chancellerie \u00e0 Lucerne. Rudolf, entr\u00e9 dans l'ordre des franciscains \u00e0 la fin du XVe\u00a0s., fut fr\u00e8re qu\u00eateur \u00e0 Lucerne, o\u00f9 il mourut en 1500. Hans est cit\u00e9 en 1511 comme propri\u00e9taire d'un domaine \u00e0 Alpnach. Il b\u00e9n\u00e9ficia d'une pension pontificale en 1518, fut m\u00e9diateur dans un conflit relatif \u00e0 un droit de passage \u00e0 Sachseln en 1522 et est mentionn\u00e9, la m\u00eame ann\u00e9e, comme troisi\u00e8me chancelier connu d'Obwald.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [], "title": "Schilling OW", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nNiklaus von Fl\u00fce\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. K\u00fcchler, \u00abKantonale Landschreiber Obwaldens\u00bb, in Obwaldner Volksfreund, 1901, no 55", "author": ["A. K\u00fcchler"], "tpub": ["Kantonale Landschreiber Obwaldens", "Obwaldner Volksfreund"]}, {"text": "E. Omlin, Die Geistlichen Obwaldens vom 13. Jahrhundert bis zur Gegenwart, 1988, 68-69", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Geistlichen Obwaldens vom 13. Jahrhundert bis zur Gegenwart"]}, {"text": "R. K\u00fcchler, \u00abDas Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549\u00bb, in Gfr., 146, 1993, 182, 195", "author": ["R. K\u00fcchler"], "tpub": ["Das Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "SchillingO W"], ["p", "Famille attest\u00e9e \u00e0 Sarnen au tournant du XVIe\u00a0s., non ressortissante d'Obwald, peut-\u00eatre apparent\u00e9e aux S., employ\u00e9s de chancellerie \u00e0 Lucerne. Rudolf, entr\u00e9 dans l'ordre des franciscains \u00e0 la fin du XVe\u00a0s., fut fr\u00e8re qu\u00eateur \u00e0 Lucerne, o\u00f9 il mourut en 1500. Hans est cit\u00e9 en 1511 comme propri\u00e9taire d'un domaine \u00e0 Alpnach. Il b\u00e9n\u00e9ficia d'une pension pontificale en 1518, fut m\u00e9diateur dans un conflit relatif \u00e0 un droit de passage \u00e0 Sachseln en 1522 et est mentionn\u00e9, la m\u00eame ann\u00e9e, comme troisi\u00e8me chancelier connu d'Obwald."]], "text_links": [[], [{"start": 19, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 71, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 104, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 144, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913972", "wikipedia_page_id": 53136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 259, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 203480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 434, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 203249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 519, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obwald", "confidence_score": 0.7649, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021242/2012-11-20"}