{"search_result_name": "Wirz, Heinrich", "language": "fr", "id": "021215", "version": "2012-10-31", "_text": "Heinrich Wirz\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1526, vers 1544 \u00e0 Sarnen, cath., de Sarnen (quartier du Freiteil). Fils de Johann (->). Fr\u00e8re de Peter (->). \u200b1) Agatha Kretz, 2) Anna Omlin. Bailli de Thurgovie (1526-1528), o\u00f9 W. fut fortement impliqu\u00e9 dans les luttes confessionnelles et politiques. Landamman en charge d'Obwald (1529, 1532, 1535, 1539 et 1543), il fut plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te entre 1529 et 1531, plus rarement par la suite. Il prit part, avec son neveu Niklaus (->) et avec le landamman Johann Amstein, aux n\u00e9gociations qui aboutirent \u00e0 la seconde paix de Kappel en 1531.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Heinrich Wirz", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Wirz", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nNiklaus von Fl\u00fce\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 111-112", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}]}, "metagrid_id": "21215", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per030539", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Wirz (OW)", "link": ["/articles/022333/2013-11-12/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1526\n   \u271d\ufe0e vers 1544", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Heinrich Wirz"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1526, vers 1544 \u00e0 Sarnen, cath., de Sarnen (quartier du Freiteil). Fils de Johann (->). Fr\u00e8re de Peter (->). \u200b1) Agatha Kretz, 2) Anna Omlin. Bailli de Thurgovie (1526-1528), o\u00f9 W. fut fortement impliqu\u00e9 dans les luttes confessionnelles et politiques. Landamman en charge d'Obwald (1529, 1532, 1535, 1539 et 1543), il fut plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te entre 1529 et 1531, plus rarement par la suite. Il prit part, avec son neveu Niklaus (->) et avec le landamman Johann Amstein, aux n\u00e9gociations qui aboutirent \u00e0 la seconde paix de Kappel en 1531."]], "text_links": [[], [{"start": 118, "end": 120, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021213/2013-11-12/", "dhsid": "021213", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413691", "itemLabel": "Johann Wirz", "dhsid": "021213", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413691", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 139, "end": 141, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021214/2012-10-31/", "dhsid": "021214", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21554238", "itemLabel": "Peter Wirz", "dhsid": "021214", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21554238", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 477, "end": 479, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015477/2013-11-12/", "dhsid": "015477", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413672", "itemLabel": "Niklaus Wirz", "dhsid": "015477", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413672", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 53, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 71, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 102, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3119162", "wikipedia_page_id": 571322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 309, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 492, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 502, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Kappel", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021215/2012-10-31"}