{"search_result_name": "Furrer, Peter", "language": "fr", "id": "021363", "version": "2005-05-11", "_text": "Peter Furrer\n\nvers 1591, 1657 \u00e0 Saint-Maurice, cath., de Vi\u00e8ge. Neveu de Pierre Brantschen. El\u00e8ve au coll\u00e8ge des j\u00e9suites de Fribourg en 1612. Chanoine de Sion (1618), cur\u00e9 de Rarogne (1620-1623), Vi\u00e8ge (1623-1624), doyen de Val\u00e8re (1624-1632), official (1627-1629). Pendant l'absence du prince-\u00e9v\u00eaque Hildebrand Jost, qui se battait pour faire reconna\u00eetre ses droits temporels, F. fut vicaire g\u00e9n\u00e9ral (1627-1630). Confident de l'\u00e9v\u00eaque, il fut banni en 1630 par les patriotes valaisans et, en Savoie, devint membre de l'ordre des capucins sous le nom de p\u00e8re Ignace. Gardien \u00e0 Mo\u00fbtiers (Tarentaise) en 1644 et custode de la vall\u00e9e d'Aoste en 1652.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Vicaires g\u00e9n\u00e9raux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138900."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Chanoines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / Capucins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139900."}], "title": "Peter Furrer", "given_name": "Peter", "family_name": "Furrer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHans-Robert Ammann\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Breu, Die Schweizer-Kapuziner im Oberwallis, 1942, 129-130", "author": ["A. Breu"], "tpub": ["Die Schweizer-Kapuziner im Oberwallis"]}, {"text": "HS, I/5, 432-433", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21363", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105314850X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309616798"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1591\n   \u271d\ufe0e 1657", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Peter Furrer"], ["p", "vers 1591, 1657 \u00e0 Saint-Maurice, cath., de Vi\u00e8ge. Neveu de Pierre Brantschen. El\u00e8ve au coll\u00e8ge des j\u00e9suites de Fribourg en 1612. Chanoine de Sion (1618), cur\u00e9 de Rarogne (1620-1623), Vi\u00e8ge (1623-1624), doyen de Val\u00e8re (1624-1632), official (1627-1629). Pendant l'absence du prince-\u00e9v\u00eaque Hildebrand Jost, qui se battait pour faire reconna\u00eetre ses droits temporels, F. fut vicaire g\u00e9n\u00e9ral (1627-1630). Confident de l'\u00e9v\u00eaque, il fut banni en 1630 par les patriotes valaisans et, en Savoie, devint membre de l'ordre des capucins sous le nom de p\u00e8re Ignace. Gardien \u00e0 Mo\u00fbtiers (Tarentaise) en 1644 et custode de la vall\u00e9e d'Aoste en 1652."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 59, "end": 76, "mention": "Pierre Brantschen", "href": "/fr/articles/026600/2004-10-14/", "dhsid": "026600", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269369", "itemLabel": "Peter Brantschen", "dhsid": "026600", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269369", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 18, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64147", "wikipedia_page_id": 232661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002819", "dhsid": "002819", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "itemLabel": "Vi\u00e8ge", "dhsid": "002819", "namefr": "Vi\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vi%C3%A8ge", "namede": "Visp", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameit": "Visp", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameen": "Visp", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Visp", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4108304-0", "wikidata_id": "Q64147"}}, {"start": 99, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 111, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 129, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 162, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69786", "wikipedia_page_id": 268164, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002764", "dhsid": "002764", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "itemLabel": "Rarogne", "dhsid": "002764", "namefr": "Rarogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rarogne", "namede": "Raron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameit": "Raron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameen": "Raron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Raron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104898-2", "wikidata_id": "Q69786"}}, {"start": 183, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64147", "wikipedia_page_id": 232661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002819", "dhsid": "002819", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "itemLabel": "Vi\u00e8ge", "dhsid": "002819", "namefr": "Vi\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vi%C3%A8ge", "namede": "Visp", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameit": "Visp", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameen": "Visp", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Visp", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4108304-0", "wikidata_id": "Q64147"}}, {"start": 211, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 67771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1044528", "wikipedia_page_id": 497340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1044528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 480, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q981024", "wikipedia_page_id": 264629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q981024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 611, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1222", "wikipedia_page_id": 44403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1222", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vall\u00e9e d'Aoste", "confidence_score": 0.9909, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007023", "dhsid": "007023", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1222", "itemLabel": "Vall\u00e9e d'Aoste", "dhsid": "007023", "namefr": "Vall\u00e9e d'Aoste", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e_d%27Aoste", "namede": "Aostatal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aostatal", "nameit": "Valle d'Aosta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valle_d%27Aosta", "nameen": "Aosta Valley", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aosta_Valley", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1710033", "instanceofLabel": "r\u00e9gion autonome \u00e0 statut sp\u00e9cial", "gndid": "4002386-2", "wikidata_id": "Q1222"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021363/2005-05-11"}