{"search_result_name": "Eglin, Fridolin", "language": "fr", "id": "021497", "version": "2004-08-26", "_text": "Fridolin Eglin\n\nAttest\u00e9 entre 1514 et 1528, d'une vieille famille glaronaise. Immatricul\u00e9 \u00e0 B\u00e2le en 1514, E. accompagna son ma\u00eetre Glar\u00e9an \u00e0 Paris de 1517 \u00e0 1519. Humaniste, il fut l'ami d'Oswald Myconius et de Zwingli et re\u00e7ut des mots d'encouragement de la part d'Erasme. Il poussa Glar\u00e9an \u00e0 d\u00e9dier l'Isagoge in Musicen \u00e0 l'homme d'Etat fribourgeois Pierre Falck. En novembre 1528, il fit entendre les requ\u00eates des Glaronais r\u00e9form\u00e9s \u00e0 la Di\u00e8te.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}], "title": "Fridolin Eglin", "given_name": "Fridolin", "family_name": "Eglin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Tr\u00fcmpy, \u00abGlarner Studenten im Zeitalter des Humanismus\u00bb, in JbGL, 55, 1952, 279", "author": ["H. Tr\u00fcmpy"], "tpub": ["Glarner Studenten im Zeitalter des Humanismus", "JbGL"]}, {"text": "Winteler, Glarus, 1, 242", "author": ["Winteler"], "tpub": ["Glarus"]}]}, "metagrid_id": "21497", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1514\n   Derni\u00e8re mention 1528"}], "text_blocks": [["h1", "Fridolin Eglin"], ["p", "Attest\u00e9 entre 1514 et 1528, d'une vieille famille glaronaise. Immatricul\u00e9 \u00e0 B\u00e2le en 1514, E. accompagna son ma\u00eetre Glar\u00e9an \u00e0 Paris de 1517 \u00e0 1519. Humaniste, il fut l'ami d'Oswald Myconius et de Zwingli et re\u00e7ut des mots d'encouragement de la part d'Erasme. Il poussa Glar\u00e9an \u00e0 d\u00e9dier l'Isagoge in Musicen \u00e0 l'homme d'Etat fribourgeois Pierre Falck. En novembre 1528, il fit entendre les requ\u00eates des Glaronais r\u00e9form\u00e9s \u00e0 la Di\u00e8te."]], "text_links": [[], [{"start": 76, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 90, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124070", "wikipedia_page_id": 2353613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012800", "dhsid": "012800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "itemLabel": "Glar\u00e9an", "dhsid": "012800", "namefr": "Glar\u00e9an", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glar%C3%A9an", "namede": "Glarean", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarean", "nameit": "Glareano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glareano", "nameen": "Heinrich Glarean", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Glarean", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11905339X", "wikidata_id": "Q124070"}}, {"start": 125, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 147, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 1282781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 173, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116363", "wikipedia_page_id": 4741304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014127", "dhsid": "014127", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116363", "itemLabel": "Oswald Myconius", "dhsid": "014127", "namefr": "Oswald Myconius", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oswald_Myconius", "namede": "Oswald Myconius", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oswald_Myconius", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Oswald Myconius", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oswald_Myconius", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118735462", "wikidata_id": "Q116363"}}, {"start": 195, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 63708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 268, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124070", "wikipedia_page_id": 2353613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012800", "dhsid": "012800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124070", "itemLabel": "Glar\u00e9an", "dhsid": "012800", "namefr": "Glar\u00e9an", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glar%C3%A9an", "namede": "Glarean", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarean", "nameit": "Glareano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glareano", "nameen": "Heinrich Glarean", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Glarean", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11905339X", "wikidata_id": "Q124070"}}, {"start": 287, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q642697", "wikipedia_page_id": 4626607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372436", "wikipedia_page_id": 583200, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58012486", "wikipedia_page_id": 11969388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014986", "dhsid": "014986", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "itemLabel": "Pierre Falck", "dhsid": "014986", "namefr": "Pierre Falck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Falck", "namede": "Peter Falck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameit": "Peter Falck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameen": "Peter Falck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136322956", "wikidata_id": "Q58012486"}}, {"start": 401, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 182029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 425, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363306", "itemLabel": "Fridolin Eglin", "dhsid": "021497", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363306", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021497/2004-08-26"}