{"search_result_name": "Steinach, Rudolf von", "language": "fr", "id": "021748", "version": "2011-10-10", "_text": "Rudolf von Steinach\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1452, 1501, de la famille de minist\u00e9riaux de l'\u00e9v\u00eaque de Constance et du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall. Fils de Rudolf et sans doute de Barbara Glanz. \u200bMargret Gruber. S. fut en conflit avec un bourgeois de Saint-Gall vers 1461. Il fut emprisonn\u00e9 pour peu de temps par la ville, \u00e0 la fin de 1489, en rapport avec le sac du couvent de Rorschach. De 1478 environ \u00e0 1501, il fut gouverneur (Hofmeister) du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall. Dernier S. l\u00e9gitime.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s / Conseillers du prince", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123900."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Rudolf von Steinach", "given_name": "Rudolf von", "family_name": "Steinach", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLorenz Hollenstein\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. M\u00fcller, Die Herren von Steinach, 1958, 17, 21-22", "author": ["W. M\u00fcller"], "tpub": ["Die Herren von Steinach"]}]}, "metagrid_id": "21748", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Steinach, von", "link": ["/articles/020320/2011-09-05/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1452\n   \u271d\ufe0e 1501", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Rudolf von Steinach"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1452, 1501, de la famille de minist\u00e9riaux de l'\u00e9v\u00eaque de Constance et du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall. Fils de Rudolf et sans doute de Barbara Glanz. \u200bMargret Gruber. S. fut en conflit avec un bourgeois de Saint-Gall vers 1461. Il fut emprisonn\u00e9 pour peu de temps par la ville, \u00e0 la fin de 1489, en rapport avec le sac du couvent de Rorschach. De 1478 environ \u00e0 1501, il fut gouverneur (Hofmeister) du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall. Dernier S. l\u00e9gitime."]], "text_links": [[], [{"start": 123, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall. Dernier Rudolf von Steinach", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall. Dernier Rudolf von Steinach", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall. Dernier Rudolf von Steinach", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall. Dernier Rudolf von Steinach", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Nautical", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403996", "itemLabel": "Rudolf von Steinach", "dhsid": "021748", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403996", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021748/2011-10-10"}