{"search_result_name": "Heidenheim zu Klingenberg, Niklaus Friedrich von", "language": "fr", "id": "021752", "version": "2005-10-03", "_text": "Niklaus Friedrich von Heidenheim zu Klingenberg\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s 1520, 9.7.1548 \u00e0 Constance, cath., d'une ancienne famille de chevaliers. Mari\u00e9. Apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre de Kappel, H. r\u00e9tablit en 1532 le catholicisme \u00e0 Homburg, commune de la seigneurie de Klingenberg. De 1532 \u00e0 1536/1537, il exer\u00e7a la fonction de gouverneur (Hofmeister) - peu de traces subsistent - de Diethelm Blarer von Wartensee, l'abb\u00e9 de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Elites locales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}], "title": "Niklaus Friedrich von Heidenheim zu Klingenberg", "given_name": "Niklaus Friedrich von", "family_name": "Heidenheim zu Klingenberg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Xaver Bischof\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Stiftsarchiv, Saint-Gall"}], "Bibliographie": [{"text": "J.A. Pupikofer, Geschichte des Thurgaus, 2, 21889", "author": ["J.A. Pupikofer"], "tpub": ["Geschichte des Thurgaus"]}, {"text": "J. Kindler von Knobloch, \u00e9d., Oberbadisches Geschlechterbuch, 2, 1905, 17-18", "author": ["J. Kindler von Knobloch"], "tpub": ["Oberbadisches Geschlechterbuch"]}]}, "metagrid_id": "21752", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per006227", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Niklaus Friedrich von Heidenheim"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Heidenheim, von", "link": ["/articles/022945/2007-12-04/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1520\n   \u271d\ufe0e 9.7.1548\n1548-07-09", "death_date": "1548-07-09"}], "death_date": "1548-07-09", "text_blocks": [["h1", "Niklaus Friedrich von Heidenheim zu Klingenberg"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s 1520, 9.7.1548 \u00e0 Constance, cath., d'une ancienne famille de chevaliers. Mari\u00e9. Apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre de Kappel, H. r\u00e9tablit en 1532 le catholicisme \u00e0 Homburg, commune de la seigneurie de Klingenberg. De 1532 \u00e0 1536/1537, il exer\u00e7a la fonction de gouverneur (Hofmeister) - peu de traces subsistent - de Diethelm Blarer von Wartensee, l'abb\u00e9 de Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 103, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3119162", "wikipedia_page_id": 571322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 168, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319216", "itemLabel": "Niklaus Friedrich von (zu Klingenberg) Heidenheim", "dhsid": "021752", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319216", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021752/2005-10-03"}