{"search_result_name": "Vonb\u00fchl, Kaspar von", "language": "fr", "id": "021791", "version": "2011-12-15", "_text": "Kaspar von Vonb\u00fchl\n\navant\u00a01490, apr\u00e8s\u00a01548 . Fils de Heinrich. \u200bCleophea Zili, fille de Franziskus. Aussi appel\u00e9 von Vonwil, Vonwiller et von Vahnb\u00fchl. Pr\u00e9v\u00f4t de la corporation des Tisserands de Saint-Gall (1508-1512). Au service de Jules\u00a0II lors des campagnes dans les Pr\u00e9alpes m\u00e9ridionales, V. re\u00e7ut en 1511 le commandement des troupes saint-galloises, qui lui fut retir\u00e9 peu apr\u00e8s pour des raisons inconnues. Bourgmestre de Saint-Gall (d\u00e8s 1514), il fut destitu\u00e9 en 1524 sans que l'on sache pourquoi, puis exclu de toute charge publique (1527).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Ma\u00eetres de corporation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "given_name": "Kaspar von", "family_name": "Vonb\u00fchl", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRezia Krauer\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Ehrenzeller, Kloster und Stadt St. Gallen in der Reformationszeit, 1947", "author": ["W. Ehrenzeller"], "tpub": ["Kloster und Stadt St. Gallen in der Reformationszeit"]}, {"text": "H.-P. H\u00f6hener, Bev\u00f6lkerung und Verm\u00f6gensstruktur der Stadt Sankt Gallen im 16. und 17. Jahrhundert, 1974, 306", "author": ["H.-P. H\u00f6hener"], "tpub": ["Bev\u00f6lkerung und Verm\u00f6gensstruktur der Stadt Sankt Gallen im 16. und 17. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "21791", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Vonwiller", "link": ["/articles/027803/2012-12-04/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e avant 1490\n   \u271d\ufe0e apr\u00e8s 1548", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Kaspar von Vonb\u00fchl"], ["p", "avant\u00a01490, apr\u00e8s\u00a01548 . Fils de Heinrich. \u200bCleophea Zili, fille de Franziskus. Aussi appel\u00e9 von Vonwil, Vonwiller et von Vahnb\u00fchl. Pr\u00e9v\u00f4t de la corporation des Tisserands de Saint-Gall (1508-1512). Au service de Jules\u00a0II lors des campagnes dans les Pr\u00e9alpes m\u00e9ridionales, V. re\u00e7ut en 1511 le commandement des troupes saint-galloises, qui lui fut retir\u00e9 peu apr\u00e8s pour des raisons inconnues. Bourgmestre de Saint-Gall (d\u00e8s 1514), il fut destitu\u00e9 en 1524 sans que l'on sache pourquoi, puis exclu de toute charge publique (1527)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 25, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80516", "wikipedia_page_id": 10581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/018418", "dhsid": "018418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "itemLabel": "Jules II", "dhsid": "018418", "namefr": "Jules II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_II", "namede": "Julius II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Julius_II.", "nameit": "Papa Giulio II", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Giulio_II", "nameen": "Pope Julius II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Julius_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118714090", "wikidata_id": "Q80516"}}, {"start": 273, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.6119, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "itemLabel": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "dhsid": "021791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Vonb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021791/2011-12-15"}