{"search_result_name": "Z\u00fcrcher, Jakob", "language": "fr", "id": "021860", "version": "2012-07-24", "_text": "Jakob Z\u00fcrcher\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le 4.4.1536 comme administrateur de l'abbaye de Sankt Johann, dans la vall\u00e9e de la Thur, entre le 8 et le 10.4.1543 \u00e0 Sankt Johann, cath. Fils de Joachim, administrateur de l'abbaye et avoyer de Lichtensteig. La rigueur de Z. comme administrateur semble avoir pouss\u00e9 les moines \u00e0 l'\u00e9lire abb\u00e9 en 1538, contre la volont\u00e9 de l'abb\u00e9 de Saint-Gall, Diethelm Blarer von Wartensee, avou\u00e9 de Sankt Johann. Durant son abbatiat, Z. s'effor\u00e7a d'am\u00e9liorer la gestion d\u00e9faillante du couvent. De nombreux actes de concession, contrats et transactions, t\u00e9moignent de son activit\u00e9, qui permit une certaine consolidation de la situation \u00e9conomique de Sankt Johann.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Jakob Z\u00fcrcher", "given_name": "Jakob", "family_name": "Z\u00fcrcher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJakob Kuratli H\u00fceblin\nTraduction:\nCatherine P\u00e9coud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1418-1419", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21860", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 4.4.1536\n   \u271d\ufe0e entre le 8 et le 10.4.1543", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jakob Z\u00fcrcher"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le 4.4.1536 comme administrateur de l'abbaye de Sankt Johann, dans la vall\u00e9e de la Thur, entre le 8 et le 10.4.1543 \u00e0 Sankt Johann, cath. Fils de Joachim, administrateur de l'abbaye et avoyer de Lichtensteig. La rigueur de Z. comme administrateur semble avoir pouss\u00e9 les moines \u00e0 l'\u00e9lire abb\u00e9 en 1538, contre la volont\u00e9 de l'abb\u00e9 de Saint-Gall, Diethelm Blarer von Wartensee, avou\u00e9 de Sankt Johann. Durant son abbatiat, Z. s'effor\u00e7a d'am\u00e9liorer la gestion d\u00e9faillante du couvent. De nombreux actes de concession, contrats et transactions, t\u00e9moignent de son activit\u00e9, qui permit une certaine consolidation de la situation \u00e9conomique de Sankt Johann."]], "text_links": [[], [{"start": 80, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3554100", "wikipedia_page_id": 459191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3554100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69274", "wikipedia_page_id": 300910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001384", "dhsid": "001384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69274", "itemLabel": "Lichtensteig", "dhsid": "001384", "namefr": "Lichtensteig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "namede": "Lichtensteig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "nameit": "Lichtensteig", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "nameen": "Lichtensteig", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4392453-0", "wikidata_id": "Q69274"}}, {"start": 255, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 417, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 452, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 667, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sankt Johann", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021860/2012-07-24"}