{"search_result_name": "Gilgen, Bonifaz zur", "language": "fr", "id": "021848", "version": "2013-09-26", "_text": "Bonifaz zur Gilgen\n\n26.4.1664 \u00e0 Lucerne, 30.6.1725 \u00e0 Pf\u00e4fers, cath., de Lucerne. Fils d'Aurel (->) et d'Anna Maria Mohr. Prof\u00e8s \u00e0 l'abbaye de Pf\u00e4fers (1681). Etudes \u00e0 Dillingen (d\u00e8s 1685), ordination (1688). Administrateur de l'abbaye de Pf\u00e4fers avec l'\u00e9conome Fintan Lienhard et doyen (1706). Abb\u00e9 (1707-1725). Apr\u00e8s avoir obtenu en 1707 l'exemption de la juridiction du dioc\u00e8se de Coire contre le versement de 8000 florins, l'abbaye fut dispens\u00e9e de faire confirmer les nouveaux abb\u00e9s par l'\u00e9v\u00eaque. G. poursuivit la reconstruction des bains de Pf\u00e4fers jusqu'en 1716 et 1718, cr\u00e9ant ainsi les conditions favorables \u00e0 l'essor des bains au XVIIIe\u00a0s. Il renouvela fondamentalement l'infrastructure de l'abbaye et fit construire l'auberge de Valens (1720).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Services / Restauration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128900."}, {"tag": "Economie et professions / Services / Sant\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129000."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Bonifaz zur Gilgen", "given_name": "Bonifaz zur", "family_name": "Gilgen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWerner Vogler\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1028-1029", "tpub": ["HS"]}, {"text": "Die Abtei Pf\u00e4fers, cat. expo. Saint-Gall, 21985", "tpub": ["Die Abtei Pf\u00e4fers"]}, {"text": "W. Vogler, \u00abDie Tiroler Baumeisterfamilie Metzenkopf und ihr Wirken in der Ostschweiz im 18. Jahrhundert\u00bb, in Tiroler Heimat, 55, 1991, 47-59", "author": ["W. Vogler"], "tpub": ["Die Tiroler Baumeisterfamilie Metzenkopf und ihr Wirken in der Ostschweiz im 18. Jahrhundert", "Tiroler Heimat"]}]}, "metagrid_id": "21848", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002316", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072037300"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315976183"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Franz Rudolf zur Gilgen (nom de naissance)"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Gilgen, zur", "link": ["/articles/022219/2015-11-17/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.4.1664\n   \u271d\ufe0e 30.6.1725\n1664-04-261725-06-30", "birth_date": "1664-04-26", "death_date": "1725-06-30"}], "birth_date": "1664-04-26", "death_date": "1725-06-30", "text_blocks": [["h1", "Bonifaz zur Gilgen"], ["p", "26.4.1664 \u00e0 Lucerne, 30.6.1725 \u00e0 Pf\u00e4fers, cath., de Lucerne. Fils d'Aurel (->) et d'Anna Maria Mohr. Prof\u00e8s \u00e0 l'abbaye de Pf\u00e4fers (1681). Etudes \u00e0 Dillingen (d\u00e8s 1685), ordination (1688). Administrateur de l'abbaye de Pf\u00e4fers avec l'\u00e9conome Fintan Lienhard et doyen (1706). Abb\u00e9 (1707-1725). Apr\u00e8s avoir obtenu en 1707 l'exemption de la juridiction du dioc\u00e8se de Coire contre le versement de 8000 florins, l'abbaye fut dispens\u00e9e de faire confirmer les nouveaux abb\u00e9s par l'\u00e9v\u00eaque. G. poursuivit la reconstruction des bains de Pf\u00e4fers jusqu'en 1716 et 1718, cr\u00e9ant ainsi les conditions favorables \u00e0 l'essor des bains au XVIIIe\u00a0s. Il renouvela fondamentalement l'infrastructure de l'abbaye et fit construire l'auberge de Valens (1720)."]], "text_links": [[], [{"start": 75, "end": 77, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014128/2012-06-11/", "dhsid": "014128", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 290220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 52, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 84, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q323780", "wikipedia_page_id": 8016965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011595", "dhsid": "011595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "itemLabel": "abbaye de Pf\u00e4fers", "dhsid": "011595", "namefr": "Abbaye de Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Pf%C3%A4fers", "namede": "Kloster Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Pf%C3%A4fers", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4fers Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "instanceofLabel": "h\u00f4pital", "gndid": "4219487-8", "wikidata_id": "Q323780"}}, {"start": 147, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q494702", "wikipedia_page_id": 2765567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q494702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006586", "dhsid": "006586", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q494702", "itemLabel": "Dillingen", "dhsid": "006586", "namefr": "Dillingen an der Donau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "namede": "Dillingen an der Donau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "nameit": "Dillingen an der Donau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "nameen": "Dillingen an der Donau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4012328-5", "wikidata_id": "Q494702"}}, {"start": 169, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q323780", "wikipedia_page_id": 8016965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011595", "dhsid": "011595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "itemLabel": "abbaye de Pf\u00e4fers", "dhsid": "011595", "namefr": "Abbaye de Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Pf%C3%A4fers", "namede": "Kloster Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Pf%C3%A4fers", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4fers Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "instanceofLabel": "h\u00f4pital", "gndid": "4219487-8", "wikidata_id": "Q323780"}}, {"start": 241, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 79334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 962070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 473, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 290220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 719, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172471", "wikipedia_page_id": 28164, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0.849, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076286", "itemLabel": "Bonifaz Zur Gilgen", "dhsid": "021848", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072037300"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076286", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021848/2013-09-26"}