{"search_result_name": "Zoller, Johannes", "language": "fr", "id": "021861", "version": "2013-08-07", "_text": "Johannes Zoller\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1538 comme moine et \"capitulaire\" de l'abbaye de Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur, pour la derni\u00e8re fois en 1555 comme cur\u00e9 de Klaus (Vorarlberg), de G\u00f6tzis. Peu apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Z. fut \u00e9lu en avril 1543 abb\u00e9 de Sankt Johann, en contournant l'autorit\u00e9 de l'avou\u00e9, l'abb\u00e9 de Saint-Gall Diethelm Blarer von Wartensee. Ce dernier le fit emprisonner au ch\u00e2teau d'Iberg pour mauvaise gestion financi\u00e8re (1545). Z. ne fut lib\u00e9r\u00e9 qu'apr\u00e8s avoir renonc\u00e9 \u00e0 sa charge d'abb\u00e9 (12 octobre 1545). Apr\u00e8s sa r\u00e9signation officielle le 9 janvier 1546, il continua de r\u00e9sider \u00e0 l'abbaye, puis retourna dans le Vorarlberg. Il fut le dernier abb\u00e9 de Sankt Johann. En 1555, l'abbaye fut incorpor\u00e9e \u00e0 celle de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Johannes Zoller", "given_name": "Johannes", "family_name": "Zoller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJakob Kuratli H\u00fceblin\nTraduction:\nElena Vuille-Mondada"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1419-1420", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21861", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1538\n   Derni\u00e8re mention 1555"}], "text_blocks": [["h1", "Johannes Zoller"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1538 comme moine et \"capitulaire\" de l'abbaye de Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur, pour la derni\u00e8re fois en 1555 comme cur\u00e9 de Klaus (Vorarlberg), de G\u00f6tzis. Peu apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Z. fut \u00e9lu en avril 1543 abb\u00e9 de Sankt Johann, en contournant l'autorit\u00e9 de l'avou\u00e9, l'abb\u00e9 de Saint-Gall Diethelm Blarer von Wartensee. Ce dernier le fit emprisonner au ch\u00e2teau d'Iberg pour mauvaise gestion financi\u00e8re (1545). Z. ne fut lib\u00e9r\u00e9 qu'apr\u00e8s avoir renonc\u00e9 \u00e0 sa charge d'abb\u00e9 (12 octobre 1545). Apr\u00e8s sa r\u00e9signation officielle le 9 janvier 1546, il continua de r\u00e9sider \u00e0 l'abbaye, puis retourna dans le Vorarlberg. Il fut le dernier abb\u00e9 de Sankt Johann. En 1555, l'abbaye fut incorpor\u00e9e \u00e0 celle de Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 84, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3554100", "wikipedia_page_id": 459191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3554100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 170885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 191, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 239, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 419, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 466, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2920", "wikipedia_page_id": 3797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2920", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 579, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2238", "wikipedia_page_id": 3678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2238", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 170885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 690, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3389680", "wikipedia_page_id": 1849383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3389680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9296, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96417584", "itemLabel": "Johannes Zoller", "dhsid": "021861", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96417584", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021861/2013-08-07"}