{"search_result_name": "Kriech, Ulrich", "language": "fr", "id": "021855", "version": "2006-08-31", "_text": "Ulrich Kriech\n\n29/30.6.1442 . Moine b\u00e9n\u00e9dictin attest\u00e9 en 1411 au couvent de Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur. De 1417 \u00e0 1442, il est cit\u00e9 comme abb\u00e9 dans un grand nombre de documents traitant de propri\u00e9t\u00e9s et de serfs. Les affaires particuli\u00e8rement importantes de son abbatiat furent l'incorporation des \u00e9glises d'Alt-Rapperswil et de G\u00f6tzis (1423) et l'acquisition de quelques alpages (1430). En 1426, K. fut l'un des eccl\u00e9siastiques qui tent\u00e8rent de d\u00e9courager les attaques des Appenzellois contre Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Ulrich Kriech", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Kriech", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter M\u00fcller\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. Henggeler, \u00e9d., Professb\u00fccher der Benediktinerabteien St. Martin in Disentis [...], 1955, 461-462", "author": ["R. Henggeler"], "tpub": ["Professb\u00fccher der Benediktinerabteien St. Martin in Disentis [...]"]}, {"text": "HS, III/1, 1414", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21855", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per004489", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1411\n   \u271d\ufe0e 29/30.6.1442", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ulrich Kriech"], ["p", "29/30.6.1442 . Moine b\u00e9n\u00e9dictin attest\u00e9 en 1411 au couvent de Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur. De 1417 \u00e0 1442, il est cit\u00e9 comme abb\u00e9 dans un grand nombre de documents traitant de propri\u00e9t\u00e9s et de serfs. Les affaires particuli\u00e8rement importantes de son abbatiat furent l'incorporation des \u00e9glises d'Alt-Rapperswil et de G\u00f6tzis (1423) et l'acquisition de quelques alpages (1430). En 1426, K. fut l'un des eccl\u00e9siastiques qui tent\u00e8rent de d\u00e9courager les attaques des Appenzellois contre Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 15, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 62, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 83, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3554100", "wikipedia_page_id": 459191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3554100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 24571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}, {"start": 306, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 1673884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}, {"start": 492, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Gall", "confidence_score": 0.9231, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322274", "itemLabel": "Ulrich Kriech", "dhsid": "021855", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322274", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021855/2006-08-31"}