{"search_result_name": "Wolfurt, Eglolf von", "language": "fr", "id": "021836", "version": "2012-07-16", "_text": "Eglolf von Wolfurt\n\n5.2.1330 . De la famille noble du Vorarlberg. De 1327 jusqu'\u00e0 sa mort, W. fut abb\u00e9 de Pf\u00e4fers. C'est durant son abbatiat qu'eut lieu l'incorporation de l'\u00e9glise paroissiale de Ragaz et de sa filiale de Valens. La juridiction de l'abbaye fut red\u00e9finie en 1329.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Eglolf von Wolfurt", "given_name": "Eglolf von", "family_name": "Wolfurt", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Erhart\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K.H. Burmeister, Das Edelgeschlecht von Wolfurt, 1984", "author": ["K.H. Burmeister"], "tpub": ["Das Edelgeschlecht von Wolfurt"]}, {"text": "HS, III/1, 1009-1010", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21836", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u271d\ufe0e 5.2.1330\n1330-02-05", "death_date": "1330-02-05"}], "death_date": "1330-02-05", "text_blocks": [["h1", "Eglolf von Wolfurt"], ["p", "5.2.1330 . De la famille noble du Vorarlberg. De 1327 jusqu'\u00e0 sa mort, W. fut abb\u00e9 de Pf\u00e4fers. C'est durant son abbatiat qu'eut lieu l'incorporation de l'\u00e9glise paroissiale de Ragaz et de sa filiale de Valens. La juridiction de l'abbaye fut red\u00e9finie en 1329."]], "text_links": [[{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697083", "wikipedia_page_id": 1617562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 34, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 170885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 86, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 290220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 154, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q317557", "wikipedia_page_id": 4080475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q317557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Valens", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413727", "itemLabel": "Eglolf von Wolfurt", "dhsid": "021836", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413727", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021836/2012-07-16"}