{"search_result_name": "Eich, von", "language": "fr", "id": "022215", "version": "2005-11-08", "_text": "von Eich\n\nFamille de chevaliers, minist\u00e9riaux des Habsbourg, \u00e0 laquelle appartient Agatha, prieure de Neuenkirch de 1302 \u00e0 1329. Sans lien prouv\u00e9 avec elle, des personnes du m\u00eame nom apparaissent aux XIVe et XVe\u00a0s., surtout en ville de Lucerne: marchands et tailleurs de drap, d\u00e9tenteurs de fiefs (moulins), eccl\u00e9siastiques (par exemple Elsa, abbesse d'Ebersecken en 1420), fonctionnaires de la ville. Ulrich, rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre par le Grand Conseil en 1344 dans une affaire de parjure, fut arbitre en 1348 dans un conflit de fronti\u00e8res entre Uri et Schwytz. Ludwig, amman de 1388 \u00e0 1391, puis avoyer en 1389 et 1392 fut excommuni\u00e9 lors d'un conflit avec le Fraum\u00fcnster de Zurich.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Elites locales", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000700."}, {"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Petite noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}, {"tag": "Religions et cultes / Eglise catholique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006000.006200."}], "title": "von Eich", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGregor Egloff\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P.X. Weber, Der Ammann zu Luzern bis 1479, 1930", "author": ["P.X. Weber"], "tpub": ["Der Ammann zu Luzern bis 1479"]}, {"text": "F. Glauser, Luzern und die Eidgenossenschaft, 1982", "author": ["F. Glauser"], "tpub": ["Luzern und die Eidgenossenschaft"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Eich"], ["p", "Famille de chevaliers, minist\u00e9riaux des Habsbourg, \u00e0 laquelle appartient Agatha, prieure de Neuenkirch de 1302 \u00e0 1329. Sans lien prouv\u00e9 avec elle, des personnes du m\u00eame nom apparaissent aux XIVe et XVe\u00a0s., surtout en ville de Lucerne: marchands et tailleurs de drap, d\u00e9tenteurs de fiefs (moulins), eccl\u00e9siastiques (par exemple Elsa, abbesse d'Ebersecken en 1420), fonctionnaires de la ville. Ulrich, rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre par le Grand Conseil en 1344 dans une affaire de parjure, fut arbitre en 1348 dans un conflit de fronti\u00e8res entre Uri et Schwytz. Ludwig, amman de 1388 \u00e0 1391, puis avoyer en 1389 et 1392 fut excommuni\u00e9 lors d'un conflit avec le Fraum\u00fcnster de Zurich."]], "text_links": [[], [{"start": 40, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 49115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 92, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7128", "wikipedia_page_id": 341049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000645", "dhsid": "000645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7128", "itemLabel": "Neuenkirch", "dhsid": "000645", "namefr": "Neuenkirch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuenkirch", "namede": "Neuenkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenkirch", "nameit": "Neuenkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuenkirch", "nameen": "Neuenkirch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuenkirch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565266-1", "wikidata_id": "Q7128"}}, {"start": 226, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 327, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14588", "wikipedia_page_id": 341684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000665", "dhsid": "000665", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14588", "itemLabel": "Ebersecken", "dhsid": "000665", "namefr": "Ebersecken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ebersecken", "namede": "Ebersecken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ebersecken", "nameit": "Ebersecken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ebersecken", "nameen": "Ebersecken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ebersecken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4739622-2", "wikidata_id": "Q14588"}}, {"start": 392, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q310229", "wikipedia_page_id": 1460703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q310229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 539, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 583, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16010865", "wikipedia_page_id": 3544002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 610, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49822", "wikipedia_page_id": 62758, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49822", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009625", "dhsid": "009625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49822", "itemLabel": "excommunication", "dhsid": "009625", "namefr": "Excommunication", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Excommunication", "namede": "Exkommunikation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Exkommunikation", "nameit": "Scomunica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scomunica", "nameen": "Excommunication", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Excommunication", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343715", "instanceofLabel": "Q1343715", "gndid": "4153322-7", "wikidata_id": "Q49822"}}, {"start": 647, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 711469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster de Zurich", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364980", "itemLabel": "Q99364980", "dhsid": "022215", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364980", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022215/2005-11-08"}