{"search_result_name": "Sch\u00f6nenb\u00fcel", "language": "fr", "id": "022338", "version": "2012-11-21", "_text": "Sch\u00f6nenb\u00fcel\n\nFamille \u00e9teinte d'Obwald, originaire d'Alpnach. Un certain Welti est attest\u00e9 en 1372 comme censitaire de l'abbaye f\u00e9minine d'Engelberg pour des biens au lieudit Niderstad \u00e0 Alpnach. Erhard est mentionn\u00e9 vers 1450. Dans la seconde moiti\u00e9 du XVIe\u00a0s., son petit-fils Andreas (->) et son arri\u00e8re-petit-fils Wolfgang (->) s'int\u00e9gr\u00e8rent aux familles dirigeantes du canton. Les g\u00e9n\u00e9rations suivantes fournirent r\u00e9guli\u00e8rement des juges et des conseillers et s'alli\u00e8rent \u00e0 des familles de landammans obwaldiennes et nidwaldiennes, telles que les Imfeld et les Leu. Le fils de Wolfgang, Andreas, fut juge (1588, 1591, 1608), conseiller (1591-1648) et bailli d'Engelberg (1646-1648); le fils de ce dernier, Johann, juge (1590), conseiller (1607) et tr\u00e9sorier (1618). Cependant, aucun des deux ne devint landamman. Paysans ais\u00e9s, les S. poss\u00e9daient leurs alpages et de grandes parts dans des consortages alpestres. Ils cherch\u00e8rent aussi \u00e0 s'enrichir gr\u00e2ce au n\u00e9goce et au service \u00e9tranger. Andreas fut marchand de drap en 1632 et 1645, Niklaus, facteur d'orgues, marchand de vins. Le capitaine et entrepreneur militaire Hans Melchior (\u200bvers 1646), conseiller d\u00e8s 1676, mourut en 1688 lors de l'exp\u00e9dition de Mor\u00e9e. La charge de collecteur g\u00e9n\u00e9ral pour le chapitre de Saint-L\u00e9ger \u00e0 Lucerne resta dans la famille de 1582 \u00e0 1668. Les maisons Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach rappellent le souvenir des S.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Economie et professions / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002800."}, {"tag": "Economie et professions / Commerce", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Economie et professions / Agriculture", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003700."}], "title": "Sch\u00f6nenb\u00fcel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRoland Sigrist\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Wymann, \u00abDas Geschlecht der Sch\u00f6nenb\u00fcel in Alpnach\u00bb, in Obwaldner Geschichtsbl\u00e4tter, 2, 1904, 60-117", "author": ["E. Wymann"], "tpub": ["Das Geschlecht der Sch\u00f6nenb\u00fcel in Alpnach", "Obwaldner Geschichtsbl\u00e4tter"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Sch\u00f6nenb\u00fcel"], ["p", "Famille \u00e9teinte d'Obwald, originaire d'Alpnach. Un certain Welti est attest\u00e9 en 1372 comme censitaire de l'abbaye f\u00e9minine d'Engelberg pour des biens au lieudit Niderstad \u00e0 Alpnach. Erhard est mentionn\u00e9 vers 1450. Dans la seconde moiti\u00e9 du XVIe\u00a0s., son petit-fils Andreas (->) et son arri\u00e8re-petit-fils Wolfgang (->) s'int\u00e9gr\u00e8rent aux familles dirigeantes du canton. Les g\u00e9n\u00e9rations suivantes fournirent r\u00e9guli\u00e8rement des juges et des conseillers et s'alli\u00e8rent \u00e0 des familles de landammans obwaldiennes et nidwaldiennes, telles que les Imfeld et les Leu. Le fils de Wolfgang, Andreas, fut juge (1588, 1591, 1608), conseiller (1591-1648) et bailli d'Engelberg (1646-1648); le fils de ce dernier, Johann, juge (1590), conseiller (1607) et tr\u00e9sorier (1618). Cependant, aucun des deux ne devint landamman. Paysans ais\u00e9s, les S. poss\u00e9daient leurs alpages et de grandes parts dans des consortages alpestres. Ils cherch\u00e8rent aussi \u00e0 s'enrichir gr\u00e2ce au n\u00e9goce et au service \u00e9tranger. Andreas fut marchand de drap en 1632 et 1645, Niklaus, facteur d'orgues, marchand de vins. Le capitaine et entrepreneur militaire Hans Melchior (\u200bvers 1646), conseiller d\u00e8s 1676, mourut en 1688 lors de l'exp\u00e9dition de Mor\u00e9e. La charge de collecteur g\u00e9n\u00e9ral pour le chapitre de Saint-L\u00e9ger \u00e0 Lucerne resta dans la famille de 1582 \u00e0 1668. Les maisons Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach rappellent le souvenir des S."]], "text_links": [[], [{"start": 273, "end": 275, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021200/2012-11-21/", "dhsid": "021200", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 313, "end": 315, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021201/2012-11-21/", "dhsid": "021201", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 8, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123509", "wikipedia_page_id": 5931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 18, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 39, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 203480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 59, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 125, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64108", "wikipedia_page_id": 203479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000741", "dhsid": "000741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "itemLabel": "Engelberg", "dhsid": "000741", "namefr": "Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "namede": "Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameit": "Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameen": "Engelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014751-4", "wikidata_id": "Q64108"}}, {"start": 173, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 203480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 182, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 641, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64108", "wikipedia_page_id": 203479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000741", "dhsid": "000741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "itemLabel": "Engelberg", "dhsid": "000741", "namefr": "Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "namede": "Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameit": "Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameen": "Engelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014751-4", "wikidata_id": "Q64108"}}, {"start": 696, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 792, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 880, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q86663288", "wikipedia_page_id": 12675042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q86663288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 978, "end": 985, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1024, "end": 1031, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1033, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1937431", "wikipedia_page_id": 24078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1937431", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1108, "end": 1121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q95456", "wikipedia_page_id": 11487223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q95456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1182, "end": 1201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147833", "wikipedia_page_id": 928270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1255, "end": 1266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1269, "end": 1276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1327, "end": 1348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Sch\u00f6nenb\u00fcel d'Alpnach", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368652", "itemLabel": "Q99368652", "dhsid": "022338", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368652", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022338/2012-11-21"}