{"search_result_name": "Fabri, Henri", "language": "fr", "id": "022362", "version": "2003-02-06", "_text": "Henri Fabri\n\nCit\u00e9 entre 1375 et 1398, de Neuch\u00e2tel. Marchand venu de Porrentruy, F. dit le Favre s'installa \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1375 et s'y enrichit en pr\u00eatant de l'argent. Admis \u00e0 la bourgeoisie, il devint conseiller et gouverneur de la ville. Fondateur de la chapelle Saint-L\u00e9onard de l'\u00e9glise coll\u00e9giale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Economie et professions / Services / Finance", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Fondations et donations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Henri Fabri", "given_name": "Henri", "family_name": "Fabri", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMyriam Volorio Perriard"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "G\u00e9n\u00e9al., fonds Jean Pettavel, AEN"}], "Bibliographie": [{"text": "O. Clottu, \u00abLes propri\u00e9taires de la chapelle Saint-L\u00e9onard\u00bb, in MN, 1945, 3-9", "author": ["O. Clottu"], "tpub": ["Les propri\u00e9taires de la chapelle Saint-L\u00e9onard", "MN"]}, {"text": "O. Clottu, \u00abLes familles \u00e9teintes du Conseil de Neuch\u00e2tel\u00bb, in Le g\u00e9n\u00e9alogiste suisse, 1948, 59-60", "author": ["O. Clottu"], "tpub": ["Les familles \u00e9teintes du Conseil de Neuch\u00e2tel", "Le g\u00e9n\u00e9alogiste suisse"]}, {"text": "MAH NE, 1, 1955, 98-99", "tpub": ["MAH NE"]}]}, "metagrid_id": "22362", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1375\n   Derni\u00e8re mention 1398"}], "text_blocks": [["h1", "Henri Fabri"], ["p", "Cit\u00e9 entre 1375 et 1398, de Neuch\u00e2tel. Marchand venu de Porrentruy, F. dit le Favre s'installa \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1375 et s'y enrichit en pr\u00eatant de l'argent. Admis \u00e0 la bourgeoisie, il devint conseiller et gouverneur de la ville. Fondateur de la chapelle Saint-L\u00e9onard de l'\u00e9glise coll\u00e9giale."]], "text_links": [[], [{"start": 28, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9glise coll\u00e9giale", "confidence_score": 0.6143, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 39, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9glise coll\u00e9giale", "confidence_score": 0.6143, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "\u00e9glise coll\u00e9giale", "confidence_score": 0.6143, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9glise coll\u00e9giale", "confidence_score": 0.6143, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 243, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29919797", "wikipedia_page_id": 10853807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29919797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9glise coll\u00e9giale", "confidence_score": 0.6143, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 135508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e9glise coll\u00e9giale", "confidence_score": 0.6143, "domains": ["Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044222", "itemLabel": "Henri Fabri", "dhsid": "022362", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044222", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022362/2003-02-06"}