{"search_result_name": "Frey, Constant", "language": "fr", "id": "022751", "version": "2005-07-18", "_text": "Constant Frey\n\n4.12.1892 \u00e0 Morat, 2.9.1972 \u00e0 Berne, cath., de Densb\u00fcren. Fils de Jakob, ma\u00eetre tailleur. \u200bLydie Girardet. Apprentissage de commis d'exploitation. Syndicaliste d\u00e8s 1909, F. adh\u00e8re au PS suisse en 1919 (membre du comit\u00e9 directeur, 1922-1936). Permanent syndical et collaborateur du Cheminot (r\u00e9dacteur responsable, 1952-1957). Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots. Autodidacte, agnostique mais spiritualiste, passionn\u00e9 de philosophie et de culture, F. anima la Centrale suisse d'\u00e9ducation ouvri\u00e8re, \u00e0 Berne. Auteur de La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 (1968).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Constant Frey", "given_name": "Constant", "family_name": "Frey", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPierre Jeanneret"], "sources": {}, "metagrid_id": "22751", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1118267362"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/163147905182479092281"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 4.12.1892\n   \u271d\ufe0e 2.9.1972\n1892-12-041972-09-02", "birth_date": "1892-12-04", "death_date": "1972-09-02"}], "birth_date": "1892-12-04", "death_date": "1972-09-02", "text_blocks": [["h1", "Constant Frey"], ["p", "4.12.1892 \u00e0 Morat, 2.9.1972 \u00e0 Berne, cath., de Densb\u00fcren. Fils de Jakob, ma\u00eetre tailleur. \u200bLydie Girardet. Apprentissage de commis d'exploitation. Syndicaliste d\u00e8s 1909, F. adh\u00e8re au PS suisse en 1919 (membre du comit\u00e9 directeur, 1922-1936). Permanent syndical et collaborateur du Cheminot (r\u00e9dacteur responsable, 1952-1957). Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots. Autodidacte, agnostique mais spiritualiste, passionn\u00e9 de philosophie et de culture, F. anima la Centrale suisse d'\u00e9ducation ouvri\u00e8re, \u00e0 Berne. Auteur de La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 (1968)."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 115669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 30, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 47, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49780", "wikipedia_page_id": 5612, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303745", "wikipedia_page_id": 207170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017393", "dhsid": "017393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5", "wikidata_id": "Q303745"}}, {"start": 359, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q288928", "wikipedia_page_id": 353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q288928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2636432", "wikipedia_page_id": 1349432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2636432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 2403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 488, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 548, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 875235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364291", "itemLabel": "Constant Frey", "dhsid": "022751", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1118267362"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364291", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022751/2005-07-18"}