{"search_result_name": "Fischer, Hans von", "language": "fr", "id": "022748", "version": "2005-10-25", "_text": "Hans von Fischer\n\n18.8.1900 \u00e0 Berne, 9.3.1961 \u00e0 Zurich, prot., de Berne. Fils de Ludwig Eduard, professeur de botanique, et de Sophie Luise Gruner. \u200b1) Anna Leibbrand, 2) Gertrude Beskine. Etudes de g\u00e9ologie et de m\u00e9decine. M\u00e9decin \u00e0 G\u00f6schenen durant quatre ans, puis \u00e0 Zurich d\u00e8s 1936, F. s'est rapidement engag\u00e9 dans le mouvement ouvrier. En 1937, la guerre d'Espagne l'incita \u00e0 fonder avec Ernst Rosenbusch la Centrale sanitaire suisse, proche du PC. L'aide aux r\u00e9publicains espagnols se poursuivit en 1939-1940 avec une \u0153uvre de soutien en faveur de ceux qui furent intern\u00e9s en France. Apr\u00e8s 1945, F. fut l'initiateur du village d'enfants de La Rasa, pr\u00e8s de Var\u00e8se, qui accueillit des orphelins de guerre italiens. En consid\u00e9ration de son engagement pour la paix, il fut appel\u00e9 \u00e0 si\u00e9ger au Conseil mondial de la paix. Membre du PdT depuis 1944, F. rompit avec le parti \u00e0 la suite de l'\u00e9crasement du soul\u00e8vement hongrois de 1956.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Hans von Fischer", "given_name": "Hans von", "family_name": "Fischer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHermann Wichers\nTraduction:\nThierry Christ"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Gesundheitspolitik der Sowjetunion, 1944", "tpub": ["Gesundheitspolitik der Sowjetunion"]}], "Bibliographie": [{"text": "50 Jahre Centrale sanitaire suisse, 1987", "tpub": ["50 Jahre Centrale sanitaire suisse"]}]}, "metagrid_id": "22748", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P26461", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116555106"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/67219874"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.8.1900\n   \u271d\ufe0e 9.3.1961\n1900-08-181961-03-09", "birth_date": "1900-08-18", "death_date": "1961-03-09"}], "birth_date": "1900-08-18", "death_date": "1961-03-09", "text_blocks": [["h1", "Hans von Fischer"], ["p", "18.8.1900 \u00e0 Berne, 9.3.1961 \u00e0 Zurich, prot., de Berne. Fils de Ludwig Eduard, professeur de botanique, et de Sophie Luise Gruner. \u200b1) Anna Leibbrand, 2) Gertrude Beskine. Etudes de g\u00e9ologie et de m\u00e9decine. M\u00e9decin \u00e0 G\u00f6schenen durant quatre ans, puis \u00e0 Zurich d\u00e8s 1936, F. s'est rapidement engag\u00e9 dans le mouvement ouvrier. En 1937, la guerre d'Espagne l'incita \u00e0 fonder avec Ernst Rosenbusch la Centrale sanitaire suisse, proche du PC. L'aide aux r\u00e9publicains espagnols se poursuivit en 1939-1940 avec une \u0153uvre de soutien en faveur de ceux qui furent intern\u00e9s en France. Apr\u00e8s 1945, F. fut l'initiateur du village d'enfants de La Rasa, pr\u00e8s de Var\u00e8se, qui accueillit des orphelins de guerre italiens. En consid\u00e9ration de son engagement pour la paix, il fut appel\u00e9 \u00e0 si\u00e9ger au Conseil mondial de la paix. Membre du PdT depuis 1944, F. rompit avec le parti \u00e0 la suite de l'\u00e9crasement du soul\u00e8vement hongrois de 1956."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 48, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 92, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q441", "wikipedia_page_id": 8329, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008257", "dhsid": "008257", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q441", "itemLabel": "botanique", "dhsid": "008257", "namefr": "Botanique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Botanique", "namede": "Botanik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Botanik", "nameit": "Botanica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Botanica", "nameen": "Botany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Botany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4007842-5", "wikidata_id": "Q441"}}, {"start": 109, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69639", "wikipedia_page_id": 506212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000697", "dhsid": "000697", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69639", "itemLabel": "G\u00f6schenen", "dhsid": "000697", "namefr": "G\u00f6schenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6schenen", "namede": "G\u00f6schenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6schenen", "nameit": "G\u00f6schenen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6schenen", "nameen": "G\u00f6schenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6schenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4232484-1", "wikidata_id": "Q69639"}}, {"start": 252, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 269, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10859", "wikipedia_page_id": 45733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10859", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1054085", "wikipedia_page_id": 10898136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1054085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/046131", "dhsid": "046131", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1054085", "itemLabel": "Centrale Sanitaire Suisse", "dhsid": "046131", "namefr": "Centrale sanitaire suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Centrale_sanitaire_suisse", "namede": "Centrale Sanitaire Suisse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Centrale_Sanitaire_Suisse", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1054085"}}, {"start": 432, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q751046", "wikipedia_page_id": 5946, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q751046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 447, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3456351", "wikipedia_page_id": 1051060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 564, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 584, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6285", "wikipedia_page_id": 113200, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007137", "dhsid": "007137", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6285", "itemLabel": "Var\u00e8se", "dhsid": "007137", "namefr": "Var\u00e8se", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Var%C3%A8se", "namede": "Varese", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Varese", "nameit": "Varese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Varese", "nameen": "Varese", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Varese", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4119370-2", "wikidata_id": "Q6285"}}, {"start": 777, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1354497", "wikipedia_page_id": 534012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1354497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 815, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 403710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 832, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 886, "end": 914, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164348", "wikipedia_page_id": 508401, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "soul\u00e8vement hongrois de 1956", "confidence_score": 0.9783, "domains": ["Geography", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94848161", "itemLabel": "Q94848161", "dhsid": "022748", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116555106"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94848161", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022748/2005-10-25"}