{"search_result_name": "Girtanner", "language": "fr", "id": "022784", "version": "2006-12-19", "_text": "Girtanner\n\nFamille probablement originaire du hameau de Girtanne (Geiertanne) \u00e0 Wald (AR), dont sont issus Heinrich et Rudolf, re\u00e7us bourgeois de Saint-Gall en 1387. Elle compte de nombreux teinturiers, m\u00e9tier transmis de p\u00e8re en fils du XVIe s., peut-\u00eatre m\u00eame du XVe, jusqu'au d\u00e9but du XXe s. Depuis le XVIIIe s., elle donna aussi des commer\u00e7ants, des m\u00e9decins (Christoph, ->), des scientifiques (Johann Joachim, ->) et des techniciens. Du XVe\u00a0s. \u00e0 la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe, les G. occup\u00e8rent de nombreuses fonctions politiques, notamment celle de bourgmestre de la ville de Saint-Gall au XVIIIe\u00a0s. Ils furent aussi membres du gouvernement cantonal, tel Hans Kaspar (1741-1808). Propri\u00e9taire du ch\u00e2teau et de la seigneurie de Luxburg sur le lac de Constance, Johannes (1705-1781) fut anobli en 1776 et fait baron d'Empire en 1779. Son fils Johann Friedrich (1748-1820), anc\u00eatre des comtes de Luxburg en Bavi\u00e8re, re\u00e7ut son titre comtal en 1790. Un fonds de famille et d'assistance a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1782.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Pays alli\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}, {"tag": "Economie et professions / Chimie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002600."}, {"tag": "Economie et professions / Artisanat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Economie et professions / Industrie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003400."}, {"tag": "Economie et professions / Textiles, v\u00eatements, cuir", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}, {"tag": "Migrations / Emigration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006500."}], "title": "Girtanner", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarcel Mayer\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Girtanner, Die Geschichte der Familie Girtanner [...], dactyl., 1919 (AV Saint-Gall)", "author": ["H. Girtanner"], "tpub": ["Die Geschichte der Familie Girtanner [...]"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Girtanner"], ["p", "Famille probablement originaire du hameau de Girtanne (Geiertanne) \u00e0 Wald (AR), dont sont issus Heinrich et Rudolf, re\u00e7us bourgeois de Saint-Gall en 1387. Elle compte de nombreux teinturiers, m\u00e9tier transmis de p\u00e8re en fils du XVIe s., peut-\u00eatre m\u00eame du XVe, jusqu'au d\u00e9but du XXe s. Depuis le XVIIIe s., elle donna aussi des commer\u00e7ants, des m\u00e9decins (Christoph, ->), des scientifiques (Johann Joachim, ->) et des techniciens. Du XVe\u00a0s. \u00e0 la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe, les G. occup\u00e8rent de nombreuses fonctions politiques, notamment celle de bourgmestre de la ville de Saint-Gall au XVIIIe\u00a0s. Ils furent aussi membres du gouvernement cantonal, tel Hans Kaspar (1741-1808). Propri\u00e9taire du ch\u00e2teau et de la seigneurie de Luxburg sur le lac de Constance, Johannes (1705-1781) fut anobli en 1776 et fait baron d'Empire en 1779. Son fils Johann Friedrich (1748-1820), anc\u00eatre des comtes de Luxburg en Bavi\u00e8re, re\u00e7ut son titre comtal en 1790. Un fonds de famille et d'assistance a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1782."]], "text_links": [[], [{"start": 364, "end": 366, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014379/2005-09-01/", "dhsid": "014379", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19145749", "itemLabel": "Christoph Girtanner", "dhsid": "014379", "namefr": "Christoph Girtanner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christoph_Girtanner", "namede": "Christoph Girtanner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christoph_Girtanner", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Christopher Girtanner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Girtanner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116647868"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19145749", "wikipedia_page_title": "Christoph Girtanner"}, {"start": 404, "end": 406, "mention": "->", "href": "/fr/articles/025947/2005-11-17/", "dhsid": "025947", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062454", "itemLabel": "Johann Joachim Girtanner", "dhsid": "025947", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100287492"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062454", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 45, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 69, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 388, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 620, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 244416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 647, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 719, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 734, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4127", "wikipedia_page_id": 74852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008655", "dhsid": "008655", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "itemLabel": "lac de Constance", "dhsid": "008655", "namefr": "Lac de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Constance", "namede": "Bodensee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bodensee", "nameit": "Lago di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Costanza", "nameen": "Lake Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3267675", "instanceofLabel": "lac holomictique", "gndid": "4007403-1", "wikidata_id": "Q4127"}}, {"start": 800, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2192649", "wikipedia_page_id": 238301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2192649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 824, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 885, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 896, "end": 903, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q980", "wikipedia_page_id": 12565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bavi\u00e8re", "confidence_score": 0.8238, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006619", "dhsid": "006619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "itemLabel": "Bavi\u00e8re", "dhsid": "006619", "namefr": "Bavi\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavi%C3%A8re", "namede": "Bayern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bayern", "nameit": "Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baviera", "nameen": "Bavaria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavaria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4005044-0", "wikidata_id": "Q980"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15114185", "itemLabel": "Luxburg", "dhsid": "022784", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Luxburg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luxburg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Counts of Luxburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Counts_of_Luxburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1693720", "itemLabel": "Johann Friedrich Luxburg", "dhsid": "022784", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Friedrich von Luxburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Friedrich_von_Luxburg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137893396"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1693720", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022784/2006-12-19"}