{"search_result_name": "Gm\u00fcr, Fritz", "language": "fr", "id": "022762", "version": "2005-09-08", "_text": "Fritz Gm\u00fcr\n\n31.7.1903 \u00e0 Romanshorn, 1.8.1982 \u00e0 Disentis/Must\u00e9r, d'Amden. Fils de Walter Alois, ouvrier. 1933 Maria Antonia Niedermann. Ecoles \u00e0 Romanshorn et Kreuzlingen, \u00e9cole de commerce de Saint-Gall (1919-1921), apprentissage \u00e0 la poste de Kreuzlingen (1921-1923), fonctionnaire postal (1924-1943), collaborateur de l'Office de guerre pour l'alimentation (1943-1946, questions touchant aux salari\u00e9s et relations avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour la cr\u00e9ation d'emplois). Secr\u00e9taire (1946-1947) de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des fonctionnaires postaux (membre en 1923, pr\u00e9sident de la section bernoise de 1930 \u00e0 1940 et secr\u00e9taire de la direction de cette section de 1940 \u00e0 1943). Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des f\u00e9d\u00e9rations d'employ\u00e9s des PTT et des douanes et r\u00e9dacteur du journal associatif (1947-1968). Activit\u00e9s accessoires: secr\u00e9taire (1946-1962) et membre de la direction (1947-1968) de l'Union f\u00e9d\u00e9rative, secr\u00e9taire de l'Association des ing\u00e9nieurs et architectes des PTT (IA-PTT). Membre du PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse (1947-1968).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Fritz Gm\u00fcr", "given_name": "Fritz", "family_name": "Gm\u00fcr", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus K\u00fcbler\nTraduction:\nEva Maier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "M. Hohl, Gegner, Konkurrenten, Partner, 1988, 200", "author": ["M. Hohl"], "tpub": ["Gegner, Konkurrenten, Partner"]}]}, "metagrid_id": "22762", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P35845", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=50184", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1061010511"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311598199"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 31.7.1903\n   \u271d\ufe0e 1.8.1982\n1903-07-311982-08-01", "birth_date": "1903-07-31", "death_date": "1982-08-01"}], "birth_date": "1903-07-31", "death_date": "1982-08-01", "text_blocks": [["h1", "Fritz Gm\u00fcr"], ["p", "31.7.1903 \u00e0 Romanshorn, 1.8.1982 \u00e0 Disentis/Must\u00e9r, d'Amden. Fils de Walter Alois, ouvrier. 1933 Maria Antonia Niedermann. Ecoles \u00e0 Romanshorn et Kreuzlingen, \u00e9cole de commerce de Saint-Gall (1919-1921), apprentissage \u00e0 la poste de Kreuzlingen (1921-1923), fonctionnaire postal (1924-1943), collaborateur de l'Office de guerre pour l'alimentation (1943-1946, questions touchant aux salari\u00e9s et relations avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour la cr\u00e9ation d'emplois). Secr\u00e9taire (1946-1947) de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des fonctionnaires postaux (membre en 1923, pr\u00e9sident de la section bernoise de 1930 \u00e0 1940 et secr\u00e9taire de la direction de cette section de 1940 \u00e0 1943). Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des f\u00e9d\u00e9rations d'employ\u00e9s des PTT et des douanes et r\u00e9dacteur du journal associatif (1947-1968). Activit\u00e9s accessoires: secr\u00e9taire (1946-1962) et membre de la direction (1947-1968) de l'Union f\u00e9d\u00e9rative, secr\u00e9taire de l'Association des ing\u00e9nieurs et architectes des PTT (IA-PTT). Membre du PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse (1947-1968)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65125", "wikipedia_page_id": 305021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001860", "dhsid": "001860", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65125", "itemLabel": "Romanshorn", "dhsid": "001860", "namefr": "Romanshorn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "namede": "Romanshorn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "nameit": "Romanshorn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "nameen": "Romanshorn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4291259-3", "wikidata_id": "Q65125"}}, {"start": 35, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 256344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 54, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65679", "wikipedia_page_id": 298279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001360", "dhsid": "001360", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65679", "itemLabel": "Amden", "dhsid": "001360", "namefr": "Amden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Amden", "namede": "Amden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amden", "nameit": "Amden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amden", "nameen": "Amden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4079746-6", "wikidata_id": "Q65679"}}, {"start": 69, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65125", "wikipedia_page_id": 305021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001860", "dhsid": "001860", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65125", "itemLabel": "Romanshorn", "dhsid": "001860", "namefr": "Romanshorn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "namede": "Romanshorn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "nameit": "Romanshorn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "nameen": "Romanshorn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4291259-3", "wikidata_id": "Q65125"}}, {"start": 146, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63905", "wikipedia_page_id": 255941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001932", "dhsid": "001932", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "itemLabel": "Kreuzlingen", "dhsid": "001932", "namefr": "Kreuzlingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "namede": "Kreuzlingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameit": "Kreuzlingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameen": "Kreuzlingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4097071-1", "wikidata_id": "Q63905"}}, {"start": 159, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143635", "wikipedia_page_id": 600922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 232, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63905", "wikipedia_page_id": 255941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001932", "dhsid": "001932", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "itemLabel": "Kreuzlingen", "dhsid": "001932", "namefr": "Kreuzlingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "namede": "Kreuzlingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameit": "Kreuzlingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameen": "Kreuzlingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4097071-1", "wikidata_id": "Q63905"}}, {"start": 423, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 497, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 580, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 31687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 718, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3399837", "wikipedia_page_id": 53148, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3399837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 908, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 959, "end": 961, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11660", "wikipedia_page_id": 1548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11660", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 962, "end": 965, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3399837", "wikipedia_page_id": 53148, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3399837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 978, "end": 1021, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "PS et du comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062576", "itemLabel": "Fritz Gm\u00fcr", "dhsid": "022762", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1061010511"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062576", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022762/2005-09-08"}