{"search_result_name": "Huber (SG)", "language": "fr", "id": "022793", "version": "2004-10-25", "_text": "HuberS G\n\nFamille attest\u00e9e dans la ville de Saint-Gall d\u00e8s le d\u00e9but du XVe\u00a0s., ayant obtenu le droit de bourgeoisie en 1418, probablement install\u00e9e \u00e0 l'origine \u00e0 Lichtensteig. Une seconde branche apparent\u00e9e, originaire de Wil (SG), fut re\u00e7ue \u00e0 la bourgeoisie en 1558. Les deux familles donn\u00e8rent jusqu'\u00e0 la fin de l'Ancien R\u00e9gime treize pr\u00e9v\u00f4ts \u00e0 la corporation des Tisserands, ainsi qu'un bourgmestre en la personne de Georg (->). Aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., elles compt\u00e8rent de nombreux pasteurs, notamment Christian (->). Quelques H. servirent \u00e0 l'\u00e9tranger; notamment Abraham (1666-1721), officier au service d'Angleterre. Apr\u00e8s son retour au pays, il devint major de la ville lors du conflit confessionnel appel\u00e9 \"guerre de la Croix\" (Kreuzkrieg) \u00e0 Saint-Gall (1697), puis pr\u00e9v\u00f4t de corporation. C'est au XIXe\u00a0s. que v\u00e9cut le compositeur Ferdinand F\u00fcrchtegott (->).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Pays alli\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}, {"tag": "Religions et cultes / Eglises protestantes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006000.006300."}], "title": "Huber SG", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Xaver Bischof\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J.D.W. Hartmann, Die B\u00fcrgergeschlechter der Stadt St. Gallen, ms., s.d. (KBSG)", "author": ["J.D.W. Hartmann"], "tpub": ["Die B\u00fcrgergeschlechter der Stadt St. Gallen"]}, {"text": "B\u00fcrgerbuch der Stadt St. Gallen, 1920-2000", "tpub": ["B\u00fcrgerbuch der Stadt St. Gallen"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "HuberS G"], ["p", "Famille attest\u00e9e dans la ville de Saint-Gall d\u00e8s le d\u00e9but du XVe\u00a0s., ayant obtenu le droit de bourgeoisie en 1418, probablement install\u00e9e \u00e0 l'origine \u00e0 Lichtensteig. Une seconde branche apparent\u00e9e, originaire de Wil (SG), fut re\u00e7ue \u00e0 la bourgeoisie en 1558. Les deux familles donn\u00e8rent jusqu'\u00e0 la fin de l'Ancien R\u00e9gime treize pr\u00e9v\u00f4ts \u00e0 la corporation des Tisserands, ainsi qu'un bourgmestre en la personne de Georg (->). Aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., elles compt\u00e8rent de nombreux pasteurs, notamment Christian (->). Quelques H. servirent \u00e0 l'\u00e9tranger; notamment Abraham (1666-1721), officier au service d'Angleterre. Apr\u00e8s son retour au pays, il devint major de la ville lors du conflit confessionnel appel\u00e9 \"guerre de la Croix\" (Kreuzkrieg) \u00e0 Saint-Gall (1697), puis pr\u00e9v\u00f4t de corporation. C'est au XIXe\u00a0s. que v\u00e9cut le compositeur Ferdinand F\u00fcrchtegott (->)."]], "text_links": [[], [{"start": 417, "end": 419, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021804/2009-09-03/", "dhsid": "021804", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60544825", "itemLabel": "Georg Huber", "dhsid": "021804", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georg Huber (Politiker, 1557)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Huber_(Politiker,_1557)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074218469"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60544825", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 506, "end": 508, "mention": "->", "href": "/fr/articles/025999/2005-05-30/", "dhsid": "025999", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94871275", "itemLabel": "Q94871275", "dhsid": "025999", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128807288"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94871275", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 851, "end": 853, "mention": "->", "href": "/fr/articles/011962/2010-07-08/", "dhsid": "011962", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1405413", "itemLabel": "Ferdinand F\u00fcrchtegott Huber", "dhsid": "011962", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ferdinand Huber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_Huber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123759579"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1405413", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 25, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 152, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69274", "wikipedia_page_id": 300910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001384", "dhsid": "001384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69274", "itemLabel": "Lichtensteig", "dhsid": "001384", "namefr": "Lichtensteig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "namede": "Lichtensteig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "nameit": "Lichtensteig", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "nameen": "Lichtensteig", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lichtensteig", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4392453-0", "wikidata_id": "Q69274"}}, {"start": 212, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 306, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q518782", "wikipedia_page_id": 208214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q518782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q437512", "wikipedia_page_id": 2248222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q437512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 600, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 4925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 739, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 828, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ferdinand F\u00fcrchtegott", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99373123", "itemLabel": "Q99373123", "dhsid": "022793", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99373123", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022793/2004-10-25"}