{"search_result_name": "Reutti", "language": "fr", "id": "022811", "version": "2011-12-23", "_text": "Reutti\n\nFamille originaire de Wil (SG), attest\u00e9e depuis le milieu du XVIe\u00a0s. et toujours existante au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. Elle fournit r\u00e9guli\u00e8rement des membres et des secr\u00e9taires du Conseil, ainsi que deux avoyers de Wil: Hans (cit\u00e9 de 1613 \u00e0 1631) et Joachim (cit\u00e9 en 1674). Des R. furent baillis et baillis imp\u00e9riaux du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall d\u00e8s le milieu du XVIe\u00a0s. D'autres servirent dans le r\u00e9giment du prince-abb\u00e9 ou entr\u00e8rent au service de France ou d'Espagne. La famille compta de nombreux eccl\u00e9siastiques, tels Augustin (->), Basilius (->) ou Barbara (1706-1773), abbesse de T\u00e4nikon (1762-1773). Plusieurs horlogers du XVIIe\u00a0s. sont connus. Au XIXe\u00a0s., Joachim Pankraz (->) se hissa dans l'\u00e9lite politique du canton de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Pays alli\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}, {"tag": "Religions et cultes / Eglise catholique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006000.006200."}], "title": "Reutti", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWerner Warth\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K.J. Ehrat, Chronik der Stadt Wil, 1958", "author": ["K.J. Ehrat"], "tpub": ["Chronik der Stadt Wil"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Reutti"], ["p", "Famille originaire de Wil (SG), attest\u00e9e depuis le milieu du XVIe\u00a0s. et toujours existante au d\u00e9but du XXIe\u00a0s. Elle fournit r\u00e9guli\u00e8rement des membres et des secr\u00e9taires du Conseil, ainsi que deux avoyers de Wil: Hans (cit\u00e9 de 1613 \u00e0 1631) et Joachim (cit\u00e9 en 1674). Des R. furent baillis et baillis imp\u00e9riaux du prince-abb\u00e9 de Saint-Gall d\u00e8s le milieu du XVIe\u00a0s. D'autres servirent dans le r\u00e9giment du prince-abb\u00e9 ou entr\u00e8rent au service de France ou d'Espagne. La famille compta de nombreux eccl\u00e9siastiques, tels Augustin (->), Basilius (->) ou Barbara (1706-1773), abbesse de T\u00e4nikon (1762-1773). Plusieurs horlogers du XVIIe\u00a0s. sont connus. Au XIXe\u00a0s., Joachim Pankraz (->) se hissa dans l'\u00e9lite politique du canton de Saint-Gall."]], "text_links": [[], [{"start": 524, "end": 526, "mention": "->", "href": "/fr/articles/025792/2010-07-29/", "dhsid": "025792", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069504", "itemLabel": "Augustin Reutti", "dhsid": "025792", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107191426X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069504", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 539, "end": 541, "mention": "->", "href": "/fr/articles/019651/2010-08-23/", "dhsid": "019651", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489542", "itemLabel": "Basilius Reutti [Reuty]", "dhsid": "019651", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074951883"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489542", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 673, "end": 675, "mention": "->", "href": "/fr/articles/005355/2011-11-15/", "dhsid": "005355", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489534", "itemLabel": "Joachim Pankraz Reutti", "dhsid": "005355", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489534", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 22, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 27, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16010865", "wikipedia_page_id": 3544002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 441, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 453, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 578, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 712, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368816", "itemLabel": "Q99368816", "dhsid": "022811", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368816", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022811/2011-12-23"}