{"search_result_name": "Amiet", "language": "fr", "id": "022833", "version": "2001-07-10", "_text": "Amiet\n\nFamille de la ville de Soleure, o\u00f9 son fondateur, Konrad, boulanger de Granges, fut re\u00e7u bourgeois en 1595. La plupart de ses descendants exerc\u00e8rent le m\u00e9tier de mar\u00e9chal-ferrant jusqu'au XIXe\u00a0s., mais quelques-uns furent aussi messagers \u00e0 cheval, boulangers ou aubergistes. La famille compta plusieurs officiers au service de France \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0s. et au d\u00e9but du XIXe. Aux XIXe et XXe\u00a0s., certains se distingu\u00e8rent comme juristes, tel Jakob (->), comme artistes, tel Cuno (->), ou occup\u00e8rent des postes importants dans le canton, tel Josef Ignaz (->). Bruno (->) fait partie d'une autre famille, bourgeoise de Bellach.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9tallurgie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003900."}], "title": "Amiet", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHellmut Gutzwiller\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "StASO"}], "Bibliographie": [{"text": "A. Tatarinoff, Cuno Amiet - ein Malerleben, 1958, 11-17", "author": ["A. Tatarinoff"], "tpub": ["Cuno Amiet - ein Malerleben"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Amiet"], ["p", "Famille de la ville de Soleure, o\u00f9 son fondateur, Konrad, boulanger de Granges, fut re\u00e7u bourgeois en 1595. La plupart de ses descendants exerc\u00e8rent le m\u00e9tier de mar\u00e9chal-ferrant jusqu'au XIXe\u00a0s., mais quelques-uns furent aussi messagers \u00e0 cheval, boulangers ou aubergistes. La famille compta plusieurs officiers au service de France \u00e0 la fin du XVIIIe\u00a0s. et au d\u00e9but du XIXe. Aux XIXe et XXe\u00a0s., certains se distingu\u00e8rent comme juristes, tel Jakob (->), comme artistes, tel Cuno (->), ou occup\u00e8rent des postes importants dans le canton, tel Josef Ignaz (->). Bruno (->) fait partie d'une autre famille, bourgeoise de Bellach."]], "text_links": [[], [{"start": 450, "end": 452, "mention": "->", "href": "/fr/articles/013421/2002-06-06/", "dhsid": "013421", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59637085", "itemLabel": "Jakob Amiet", "dhsid": "013421", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Amiet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Amiet", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116298723"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59637085", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 481, "end": 483, "mention": "->", "href": "/fr/articles/021974/2002-06-17/", "dhsid": "021974", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q566797", "itemLabel": "Cuno Amiet", "dhsid": "021974", "namefr": "Cuno Amiet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cuno_Amiet", "namede": "Cuno Amiet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cuno_Amiet", "nameit": "Cuno Amiet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cuno_Amiet", "nameen": "Cuno Amiet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cuno_Amiet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118502557"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566797", "wikipedia_page_title": "Cuno Amiet"}, {"start": 555, "end": 557, "mention": "->", "href": "/fr/articles/042948/2015-12-18/", "dhsid": "042948", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704889", "itemLabel": "Josef Ignaz Amiet", "dhsid": "042948", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Josef Ignaz Amiet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Ignaz_Amiet", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "115361855"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704889", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 567, "end": 569, "mention": "->", "href": "/fr/articles/027012/2001-07-10/", "dhsid": "027012", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23062931", "itemLabel": "Bruno Amiet", "dhsid": "027012", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bruno Amiet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bruno_Amiet", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1090287070"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23062931", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 23, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellach", "confidence_score": 0.8846, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellach", "confidence_score": 0.8846, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694579", "wikipedia_page_id": 895180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellach", "confidence_score": 0.8846, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellach", "confidence_score": 0.8846, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 542, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellach", "confidence_score": 0.8846, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellach", "confidence_score": 0.8846, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66403", "wikipedia_page_id": 758341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellach", "confidence_score": 0.8846, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001144", "dhsid": "001144", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66403", "itemLabel": "Bellach", "dhsid": "001144", "namefr": "Bellach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellach", "namede": "Bellach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellach", "nameit": "Bellach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellach", "nameen": "Bellach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4697585-8", "wikidata_id": "Q66403"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370451", "itemLabel": "Q99370451", "dhsid": "022833", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370451", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022833/2001-07-10"}