{"search_result_name": "Heimann, Georges", "language": "fr", "id": "022996", "version": "2008-04-08", "_text": "Georges Heimann\n\n28.5.1882 aux Bois, 22.3.1976 \u00e0 Gen\u00e8ve, de Hasliberg. Fils de Jean et de Sarah Gysin. 1906 Am\u00e9lia Vuilleumier. Ouvrier horloger (remonteur), puis secr\u00e9taire syndical (1913-1919). Tr\u00e8s actif au d\u00e9but du XXe\u00a0s. \u00e0 La Chaux-de-Fonds, H. joua un r\u00f4le important dans l'essor des associations professionnelles horlog\u00e8res et dans leur regroupement en un seul syndicat. De 1913 \u00e0 1915, il fut l'un des quatre secr\u00e9taires centraux de la F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de l'industrie horlog\u00e8re qui, \u00e0 la suite d'une gr\u00e8ve tr\u00e8s on\u00e9reuse (conflit du Leberberg, dans le canton de Soleure), fusionna avec la F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de la m\u00e9tallurgie pour former la FOMH (1915). Francophile pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, il ne s'engagea gu\u00e8re lors de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 et exprima des r\u00e9serves sur les faiblesses de l'organisation du mouvement. Il d\u00e9missionna en 1919 pour des raisons de sant\u00e9 et de famille.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Georges Heimann", "given_name": "Georges", "family_name": "Heimann", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarc Perrenoud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "U. Meier, Die F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de l'industrie horlog\u00e8re (1912-1915), 1998", "author": ["U. Meier"], "tpub": ["Die F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de l'industrie horlog\u00e8re (1912-1915)"]}]}, "metagrid_id": "22996", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Georges Heymann"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 28.5.1882\n   \u271d\ufe0e 22.3.1976\n1882-05-281976-03-22", "birth_date": "1882-05-28", "death_date": "1976-03-22"}], "birth_date": "1882-05-28", "death_date": "1976-03-22", "text_blocks": [["h1", "Georges Heimann"], ["p", "28.5.1882 aux Bois, 22.3.1976 \u00e0 Gen\u00e8ve, de Hasliberg. Fils de Jean et de Sarah Gysin. 1906 Am\u00e9lia Vuilleumier. Ouvrier horloger (remonteur), puis secr\u00e9taire syndical (1913-1919). Tr\u00e8s actif au d\u00e9but du XXe\u00a0s. \u00e0 La Chaux-de-Fonds, H. joua un r\u00f4le important dans l'essor des associations professionnelles horlog\u00e8res et dans leur regroupement en un seul syndicat. De 1913 \u00e0 1915, il fut l'un des quatre secr\u00e9taires centraux de la F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de l'industrie horlog\u00e8re qui, \u00e0 la suite d'une gr\u00e8ve tr\u00e8s on\u00e9reuse (conflit du Leberberg, dans le canton de Soleure), fusionna avec la F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de la m\u00e9tallurgie pour former la FOMH (1915). Francophile pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, il ne s'engagea gu\u00e8re lors de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 et exprima des r\u00e9serves sur les faiblesses de l'organisation du mouvement. Il d\u00e9missionna en 1919 pour des raisons de sant\u00e9 et de famille."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 43, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69424", "wikipedia_page_id": 234160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000469", "dhsid": "000469", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69424", "itemLabel": "Hasliberg", "dhsid": "000469", "namefr": "Hasliberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "namede": "Hasliberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "nameit": "Hasliberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "nameen": "Hasliberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4023603-1", "wikidata_id": "Q69424"}}, {"start": 73, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 230, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 549, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11929", "wikipedia_page_id": 12263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007386", "dhsid": "007386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11929", "itemLabel": "canton de Soleure", "dhsid": "007386", "namefr": "Canton de Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Soleure", "namede": "Kanton Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Solothurn", "nameit": "Canton Soletta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Soletta", "nameen": "Canton of Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4055459-4", "wikidata_id": "Q11929"}}, {"start": 586, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 667, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445368", "wikipedia_page_id": 298066, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 679, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 738, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 875235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319221", "itemLabel": "Georges Heimann [Heymann]", "dhsid": "022996", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319221", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022996/2008-04-08"}