{"search_result_name": "Lussi, Johann", "language": "fr", "id": "023169", "version": "2006-08-31", "_text": "Johann Lussi\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s 1501, entre le 21.5 et le 11.11.1541 \u00e0 Stans, cath. \u200b1) Barbara Spichtig, 2) Barbara Vokinger. Anc\u00eatre des L., communier de Stans en 1501, tr\u00e9sorier en 1522. Landamman de Nidwald en 1523, 1525, 1532, 1535, 1538, 1541, L. mourut alors qu'il occupait cette charge; son fils Arnold le rempla\u00e7a pour la fin de son mandat et lui succ\u00e9da l'ann\u00e9e suivante.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}], "title": "Johann Lussi", "given_name": "Johann", "family_name": "Lussi", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFabian Hodel\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "G\u00e9n\u00e9al. Lussi, StANW"}], "Bibliographie": [{"text": "K. von Deschwanden, \u00abUrkundliches Verzeichniss der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzten und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald\u00bb, in Gfr., 26, 1871, 64-66 ; 27, 1872, 1-4", "author": ["K. von Deschwanden"], "tpub": ["Urkundliches Verzeichniss der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzten und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": "23169", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per004111", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Lussi", "link": ["/articles/024108/2009-10-20/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1501\n   \u271d\ufe0e entre le 21.5 et le 11.11.1541", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Johann Lussi"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s 1501, entre le 21.5 et le 11.11.1541 \u00e0 Stans, cath. \u200b1) Barbara Spichtig, 2) Barbara Vokinger. Anc\u00eatre des L., communier de Stans en 1501, tr\u00e9sorier en 1522. Landamman de Nidwald en 1523, 1525, 1532, 1535, 1538, 1541, L. mourut alors qu'il occupait cette charge; son fils Arnold le rempla\u00e7a pour la fin de son mandat et lui succ\u00e9da l'ann\u00e9e suivante."]], "text_links": [[], [{"start": 53, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 70, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 121, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 172, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 185, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 232, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Johann Lussi", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023169/2006-08-31"}