{"search_result_name": "Zelger, Heinrich", "language": "fr", "id": "023219", "version": "2015-01-25", "_text": "Heinrich Zelger\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s 1405, 30.6.1422 \u00e0 Arbedo, de Waltersberg (comm. Oberdorf NW). Fils de Hartmann et de Margret NN. Plusieurs fois landamman de Nidwald entre 1405 et 1418. En 1412, Z. recommanda, avec un succ\u00e8s passager, d'octroyer la bourgeoisie de Nidwald aux gens de la vall\u00e9e d'Engelberg, sujets de l'abbaye. D\u00e8s 1416, il soutint comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te les campagnes dans le val d'Ossola. T\u00e9moin et arbitre dans des affaires entre Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, notamment en 1420 dans le conflit frontalier entre Berne et Lucerne ou en 1422 lorsque les gens de la vall\u00e9e d'Engelberg s'affranchirent de la mainmorte. Commandant des troupes nidwaldiennes \u00e0 la bataille d'Arbedo (1422).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}], "title": "Heinrich Zelger", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Zelger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBenjamin Hitz\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. von Deschwanden, \u00abUrkundliches Verzeichniss der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzten und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald\u00bb, in Gfr., 26, 1871, 24-27", "author": ["K. von Deschwanden"], "tpub": ["Urkundliches Verzeichniss der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzten und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald", "Gfr."]}, {"text": "F. Zelger, Chronik und Genealogie der Zelger aus Unterwalden und von Luzern, 1933, 32-33", "author": ["F. Zelger"], "tpub": ["Chronik und Genealogie der Zelger aus Unterwalden und von Luzern"]}]}, "metagrid_id": "23219", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Zelger", "link": ["/articles/024122/2014-03-03/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1405\n   \u271d\ufe0e 30.6.1422\n1422-06-30", "death_date": "1422-06-30"}], "death_date": "1422-06-30", "text_blocks": [["h1", "Heinrich Zelger"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s 1405, 30.6.1422 \u00e0 Arbedo, de Waltersberg (comm. Oberdorf NW). Fils de Hartmann et de Margret NN. Plusieurs fois landamman de Nidwald entre 1405 et 1418. En 1412, Z. recommanda, avec un succ\u00e8s passager, d'octroyer la bourgeoisie de Nidwald aux gens de la vall\u00e9e d'Engelberg, sujets de l'abbaye. D\u00e8s 1416, il soutint comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te les campagnes dans le val d'Ossola. T\u00e9moin et arbitre dans des affaires entre Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, notamment en 1420 dans le conflit frontalier entre Berne et Lucerne ou en 1422 lorsque les gens de la vall\u00e9e d'Engelberg s'affranchirent de la mainmorte. Commandant des troupes nidwaldiennes \u00e0 la bataille d'Arbedo (1422)."]], "text_links": [[], [{"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69788", "wikipedia_page_id": 1306903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002030", "dhsid": "002030", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69788", "itemLabel": "Arbedo-Castione", "dhsid": "002030", "namefr": "Arbedo-Castione", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "namede": "Arbedo-Castione", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "nameit": "Arbedo-Castione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "nameen": "Arbedo-Castione", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4742196-4", "wikidata_id": "Q69788"}}, {"start": 43, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 84, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 176, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64108", "wikipedia_page_id": 203479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000741", "dhsid": "000741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "itemLabel": "Engelberg", "dhsid": "000741", "namefr": "Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "namede": "Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameit": "Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameen": "Engelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014751-4", "wikidata_id": "Q64108"}}, {"start": 376, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690168", "wikipedia_page_id": 3552214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007095", "dhsid": "007095", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "itemLabel": "Val d'Ossola", "dhsid": "007095", "namefr": "Val d'Ossola", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "namede": "Ossolatal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ossolatal", "nameit": "Val d'Ossola", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "nameen": "Ossola", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ossola", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q690168"}}, {"start": 495, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 504, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 546, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 587, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1481835", "wikipedia_page_id": 2022094, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1481835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008975", "dhsid": "008975", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1481835", "itemLabel": "mainmorte", "dhsid": "008975", "namefr": "Mainmorte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mainmorte", "namede": "Tote Hand (Recht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tote_Hand_(Recht)", "nameit": "Manomorta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Manomorta", "nameen": "Mortmain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mortmain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2135465", "instanceofLabel": "concept juridique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1481835"}}, {"start": 640, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673411", "wikipedia_page_id": 103875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673411", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008899", "dhsid": "008899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673411", "itemLabel": "bataille d'Arbedo", "dhsid": "008899", "namefr": "Bataille d'Arbedo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_d%27Arbedo", "namede": "Schlacht bei Arbedo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Arbedo", "nameit": "Battaglia di Arbedo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Arbedo", "nameen": "Battle of Arbedo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Arbedo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673411"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023219/2015-01-25"}