{"search_result_name": "Zelger, Thomas", "language": "fr", "id": "023230", "version": "2015-01-25", "_text": "Thomas Zelger\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s 1418, 30.6.1422 \u00e0 Arbedo, de Buochs. Fils de Marquard et d'Ida Berlinger. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te en 1418, landamman de Nidwald en 1420. Pendant les guerres d'Appenzell, Z. prit part \u00e0 la m\u00e9diation conf\u00e9d\u00e9rale de 1420 entre la principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall et Appenzell. En 1422, il assista comme t\u00e9moin au rachat de la mainmorte abbatiale par les gens de la vall\u00e9e d'Engelberg. Il tomba, comme son fr\u00e8re Jenni, \u00e0 la bataille d'Arbedo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}], "title": "Thomas Zelger", "given_name": "Thomas", "family_name": "Zelger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBenjamin Hitz\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F. Zelger, Chronik und Genealogie der Zelger aus Unterwalden und von Luzern, 1933, 33-34", "author": ["F. Zelger"], "tpub": ["Chronik und Genealogie der Zelger aus Unterwalden und von Luzern"]}, {"text": "G. Heer, Aus der Vergangenheit von Kloster und Tal Engelberg 1120-1970, 1975, 126-127", "author": ["G. Heer"], "tpub": ["Aus der Vergangenheit von Kloster und Tal Engelberg 1120-1970"]}]}, "metagrid_id": "23230", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Zelger", "link": ["/articles/024122/2014-03-03/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1418\n   \u271d\ufe0e 30.6.1422\n1422-06-30", "death_date": "1422-06-30"}], "death_date": "1422-06-30", "text_blocks": [["h1", "Thomas Zelger"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s 1418, 30.6.1422 \u00e0 Arbedo, de Buochs. Fils de Marquard et d'Ida Berlinger. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te en 1418, landamman de Nidwald en 1420. Pendant les guerres d'Appenzell, Z. prit part \u00e0 la m\u00e9diation conf\u00e9d\u00e9rale de 1420 entre la principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall et Appenzell. En 1422, il assista comme t\u00e9moin au rachat de la mainmorte abbatiale par les gens de la vall\u00e9e d'Engelberg. Il tomba, comme son fr\u00e8re Jenni, \u00e0 la bataille d'Arbedo."]], "text_links": [[], [{"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69788", "wikipedia_page_id": 1306903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002030", "dhsid": "002030", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69788", "itemLabel": "Arbedo-Castione", "dhsid": "002030", "namefr": "Arbedo-Castione", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "namede": "Arbedo-Castione", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "nameit": "Arbedo-Castione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "nameen": "Arbedo-Castione", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arbedo-Castione", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4742196-4", "wikidata_id": "Q69788"}}, {"start": 43, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64567", "wikipedia_page_id": 337229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64567", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000748", "dhsid": "000748", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64567", "itemLabel": "Buochs", "dhsid": "000748", "namefr": "Buochs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buochs", "namede": "Buochs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buochs", "nameit": "Buochs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buochs", "nameen": "Buochs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buochs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4446294-3", "wikidata_id": "Q64567"}}, {"start": 101, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 129, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 168, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 275, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1481835", "wikipedia_page_id": 2022094, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1481835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008975", "dhsid": "008975", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1481835", "itemLabel": "mainmorte", "dhsid": "008975", "namefr": "Mainmorte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mainmorte", "namede": "Tote Hand (Recht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tote_Hand_(Recht)", "nameit": "Manomorta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Manomorta", "nameen": "Mortmain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mortmain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2135465", "instanceofLabel": "concept juridique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1481835"}}, {"start": 345, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64108", "wikipedia_page_id": 203479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000741", "dhsid": "000741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "itemLabel": "Engelberg", "dhsid": "000741", "namefr": "Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "namede": "Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameit": "Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameen": "Engelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014751-4", "wikidata_id": "Q64108"}}, {"start": 432, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673411", "wikipedia_page_id": 103875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673411", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille d'Arbedo", "confidence_score": 0.9976, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008899", "dhsid": "008899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673411", "itemLabel": "bataille d'Arbedo", "dhsid": "008899", "namefr": "Bataille d'Arbedo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_d%27Arbedo", "namede": "Schlacht bei Arbedo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Arbedo", "nameit": "Battaglia di Arbedo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Arbedo", "nameen": "Battle of Arbedo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Arbedo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673411"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023230/2015-01-25"}