{"search_result_name": "Donatz, Conradin von", "language": "fr", "id": "023595", "version": "2004-04-27", "_text": "Conradin von Donatz\n\n11.12.1677, 8.2.1750 \u00e0 Sils im Domleschg, prot., de Sils. Fils de Peter et de Dorothea Beeli von Belfort, de Vaz/Obervaz. \u200bUrsina Paravicini de Capelli, de Sils im Engadin/Segl. Au service de France, D. devint colonel. Il disposa de son propre r\u00e9giment au service de Sardaigne d\u00e8s 1733 et fut nomm\u00e9 brigadier (1735), puis g\u00e9n\u00e9ral major (1737). Retir\u00e9 en 1744, D. re\u00e7ut une pension et s'\u00e9tablit \u00e0 Sils o\u00f9 il s'\u00e9tait fait construire en 1742 le \"Palazzo\", autour duquel il am\u00e9nagea des jardins baroques sur le mod\u00e8le italien.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}], "title": "Conradin von Donatz", "given_name": "Conradin von", "family_name": "Donatz", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Bundi \nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse, 9, 46", "tpub": ["Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse"]}, {"text": "J.A. von Sprecher, R. Jenny, Kulturgeschichte der Drei B\u00fcnde im 18. Jahrhundert, 3, 1976, 244", "author": ["J.A. von Sprecher, R. Jenny"], "tpub": ["Kulturgeschichte der Drei B\u00fcnde im 18. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "23595", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=870"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/107683826X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/178144647641593740167"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Donatz", "link": ["/articles/021905/2004-04-27/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 11.12.1677\n   \u271d\ufe0e 8.2.1750\n1677-12-111750-02-08", "birth_date": "1677-12-11", "death_date": "1750-02-08"}], "birth_date": "1677-12-11", "death_date": "1750-02-08", "text_blocks": [["h1", "Conradin von Donatz"], ["p", "11.12.1677, 8.2.1750 \u00e0 Sils im Domleschg, prot., de Sils. Fils de Peter et de Dorothea Beeli von Belfort, de Vaz/Obervaz. \u200bUrsina Paravicini de Capelli, de Sils im Engadin/Segl. Au service de France, D. devint colonel. Il disposa de son propre r\u00e9giment au service de Sardaigne d\u00e8s 1733 et fut nomm\u00e9 brigadier (1735), puis g\u00e9n\u00e9ral major (1737). Retir\u00e9 en 1744, D. re\u00e7ut une pension et s'\u00e9tablit \u00e0 Sils o\u00f9 il s'\u00e9tait fait construire en 1742 le \"Palazzo\", autour duquel il am\u00e9nagea des jardins baroques sur le mod\u00e8le italien."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q158246", "wikipedia_page_id": 320944, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q158246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 23, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65069", "wikipedia_page_id": 506550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001480", "dhsid": "001480", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65069", "itemLabel": "Sils im Domleschg", "dhsid": "001480", "namefr": "Sils im Domleschg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "namede": "Sils im Domleschg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "nameit": "Sils im Domleschg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "nameen": "Sils im Domleschg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Domleschg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4499040-6", "wikidata_id": "Q65069"}}, {"start": 52, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 66, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 78, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64647", "wikipedia_page_id": 506476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001414", "dhsid": "001414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64647", "itemLabel": "Vaz/Obervaz", "dhsid": "001414", "namefr": "Vaz/Obervaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vaz/Obervaz", "namede": "Vaz/Obervaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vaz/Obervaz", "nameit": "Obervaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Obervaz", "nameen": "Vaz/Obervaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaz/Obervaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075570-8", "wikidata_id": "Q64647"}}, {"start": 156, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64200", "wikipedia_page_id": 506896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001545", "dhsid": "001545", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64200", "itemLabel": "Sils im Engadin/Segl", "dhsid": "001545", "namefr": "Sils im Engadin/Segl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin/Segl", "namede": "Sils im Engadin/Segl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin/Segl", "nameit": "Sils im Engadin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin", "nameen": "Sils im Engadin/Segl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin/Segl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4137143-4", "wikidata_id": "Q64200"}}, {"start": 192, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 267, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1462", "wikipedia_page_id": 30306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conradin", "confidence_score": 0.7145, "domains": ["Administration", "Sociology", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023595/2004-04-27"}