{"search_result_name": "D\u00fcrig, Walter", "language": "fr", "id": "023628", "version": "2020-05-04", "_text": "Walter D\u00fcrig\n\n27.1.1927 \u00e0 Jegenstorf, 21.7.2019 \u00e0 Zurich, protestant, de D\u00fcbendorf et Jegenstorf. Fils de Walter D\u00fcrig, installateur \u00e9lectricien. \u200bRuth Staub, fille de Werner Staub, aubergiste et agriculteur. Ecole sup\u00e9rieure technique de Berthoud, ing\u00e9nieur ETS en t\u00e9l\u00e9communication (1945-1948). Walter D\u00fcrig participa \u00e0 la r\u00e9alisation du central t\u00e9l\u00e9phonique de la Standard Telephon & Radio AG \u00e0 B\u00e2le (1948-1950). Officier instructeur des troupes d'aviation sp\u00e9cialiste des radars (1951-1965), il fut chef de section \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des a\u00e9rodromes militaires lors de l'introduction du syst\u00e8me de d\u00e9fense a\u00e9rienne Florida (1966-1973) et adjoint aux services de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1974-1979), puis directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des a\u00e9rodromes militaires (1979-1983). Commandant de la brigade d'a\u00e9rodrome 32 (1977-1983), colonel divisionnaire et commandant des troupes d'aviation et de DCA (1984-1986), D\u00fcrig fut en outre commandant de corps des troupes d'aviation et de DCA (1987-1989).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Administration f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Arm\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Etat-major g\u00e9n\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Walter D\u00fcrig", "given_name": "Walter", "family_name": "D\u00fcrig", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Wetter, Ernst; Orelli, Eduard von: Wer ist wer im Milit\u00e4r?, 1986, p. 45.", "journal": ["Wer ist wer im Milit\u00e4r?"]}]}, "metagrid_id": "23628", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P41198", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=53321", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1076838340&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1076838340"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/232296253"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 27.1.1927\n   \u271d\ufe0e 21.7.2019\n1927-01-272019-07-21", "birth_date": "1927-01-27", "death_date": "2019-07-21"}], "birth_date": "1927-01-27", "death_date": "2019-07-21", "text_blocks": [["h1", "Walter D\u00fcrig"], ["p", "27.1.1927 \u00e0 Jegenstorf, 21.7.2019 \u00e0 Zurich, protestant, de D\u00fcbendorf et Jegenstorf. Fils de Walter D\u00fcrig, installateur \u00e9lectricien. \u200bRuth Staub, fille de Werner Staub, aubergiste et agriculteur. Ecole sup\u00e9rieure technique de Berthoud, ing\u00e9nieur ETS en t\u00e9l\u00e9communication (1945-1948). Walter D\u00fcrig participa \u00e0 la r\u00e9alisation du central t\u00e9l\u00e9phonique de la Standard Telephon & Radio AG \u00e0 B\u00e2le (1948-1950). Officier instructeur des troupes d'aviation sp\u00e9cialiste des radars (1951-1965), il fut chef de section \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des a\u00e9rodromes militaires lors de l'introduction du syst\u00e8me de d\u00e9fense a\u00e9rienne Florida (1966-1973) et adjoint aux services de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1974-1979), puis directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des a\u00e9rodromes militaires (1979-1983). Commandant de la brigade d'a\u00e9rodrome 32 (1977-1983), colonel divisionnaire et commandant des troupes d'aviation et de DCA (1984-1986), D\u00fcrig fut en outre commandant de corps des troupes d'aviation et de DCA (1987-1989)."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10341", "wikipedia_page_id": 208720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10341", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012902", "dhsid": "012902", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q10341", "itemLabel": "Jegenstorf", "dhsid": "012902", "namefr": "Jegenstorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "namede": "Jegenstorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "nameit": "Jegenstorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "nameen": "Jegenstorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4357851-2", "wikidata_id": "Q10341"}}, {"start": 36, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 44, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 59, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64082", "wikipedia_page_id": 262491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000128", "dhsid": "000128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "itemLabel": "D\u00fcbendorf", "dhsid": "000128", "namefr": "D\u00fcbendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "namede": "D\u00fcbendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameit": "D\u00fcbendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameen": "D\u00fcbendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4320231-7", "wikidata_id": "Q64082"}}, {"start": 72, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10341", "wikipedia_page_id": 208720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10341", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012902", "dhsid": "012902", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q10341", "itemLabel": "Jegenstorf", "dhsid": "012902", "namefr": "Jegenstorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "namede": "Jegenstorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "nameit": "Jegenstorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "nameen": "Jegenstorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jegenstorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4357851-2", "wikidata_id": "Q10341"}}, {"start": 92, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 78971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68311", "wikipedia_page_id": 198037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000241", "dhsid": "000241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68311", "itemLabel": "Berthoud", "dhsid": "000241", "namefr": "Berthoud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berthoud", "namede": "Burgdorf BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgdorf_BE", "nameit": "Burgdorf (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burgdorf_(Svizzera)", "nameen": "Burgdorf, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgdorf,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4088664-5", "wikidata_id": "Q68311"}}, {"start": 283, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 509, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 877, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q843941", "wikipedia_page_id": 239818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q843941", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 894, "end": 899, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 962, "end": 965, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q843941", "wikipedia_page_id": 239818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q843941", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "DCA", "confidence_score": 0.7904, "domains": ["Aviation", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13683922", "itemLabel": "Walter D\u00fcrig", "dhsid": "023628", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walter D\u00fcrig (Offizier)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_D%C3%BCrig_(Offizier)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076838340"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13683922", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023628/2020-05-04"}