{"search_result_name": "Torrent\u00e9, de", "language": "fr", "id": "023604", "version": "2012-10-26", "_text": "de Torrent\u00e9\n\nFamille cit\u00e9e d\u00e8s le XIIIe\u00a0s. \u00e0 Ayer dans le val d'Anniviers, bourgeoise de Sion depuis 1507, dont Pierre (\u271d\ufe0e1307), paysan ais\u00e9, libre mais non noble, serait l'anc\u00eatre. Les T. durent leur ascension sociale au XIVe\u00a0s. \u00e0 leurs biens fonciers et au notariat qu'ils exerc\u00e8rent dans la vall\u00e9e durant des g\u00e9n\u00e9rations. Au cours de la seconde moiti\u00e9 du XVe\u00a0s., ils se servirent de leur position pour d\u00e9fendre les libert\u00e9s des habitants de la vall\u00e9e contre les pr\u00e9tentions du prince-\u00e9v\u00eaque de Sion; ils se trouv\u00e8rent ainsi pris entre ce dernier et les seigneurs f\u00e9odaux; Pierre, alors chef de la famille, et son fils Nycollin furent ex\u00e9cut\u00e9s en 1481 apr\u00e8s un proc\u00e8s pour sorcellerie. Le petit-fils homonyme de Pierre, notaire comme lui, acc\u00e9da au patriciat s\u00e9dunois gr\u00e2ce \u00e0 son admission \u00e0 la bourgeoisie de la ville (1507) et \u00e0 son mariage avec une Riedmatten. Sous l'Ancien R\u00e9gime, la famille fit partie de l'\u00e9lite valaisanne, comptant trois vice-baillis, quatre gouverneurs, de nombreux ch\u00e2telains, bannerets et capitaines de dizain, ainsi que vingt-quatre bourgmestres de Sion. Les T. ne se distingu\u00e8rent particuli\u00e8rement ni \u00e0 la R\u00e9forme, ni dans la lutte contre le pouvoir temoprel du prince-\u00e9v\u00eaque ou lors de la chute de Gaspard Stockalper de la Tour. Peu d'entre eux occup\u00e8rent des fonctions \u00e9lev\u00e9es au sein de l'Eglise ou furent officiers au service \u00e9tranger. A c\u00f4t\u00e9 de leurs charges, Jean Philippe (->) et son fils Jean Adrien (->) s'int\u00e9ress\u00e8rent \u00e0 l'histoire du Valais. De par ses positions prudentes, la famille parvint \u00e0 sauver ses richesses et \u00e0 conserver son influence politique durant les troubles r\u00e9volutionnaires. Son influence fut la plus marqu\u00e9e au XIXe\u00a0s., notamment avec le conseiller d'Etat Henri (->); son aisance s'affichait surtout au travers de ses maisons de ma\u00eetre \u00e0 Sion et aux Mayens-de-Sion. Du fait de leur enracinement au Valais central et de leurs relations avec les familles du Bas-Valais en pleine ascension, les T. \u0153uvr\u00e8rent \u00e0 l'union des sept dizains avec les anciens bailliages. Ils perdirent leur influence avec le d\u00e9clin du patriciat apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Pays alli\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}, {"tag": "Economie et professions / Droit", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004500."}], "title": "de Torrent\u00e9", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBernard Truffer\nTraduction:\nRoxane Jacobi Humbert-Droz"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J. Fayard Duch\u00eane, \u00abDu val d'Anniviers \u00e0 Sion: la famille de Torrent\u00e9 des origines \u00e0 nos jours\u00bb, in Vallesia, 61, 2006, 1-299", "author": ["J. Fayard Duch\u00eane"], "tpub": ["Du val d'Anniviers \u00e0 Sion: la famille de Torrent\u00e9 des origines \u00e0 nos jours", "Vallesia"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "de Torrent\u00e9"], ["p", "Famille cit\u00e9e d\u00e8s le XIIIe\u00a0s. \u00e0 Ayer dans le val d'Anniviers, bourgeoise de Sion depuis 1507, dont Pierre (\u271d\ufe0e1307), paysan ais\u00e9, libre mais non noble, serait l'anc\u00eatre. Les T. durent leur ascension sociale au XIVe\u00a0s. \u00e0 leurs biens fonciers et au notariat qu'ils exerc\u00e8rent dans la vall\u00e9e durant des g\u00e9n\u00e9rations. Au cours de la seconde moiti\u00e9 du XVe\u00a0s., ils se servirent de leur position pour d\u00e9fendre les libert\u00e9s des habitants de la vall\u00e9e contre les pr\u00e9tentions du prince-\u00e9v\u00eaque de Sion; ils se trouv\u00e8rent ainsi pris entre ce dernier et les seigneurs f\u00e9odaux; Pierre, alors chef de la famille, et son fils Nycollin furent ex\u00e9cut\u00e9s en 1481 apr\u00e8s un proc\u00e8s pour sorcellerie. Le petit-fils homonyme de Pierre, notaire comme lui, acc\u00e9da au patriciat s\u00e9dunois gr\u00e2ce \u00e0 son admission \u00e0 la bourgeoisie de la ville (1507) et \u00e0 son mariage avec une Riedmatten. Sous l'Ancien R\u00e9gime, la famille fit partie de l'\u00e9lite valaisanne, comptant trois vice-baillis, quatre gouverneurs, de nombreux ch\u00e2telains, bannerets et capitaines de dizain, ainsi que vingt-quatre bourgmestres de Sion. Les T. ne se distingu\u00e8rent particuli\u00e8rement ni \u00e0 la R\u00e9forme, ni dans la lutte contre le pouvoir temoprel du prince-\u00e9v\u00eaque ou lors de la chute de Gaspard Stockalper de la Tour. Peu d'entre eux occup\u00e8rent des fonctions \u00e9lev\u00e9es au sein de l'Eglise ou furent officiers au service \u00e9tranger. A c\u00f4t\u00e9 de leurs charges, Jean Philippe (->) et son fils Jean Adrien (->) s'int\u00e9ress\u00e8rent \u00e0 l'histoire du Valais. De par ses positions prudentes, la famille parvint \u00e0 sauver ses richesses et \u00e0 conserver son influence politique durant les troubles r\u00e9volutionnaires. Son influence fut la plus marqu\u00e9e au XIXe\u00a0s., notamment avec le conseiller d'Etat Henri (->); son aisance s'affichait surtout au travers de ses maisons de ma\u00eetre \u00e0 Sion et aux Mayens-de-Sion. Du fait de leur enracinement au Valais central et de leurs relations avec les familles du Bas-Valais en pleine ascension, les T. \u0153uvr\u00e8rent \u00e0 l'union des sept dizains avec les anciens bailliages. Ils perdirent leur influence avec le d\u00e9clin du patriciat apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale."]], "text_links": [[], [{"start": 1399, "end": 1401, "mention": "->", "href": "/fr/articles/042294/2012-10-26/", "dhsid": "042294", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1428, "end": 1430, "mention": "->", "href": "/fr/articles/016263/2012-10-26/", "dhsid": "016263", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073206", "itemLabel": "Jean Adrien de Torrent\u00e9", "dhsid": "016263", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049274520"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073206", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1712, "end": 1714, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004134/2012-10-26/", "dhsid": "004134", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16832442", "itemLabel": "Henri de Torrent\u00e9", "dhsid": "004134", "namefr": "Henri de Torrent\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_de_Torrent%C3%A9", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Henri de Torrent\u00e9", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_de_Torrent%C3%A9", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16832442", "wikipedia_page_title": "Henri de Torrent\u00e9"}, {"start": 45, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672472", "wikipedia_page_id": 672821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008387", "dhsid": "008387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672472", "itemLabel": "Val d'Anniviers", "dhsid": "008387", "namefr": "Val d'Anniviers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Anniviers", "namede": "Val d\u2019Anniviers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val_d%E2%80%99Anniviers", "nameit": "Val d'Anniviers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Anniviers", "nameen": "Val d'Anniviers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Anniviers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4107509-2", "wikidata_id": "Q672472"}}, {"start": 76, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 99, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194417", "wikipedia_page_id": 669251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015995", "dhsid": "015995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "itemLabel": "mobilit\u00e9 sociale", "dhsid": "015995", "namefr": "Mobilit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Mobilit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Mobilit%C3%A4t", "nameit": "Mobilit\u00e0 (sociologia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A0_(sociologia)", "nameen": "Social mobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_mobility", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4077572-0", "wikidata_id": "Q194417"}}, {"start": 246, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 7703218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17355479", "wikipedia_page_id": 7965794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008560", "dhsid": "008560", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "itemLabel": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "dhsid": "008560", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Sion", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3403564", "instanceofLabel": "principaut\u00e9 eccl\u00e9siastique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17355479"}}, {"start": 650, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188494", "wikipedia_page_id": 44692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188494", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 709, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 7703218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 738, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17355479", "wikipedia_page_id": 7965794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008560", "dhsid": "008560", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17355479", "itemLabel": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "dhsid": "008560", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Sion", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3403564", "instanceofLabel": "principaut\u00e9 eccl\u00e9siastique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17355479"}}, {"start": 860, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 908, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 1067, "end": 1071, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 1181, "end": 1194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 67771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1218, "end": 1236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117274", "wikipedia_page_id": 1243898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021488", "dhsid": "021488", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117274", "itemLabel": "Gaspard Stockalper", "dhsid": "021488", "namefr": "Gaspard Jodoc Stockalper", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Jodoc_Stockalper", "namede": "Kaspar Stockalper", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_Stockalper", "nameit": "Kaspar Jodok von Stockalper", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kaspar_Jodok_von_Stockalper", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118798944", "wikidata_id": "Q117274"}}, {"start": 1384, "end": 1397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q636994", "wikipedia_page_id": 3678405, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q636994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1415, "end": 1426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1452, "end": 1470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q776635", "wikipedia_page_id": 99172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q776635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1687, "end": 1704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994367", "wikipedia_page_id": 626589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1767, "end": 1784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1802963", "wikipedia_page_id": 6489839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1802963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1787, "end": 1791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 1799, "end": 1805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q516611", "wikipedia_page_id": 966913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q516611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1809, "end": 1813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 1847, "end": 1853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 1905, "end": 1915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2886297", "wikipedia_page_id": 1592108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2886297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1968, "end": 1980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3456432", "wikipedia_page_id": 3231619, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456432", "itemLabel": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "dhsid": "009820", "namefr": "R\u00e9publique des Sept-Dizains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_des_Sept-Dizains", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Repubblica delle Sette Degagne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_delle_Sette_Degagne", "nameen": "Republic of the Seven Tithings", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_the_Seven_Tithings", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3456432"}}, {"start": 2057, "end": 2066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2076, "end": 2100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9947, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367853", "itemLabel": "Q99367853", "dhsid": "023604", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367853", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023604/2012-10-26"}