{"search_result_name": "Favre, Guillaume", "language": "fr", "id": "023671", "version": "2002-12-13", "_text": "Guillaume Favre\n\n18.3.1875 \u00e0 Gen\u00e8ve, 19.8.1942 \u00e0 Meinier, prot., de Gen\u00e8ve et d'Echallens. Fils de L\u00e9opold (->). \u200bAnne Marie Isabelle Faesch, fille d'Henri, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois. Etudes de lettres \u00e0 Paris, interrompues pour la carri\u00e8re militaire. Lieutenant (1895), capitaine (1904), cadre \u00e0 l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1905-1912), major (1909). F. assiste aux man\u0153uvres autrichiennes en 1911 et inspecte en 1917 le front allemand en France. Chef d'arme de la cavalerie de 1920 \u00e0 1925, colonel divisionnaire de 1925 \u00e0 sa retraite en 1931. D\u00e9put\u00e9 du parti d\u00e9mocratique au Grand Conseil genevois (1935-1936), maire-adjoint de Meinier d\u00e8s 1935. Membre du CICR d\u00e8s 1932. A sa mort, F. l\u00e8gue la collection de tableaux de sa famille \u00e0 la Ville de Gen\u00e8ve.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Arm\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Etat-major g\u00e9n\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Autres formations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Relations internationales / Croix-Rouge", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.126600.127400."}, {"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs / Collections d'art et m\u00e9c\u00e9nat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133500."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Guillaume Favre", "given_name": "Guillaume", "family_name": "Favre", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartine Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Journal de Gen\u00e8ve, 21.8.1942", "tpub": ["Journal de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "L'Etat-major, 8, 117-118", "tpub": ["L'Etat-major"]}]}, "metagrid_id": "23671", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P22593", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=62368", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1070134902"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315580004"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.3.1875\n   \u271d\ufe0e 19.8.1942\n1875-03-181942-08-19", "birth_date": "1875-03-18", "death_date": "1942-08-19"}], "birth_date": "1875-03-18", "death_date": "1942-08-19", "text_blocks": [["h1", "Guillaume Favre"], ["p", "18.3.1875 \u00e0 Gen\u00e8ve, 19.8.1942 \u00e0 Meinier, prot., de Gen\u00e8ve et d'Echallens. Fils de L\u00e9opold (->). \u200bAnne Marie Isabelle Faesch, fille d'Henri, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois. Etudes de lettres \u00e0 Paris, interrompues pour la carri\u00e8re militaire. Lieutenant (1895), capitaine (1904), cadre \u00e0 l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1905-1912), major (1909). F. assiste aux man\u0153uvres autrichiennes en 1911 et inspecte en 1917 le front allemand en France. Chef d'arme de la cavalerie de 1920 \u00e0 1925, colonel divisionnaire de 1925 \u00e0 sa retraite en 1931. D\u00e9put\u00e9 du parti d\u00e9mocratique au Grand Conseil genevois (1935-1936), maire-adjoint de Meinier d\u00e8s 1935. Membre du CICR d\u00e8s 1932. A sa mort, F. l\u00e8gue la collection de tableaux de sa famille \u00e0 la Ville de Gen\u00e8ve."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78433191", "wikipedia_page_id": 12861409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78433191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 91, "end": 93, "mention": "->", "href": "/fr/articles/044928/2004-12-01/", "dhsid": "044928", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4480398", "itemLabel": "L\u00e9opold Favre", "dhsid": "044928", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1044330449"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4480398", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69845", "wikipedia_page_id": 183061, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002911", "dhsid": "002911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69845", "itemLabel": "Meinier", "dhsid": "002911", "namefr": "Meinier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinier", "namede": "Meinier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinier", "nameit": "Meinier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinier", "nameen": "Meinier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4602344-6", "wikidata_id": "Q69845"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 63, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70714", "wikipedia_page_id": 171198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002361", "dhsid": "002361", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70714", "itemLabel": "Echallens", "dhsid": "002361", "namefr": "\u00c9challens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89challens", "namede": "Echallens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Echallens", "nameit": "Echallens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Echallens", "nameen": "\u00c9challens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89challens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4568256-2", "wikidata_id": "Q70714"}}, {"start": 102, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q509892", "wikipedia_page_id": 4229060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q509892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 289, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78433191", "wikipedia_page_id": 12861409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78433191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 423, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 438, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680798", "wikipedia_page_id": 393441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q780158", "wikipedia_page_id": 3668884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q780158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q509892", "wikipedia_page_id": 4229060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q509892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69845", "wikipedia_page_id": 183061, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002911", "dhsid": "002911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69845", "itemLabel": "Meinier", "dhsid": "002911", "namefr": "Meinier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinier", "namede": "Meinier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinier", "nameit": "Meinier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinier", "nameen": "Meinier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4602344-6", "wikidata_id": "Q69845"}}, {"start": 641, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5987345", "wikipedia_page_id": 20741, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5987345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 667, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78433191", "wikipedia_page_id": 12861409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78433191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ville de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.8249, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044255", "itemLabel": "Guillaume Favre", "dhsid": "023671", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1070134902"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044255", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023671/2002-12-13"}