{"search_result_name": "Meyer (ZH, Weggen)", "language": "fr", "id": "023822", "version": "2008-11-10", "_text": "MeyerZ H, Weggen\n\nFamille bourgeoise de Zurich d'origine inconnue, qui remonte peut-\u00eatre \u00e0 Hans, boulanger, pr\u00e9v\u00f4t de la corporation des Boulangers (zum Weggen) de 1404 \u00e0 1407. La filiation n'est attest\u00e9e qu'\u00e0 partir d'un autre Hans, \u00e9galement boulanger, qui fut repr\u00e9sentant de cette corporation (1525) au Grand Conseil, puis son pr\u00e9v\u00f4t (1530) et, \u00e0 ce titre, le premier membre de la famille \u00e0 acc\u00e9der au Petit Conseil. Aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., les M. occup\u00e8rent principalement des fonctions publiques et militaires; ils donn\u00e8rent huit membres du Petit Conseil. Une branche fit fortune gr\u00e2ce \u00e0 la fabrication de burat et de soie. L'ascension sociale des M. commen\u00e7a vers 1650 gr\u00e2ce \u00e0 des alliances avec des familles importantes comme les Burkhard, Werdm\u00fcller, Hess, Wirth, Holzhalb, Waser et Escher vom Glas. La famille s'est probablement \u00e9teinte au XIXe\u00a0s. Carl Keller-Escher mentionne un Andreas (\u2217\ufe0e1809), mais on ne poss\u00e8de aucune trace de lui ou de ses descendants.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Activit\u00e9s pr\u00e9- et proto-industrielles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Economie et professions / Industrie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003400."}, {"tag": "Economie et professions / Textiles, v\u00eatements, cuir", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}], "title": "Meyer ZH, Weggen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKatja H\u00fcrlimann\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "C. Keller-Escher, Promptuarium genealogicum, s.d. (ZBZ)", "author": ["C. Keller-Escher"], "tpub": ["Promptuarium genealogicum"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "MeyerZ H, Weggen"], ["p", "Famille bourgeoise de Zurich d'origine inconnue, qui remonte peut-\u00eatre \u00e0 Hans, boulanger, pr\u00e9v\u00f4t de la corporation des Boulangers (zum Weggen) de 1404 \u00e0 1407. La filiation n'est attest\u00e9e qu'\u00e0 partir d'un autre Hans, \u00e9galement boulanger, qui fut repr\u00e9sentant de cette corporation (1525) au Grand Conseil, puis son pr\u00e9v\u00f4t (1530) et, \u00e0 ce titre, le premier membre de la famille \u00e0 acc\u00e9der au Petit Conseil. Aux XVIIe et XVIIIe\u00a0s., les M. occup\u00e8rent principalement des fonctions publiques et militaires; ils donn\u00e8rent huit membres du Petit Conseil. Une branche fit fortune gr\u00e2ce \u00e0 la fabrication de burat et de soie. L'ascension sociale des M. commen\u00e7a vers 1650 gr\u00e2ce \u00e0 des alliances avec des familles importantes comme les Burkhard, Werdm\u00fcller, Hess, Wirth, Holzhalb, Waser et Escher vom Glas. La famille s'est probablement \u00e9teinte au XIXe\u00a0s. Carl Keller-Escher mentionne un Andreas (\u2217\ufe0e1809), mais on ne poss\u00e8de aucune trace de lui ou de ses descendants."]], "text_links": [[], [{"start": 22, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 289, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 529, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 606, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37681", "wikipedia_page_id": 36147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013965", "dhsid": "013965", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37681", "itemLabel": "soie", "dhsid": "013965", "namefr": "Soie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soie", "namede": "Seide", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seide", "nameit": "Seta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seta", "nameen": "Silk", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Silk", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4054289-0", "wikidata_id": "Q37681"}}, {"start": 614, "end": 631, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194417", "wikipedia_page_id": 669251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015995", "dhsid": "015995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "itemLabel": "mobilit\u00e9 sociale", "dhsid": "015995", "namefr": "Mobilit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Mobilit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Mobilit%C3%A4t", "nameit": "Mobilit\u00e0 (sociologia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A0_(sociologia)", "nameen": "Social mobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_mobility", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4077572-0", "wikidata_id": "Q194417"}}, {"start": 730, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 755, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 765, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 774, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 821, "end": 828, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123509", "wikipedia_page_id": 5931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 840, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Carl Keller-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99371589", "itemLabel": "Q99371589", "dhsid": "023822", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99371589", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023822/2008-11-10"}