{"search_result_name": "Monnin, Fran\u00e7ois de", "language": "fr", "id": "024064", "version": "2007-10-08", "_text": "Fran\u00e7ois de Monnin\n\n1624 \u00e0 Cressier (NE), 8.5.1696 \u00e0 Paris, cath., de Cressier. Fils de Fran\u00e7ois, concierge du ch\u00e2teau de Neuch\u00e2tel, et de Catherine Varnier. Mari\u00e9. M. entre au service de France dans l'un des r\u00e9giments suisses lev\u00e9s en 1641. Capitaine, il est anobli en 1664 par Anne-Genevi\u00e8ve de Bourbon. En 1672, il passe dans le r\u00e9giment Pfyffer, dont il devient lieutenant-colonel. En 1690, il obtient des cantons l'autorisation de lever un r\u00e9giment dont il conserve le commandement jusqu'\u00e0 sa mort. Son fils Jean-Fran\u00e7ois lui succ\u00e9dera.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}], "title": "Fran\u00e7ois de Monnin", "given_name": "Fran\u00e7ois de", "family_name": "Monnin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nCyrille Gigandet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F.-A.-M. Jeanneret, J.-H. Bonh\u00f4te, Biogr. neuch\u00e2teloise, 2, 1863, 92", "author": ["F.-A.-M. Jeanneret, J.-H. Bonh\u00f4te"], "tpub": ["Biogr. neuch\u00e2teloise"]}]}, "metagrid_id": "24064", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1078434018"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/250144782701967746343"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1624\n   \u271d\ufe0e 8.5.1696\n1696-05-08", "birth_date": "", "death_date": "1696-05-08"}], "birth_date": "", "death_date": "1696-05-08", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois de Monnin"], ["p", "1624 \u00e0 Cressier (NE), 8.5.1696 \u00e0 Paris, cath., de Cressier. Fils de Fran\u00e7ois, concierge du ch\u00e2teau de Neuch\u00e2tel, et de Catherine Varnier. Mari\u00e9. M. entre au service de France dans l'un des r\u00e9giments suisses lev\u00e9s en 1641. Capitaine, il est anobli en 1664 par Anne-Genevi\u00e8ve de Bourbon. En 1672, il passe dans le r\u00e9giment Pfyffer, dont il devient lieutenant-colonel. En 1690, il obtient des cantons l'autorisation de lever un r\u00e9giment dont il conserve le commandement jusqu'\u00e0 sa mort. Son fils Jean-Fran\u00e7ois lui succ\u00e9dera."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 7, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70139", "wikipedia_page_id": 184199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002848", "dhsid": "002848", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70139", "itemLabel": "Cressier", "dhsid": "002848", "namefr": "Cressier (Neuch\u00e2tel)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cressier_(Neuch%C3%A2tel)", "namede": "Cressier NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cressier_NE", "nameit": "Cressier (Neuch\u00e2tel)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cressier_(Neuch%C3%A2tel)", "nameen": "Cressier, Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cressier,_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3257686", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4508222-4", "wikidata_id": "Q70139"}}, {"start": 33, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 50, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70139", "wikipedia_page_id": 184199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002848", "dhsid": "002848", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70139", "itemLabel": "Cressier", "dhsid": "002848", "namefr": "Cressier (Neuch\u00e2tel)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cressier_(Neuch%C3%A2tel)", "namede": "Cressier NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cressier_NE", "nameit": "Cressier (Neuch\u00e2tel)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cressier_(Neuch%C3%A2tel)", "nameen": "Cressier, Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cressier,_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3257686", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4508222-4", "wikidata_id": "Q70139"}}, {"start": 91, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2970117", "wikipedia_page_id": 743412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2970117", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 259, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 87817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 484, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Son fils Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024064/2007-10-08"}