{"search_result_name": "Mayr von Baldegg, Bernhard", "language": "fr", "id": "024043", "version": "2008-08-27", "_text": "Bernhard Mayr von Baldegg\n\n27.10.1909 \u00e0 Lucerne, 4.9.1980 \u00e0 Lucerne, cath., de Lucerne. Fils de Johann Georg, juge cantonal, et de Maria von Sury von B\u00fcssy. \u200bEmma Meier, fille de Gottlieb. Etudes de droit \u00e0 Berne et \u00e0 Berlin, doctorat en 1937. Membre de la communaut\u00e9 de travail des jeunes catholiques suisses, M. co\u00e9dita d\u00e8s 1936 le journal chr\u00e9tien et antifasciste Entscheidung. Avocat \u00e0 Lucerne. Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1944-1952), major en 1948. Alors qu'il \u00e9tait chef adjoint du service de renseignements 1, il fut soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9tabli un contact non autoris\u00e9 avec les services secrets sovi\u00e9tiques. Il fut arr\u00eat\u00e9, rel\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s neuf jours, puis r\u00e9habilit\u00e9 et d\u00e9dommag\u00e9.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Arm\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Etat-major g\u00e9n\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Bernhard Mayr von Baldegg", "given_name": "Bernhard", "family_name": "Mayr von Baldegg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter M\u00fcller-Grieshaber\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Bonjour, Neutralit\u00e4t, 5", "author": ["Bonjour"], "tpub": ["Neutralit\u00e4t"]}, {"text": "W. Rings, La Suisse et la guerre, 1933-1945, 1975, 370-373 (all. 1974)", "author": ["W. Rings"], "tpub": ["La Suisse et la guerre, 1933-1945"]}, {"text": "L'Etat-major, 8, 227", "tpub": ["L'Etat-major"]}, {"text": "V. Conzemius, \u00abChristliche Widerstandsliteratur in der Schweiz 1933-1945\u00bb, in Schweizer Katholizismus 1933-1945, \u00e9d. V. Conzemius, 2001, 401-426", "author": ["V. Conzemius"], "tpub": ["Christliche Widerstandsliteratur in der Schweiz 1933-1945", "Schweizer Katholizismus 1933-1945"]}]}, "metagrid_id": "24043", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1078433828"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/231144782697914940767"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 27.10.1909\n   \u271d\ufe0e 4.9.1980\n1909-10-271980-09-04", "birth_date": "1909-10-27", "death_date": "1980-09-04"}], "birth_date": "1909-10-27", "death_date": "1980-09-04", "text_blocks": [["h1", "Bernhard Mayr von Baldegg"], ["p", "27.10.1909 \u00e0 Lucerne, 4.9.1980 \u00e0 Lucerne, cath., de Lucerne. Fils de Johann Georg, juge cantonal, et de Maria von Sury von B\u00fcssy. \u200bEmma Meier, fille de Gottlieb. Etudes de droit \u00e0 Berne et \u00e0 Berlin, doctorat en 1937. Membre de la communaut\u00e9 de travail des jeunes catholiques suisses, M. co\u00e9dita d\u00e8s 1936 le journal chr\u00e9tien et antifasciste Entscheidung. Avocat \u00e0 Lucerne. Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1944-1952), major en 1948. Alors qu'il \u00e9tait chef adjoint du service de renseignements 1, il fut soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9tabli un contact non autoris\u00e9 avec les services secrets sovi\u00e9tiques. Il fut arr\u00eat\u00e9, rel\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s neuf jours, puis r\u00e9habilit\u00e9 et d\u00e9dommag\u00e9."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 52, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 83, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 4384051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 191, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 199, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 284, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210189", "wikipedia_page_id": 133600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027835", "dhsid": "027835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "itemLabel": "antifascisme", "dhsid": "027835", "namefr": "Antifascisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antifascisme", "namede": "Antifaschismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antifaschismus", "nameit": "Antifascismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antifascismo", "nameen": "Anti-fascism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4122803-0", "wikidata_id": "Q210189"}}, {"start": 340, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 372, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Officier d'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "confidence_score": 0.4991, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066183", "itemLabel": "Bernhard Mayr von Baldegg", "dhsid": "024043", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078433828"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066183", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024043/2008-08-27"}