{"search_result_name": "Meuron, Edouard de", "language": "fr", "id": "024054", "version": "2008-11-10", "_text": "Edouard de Meuron\n\n21.7.1863 \u00e0 Lausanne, 23.12.1950 \u00e0 Lausanne, prot., d'Orbe et Saint-Sulpice (NE). Fils de Georges, propri\u00e9taire-exploitant, et de Jeanne Louise de Charri\u00e8re. Fr\u00e8re d'Alfred (->) et d'Alo\u00efs (->). \u200bGabrielle Auberjonois, fille de Gustave, agronome et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil. Beau-fr\u00e8re de Ren\u00e9 Auberjonois. Etudes inachev\u00e9es de lettres et de droit \u00e0 Lausanne (1888-1890). Officier instructeur d'infanterie (1890-1905), officier EMG (d\u00e8s 1897). Commandant du r\u00e9giment d'infanterie 3 (1908-1909), de la brigade d'infanterie 2 (1910-1918). Divisionnaire (1918-1923), premier commandant de la place de Bienne pendant la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Arm\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Etat-major g\u00e9n\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Edouard de Meuron", "given_name": "Edouard de", "family_name": "Meuron", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter M\u00fcller-Grieshaber\nTraduction:\nDominique Quadroni"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L'Etat-major, 8, 233", "tpub": ["L'Etat-major"]}]}, "metagrid_id": "24054", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1078433917"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/266144782701716461869"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 21.7.1863\n   \u271d\ufe0e 23.12.1950\n1863-07-211950-12-23", "birth_date": "1863-07-21", "death_date": "1950-12-23"}], "birth_date": "1863-07-21", "death_date": "1950-12-23", "text_blocks": [["h1", "Edouard de Meuron"], ["p", "21.7.1863 \u00e0 Lausanne, 23.12.1950 \u00e0 Lausanne, prot., d'Orbe et Saint-Sulpice (NE). Fils de Georges, propri\u00e9taire-exploitant, et de Jeanne Louise de Charri\u00e8re. Fr\u00e8re d'Alfred (->) et d'Alo\u00efs (->). \u200bGabrielle Auberjonois, fille de Gustave, agronome et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil. Beau-fr\u00e8re de Ren\u00e9 Auberjonois. Etudes inachev\u00e9es de lettres et de droit \u00e0 Lausanne (1888-1890). Officier instructeur d'infanterie (1890-1905), officier EMG (d\u00e8s 1897). Commandant du r\u00e9giment d'infanterie 3 (1908-1909), de la brigade d'infanterie 2 (1910-1918). Divisionnaire (1918-1923), premier commandant de la place de Bienne pendant la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 174, "end": 176, "mention": "->", "href": "/fr/articles/013850/2010-01-12/", "dhsid": "013850", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066461", "itemLabel": "Alfred de Meuron", "dhsid": "013850", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107061114X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066461", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 190, "end": 192, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004340/2008-11-06/", "dhsid": "004340", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2839374", "itemLabel": "Alo\u00efs de Meuron", "dhsid": "004340", "namefr": "Alo\u00efs de Meuron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alo%C3%AFs_de_Meuron", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053884621"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2839374", "wikipedia_page_title": "Alo\u00efs de Meuron"}, {"start": 288, "end": 304, "mention": "Ren\u00e9 Auberjonois", "href": "/fr/articles/009431/2002-12-20/", "dhsid": "009431", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683105", "itemLabel": "Ren\u00e9 Auberjonois", "dhsid": "009431", "namefr": "Ren\u00e9 Auberjonois (peintre)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Auberjonois_(peintre)", "namede": "Ren\u00e9 Auberjonois (Maler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Auberjonois_(Maler)", "nameit": "Ren\u00e9 Auberjonois (pittore)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Auberjonois_(pittore)", "nameen": "Ren\u00e9 Auberjonois (painter)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Auberjonois_(painter)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118504975"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683105", "wikipedia_page_title": "Ren\u00e9 Auberjonois (peintre)"}, {"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 35, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 54, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68213", "wikipedia_page_id": 136034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002540", "dhsid": "002540", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "itemLabel": "Orbe", "dhsid": "002540", "namefr": "Orbe (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Orbe_(Vaud)", "namede": "Orbe VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Orbe_VD", "nameit": "Orbe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orbe", "nameen": "Orbe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Orbe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4102114-9", "wikidata_id": "Q68213"}}, {"start": 62, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 82, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q348445", "wikipedia_page_id": 696721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q348445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 371, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5307556", "wikipedia_page_id": 5238117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5307556", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 615, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 875235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918", "confidence_score": 0.972, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066467", "itemLabel": "Edouard de Meuron", "dhsid": "024054", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078433917"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066467", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024054/2008-11-10"}