{"search_result_name": "Reding, Th\u00e9odore de", "language": "fr", "id": "024184", "version": "2011-12-21", "_text": "Th\u00e9odore de Reding\n\n3.7.1755 \u00e0 Schwytz, 23.4.1809 \u00e0 Tarragone (Espagne), cath., de Schwytz. Fils de Theodor Anton, lieutenant-colonel au service d'Espagne, et de Magdalena Freuler. Petit-fils de Johann Jodocus Fridolin Freuler, fr\u00e8re de Nazar (->) et d'Alois (->). 1778 Josefa R., fille de Josef Ulrich (->). Entr\u00e9 au service d'Espagne \u00e0 14 ans, R. fut capitaine en 1772, lieutenant-colonel en 1781 et colonel du r\u00e9giment Vieux-R. en 1788. Dans la guerre contre la France r\u00e9volutionnaire (d\u00e8s 1793), ses troupes se battirent dans le Pays basque et en Navarre; il fut lui-m\u00eame bless\u00e9 plusieurs fois. Promu brigadier en 1793 et mar\u00e9chal de camp en 1795, R. participa aussi \u00e0 la guerre entre l'Espagne et le Portugal (1801-1802). Il s'effor\u00e7a d'enrayer une \u00e9pid\u00e9mie de fi\u00e8vre jaune \u00e0 Malaga (1803-1804) et devint gouverneur de la province. Lorsque d\u00e9buta la guerre d'ind\u00e9pendance espagnole (1808), R. organisa l'arm\u00e9e du Sud pour le compte de la Junte de Grenade. Il commanda la premi\u00e8re division de l'arm\u00e9e d'Andalousie qui battit les Fran\u00e7ais pr\u00e8s de Bail\u00e9n le 19 juillet 1808; la ville devint le symbole de la guerra de la Independencia. Nomm\u00e9 lieutenant-g\u00e9n\u00e9ral, l'un des plus comp\u00e9tents et des plus aim\u00e9s de la population espagnole, R. marcha vers le nord avec les troupes du royaume de Grenade. Capitaine-g\u00e9n\u00e9ral de Catalogne, il mourut des suites de blessures re\u00e7ues \u00e0 la bataille de Valls.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politique (1790-1848)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}], "title": "Th\u00e9odore de Reding", "given_name": "Th\u00e9odore de", "family_name": "Reding", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJosef Wiget\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "AFam 23, Depositum 116, StASZ"}], "Bibliographie": [{"text": "Lebens-Geschichte des Freiherrn Theodor Reding von Biberegg, 1817", "tpub": ["Lebens-Geschichte des Freiherrn Theodor Reding von Biberegg"]}, {"text": "W. Keller, \u00abTheodor von Reding 1755-1809\u00bb, in MHVS, 54, 1961, 159-181", "author": ["W. Keller"], "tpub": ["Theodor von Reding 1755-1809", "MHVS"]}, {"text": "M. Desfayes-de Boccard, A.O. Marra-Lopez, Th\u00e9odore de Reding, 2007", "author": ["M. Desfayes-de Boccard, A.O. Marra-Lopez"], "tpub": ["Th\u00e9odore de Reding"]}, {"text": "J. Wiget, Von Haudegen und Staatsm\u00e4nnern, 2007, 153-165", "author": ["J. Wiget"], "tpub": ["Von Haudegen und Staatsm\u00e4nnern"]}]}, "metagrid_id": "24184", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,128975490&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128975490"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/57679531"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.7.1755\n   \u271d\ufe0e 23.4.1809\n1755-07-031809-04-23", "birth_date": "1755-07-03", "death_date": "1809-04-23"}], "birth_date": "1755-07-03", "death_date": "1809-04-23", "text_blocks": [["h1", "Th\u00e9odore de Reding"], ["p", "3.7.1755 \u00e0 Schwytz, 23.4.1809 \u00e0 Tarragone (Espagne), cath., de Schwytz. Fils de Theodor Anton, lieutenant-colonel au service d'Espagne, et de Magdalena Freuler. Petit-fils de Johann Jodocus Fridolin Freuler, fr\u00e8re de Nazar (->) et d'Alois (->). 1778 Josefa R., fille de Josef Ulrich (->). Entr\u00e9 au service d'Espagne \u00e0 14 ans, R. fut capitaine en 1772, lieutenant-colonel en 1781 et colonel du r\u00e9giment Vieux-R. en 1788. Dans la guerre contre la France r\u00e9volutionnaire (d\u00e8s 1793), ses troupes se battirent dans le Pays basque et en Navarre; il fut lui-m\u00eame bless\u00e9 plusieurs fois. Promu brigadier en 1793 et mar\u00e9chal de camp en 1795, R. participa aussi \u00e0 la guerre entre l'Espagne et le Portugal (1801-1802). Il s'effor\u00e7a d'enrayer une \u00e9pid\u00e9mie de fi\u00e8vre jaune \u00e0 Malaga (1803-1804) et devint gouverneur de la province. Lorsque d\u00e9buta la guerre d'ind\u00e9pendance espagnole (1808), R. organisa l'arm\u00e9e du Sud pour le compte de la Junte de Grenade. Il commanda la premi\u00e8re division de l'arm\u00e9e d'Andalousie qui battit les Fran\u00e7ais pr\u00e8s de Bail\u00e9n le 19 juillet 1808; la ville devint le symbole de la guerra de la Independencia. Nomm\u00e9 lieutenant-g\u00e9n\u00e9ral, l'un des plus comp\u00e9tents et des plus aim\u00e9s de la population espagnole, R. marcha vers le nord avec les troupes du royaume de Grenade. Capitaine-g\u00e9n\u00e9ral de Catalogne, il mourut des suites de blessures re\u00e7ues \u00e0 la bataille de Valls."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 1608242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}], [{"start": 175, "end": 206, "mention": "Johann Jodocus Fridolin Freuler", "href": "/fr/articles/023696/2005-01-10/", "dhsid": "023696", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364258", "itemLabel": "Johann Jodocus Fridolin Freuler", "dhsid": "023696", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1077528736"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364258", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 224, "end": 226, "mention": "->", "href": "/fr/articles/024192/2010-08-05/", "dhsid": "024192", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 240, "end": 242, "mention": "->", "href": "/fr/articles/007276/2010-08-10/", "dhsid": "007276", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q335977", "itemLabel": "Alois von Reding", "dhsid": "007276", "namefr": "Alois von Reding", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alois_von_Reding", "namede": "Alois von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alois_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alois von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alois_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118788086"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q335977", "wikipedia_page_title": "Alois von Reding"}, {"start": 284, "end": 286, "mention": "->", "href": "/fr/articles/024188/2011-12-21/", "dhsid": "024188", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069337", "itemLabel": "Josef Ulrich Reding", "dhsid": "024188", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078921784"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069337", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 32, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15088", "wikipedia_page_id": 3973257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15088", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 63, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 87817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 142, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 326, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 1608242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 352, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 87817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 408, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 1608242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 428, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207318", "wikipedia_page_id": 46938, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47588", "wikipedia_page_id": 19639, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4018", "wikipedia_page_id": 1189523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2579265", "wikipedia_page_id": 540044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2579265", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 632, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 1608242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 671, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 685, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45", "wikipedia_page_id": 2324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003368", "dhsid": "003368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "itemLabel": "Portugal", "dhsid": "003368", "namefr": "Portugal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Portugal", "namede": "Portugal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Portugal", "nameit": "Portogallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Portogallo", "nameen": "Portugal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4046843-4", "wikidata_id": "Q45"}}, {"start": 746, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154874", "wikipedia_page_id": 157979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154874", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 761, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8851", "wikipedia_page_id": 91293, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8851", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 835, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152499", "wikipedia_page_id": 102934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 875, "end": 877, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 1608242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 932, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8810", "wikipedia_page_id": 40307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 987, "end": 997, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5783", "wikipedia_page_id": 182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1013, "end": 1021, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 1030, "end": 1036, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q695456", "wikipedia_page_id": 850674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q695456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1050, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2726", "wikipedia_page_id": 3836, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1103, "end": 1123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1124, "end": 1142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152951", "wikipedia_page_id": 50450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1204, "end": 1213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 1215, "end": 1217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 1608242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 1258, "end": 1276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q238445", "wikipedia_page_id": 298435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q238445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1299, "end": 1308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5705", "wikipedia_page_id": 15173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1356, "end": 1373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550114", "wikipedia_page_id": 1416958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bataille de Valls", "confidence_score": 0.9905, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "wikipedia_page_title": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024184/2011-12-21"}