{"search_result_name": "Veillon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "fr", "id": "024367", "version": "2015-01-03", "_text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon\n\n3.3.1804 \u00e0 Nice, 6.3.1872 \u00e0 Aigle, prot., de Bex et d'Aigle. Fils de Fran\u00e7ois-Otto, n\u00e9gociant et juge, et de Jeanne-Louise de Lo\u00ebs. Fr\u00e8re de Charles (->), beau-fr\u00e8re de Fran\u00e7ois (->). \u200bFran\u00e7oise Rosalie Dubochet, fille de Vincent, propri\u00e9taire foncier et juge de district. Propri\u00e9taire foncier \u00e0 Aigle, V. est capitaine des troupes cantonales (1832), major (1833) et colonel (1845). Colonel f\u00e9d\u00e9ral en 1847, il entre la m\u00eame ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral. Commandant de brigade pendant la guerre du Sonderbund (1847), commandant de la division 2 (1856), il quitte l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1861). Bien qu'il n'ait pas jou\u00e9 le m\u00eame r\u00f4le politique que son fr\u00e8re, il participe \u00e0 la r\u00e9volution radicale de 1845 en prenant la t\u00eate de la colonne venue d'Aigle pour pr\u00eater main forte aux r\u00e9volutionnaires de la capitale vaudoise. Il commande l'une des divisions mises sur pied lors de la mobilisation provoqu\u00e9e par l'affaire de Neuch\u00e2tel (1856-1857).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Arm\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Etat-major g\u00e9n\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon", "given_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Veillon", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L'Etat-major, 3, 189", "tpub": ["L'Etat-major"]}]}, "metagrid_id": "24367", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1079568816"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/37144928030854341564"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Veillon", "link": ["/articles/025439/2013-02-22/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.3.1804\n   \u271d\ufe0e 6.3.1872\n1804-03-031872-03-06", "birth_date": "1804-03-03", "death_date": "1872-03-06"}], "birth_date": "1804-03-03", "death_date": "1872-03-06", "text_blocks": [["h1", "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon"], ["p", "3.3.1804 \u00e0 Nice, 6.3.1872 \u00e0 Aigle, prot., de Bex et d'Aigle. Fils de Fran\u00e7ois-Otto, n\u00e9gociant et juge, et de Jeanne-Louise de Lo\u00ebs. Fr\u00e8re de Charles (->), beau-fr\u00e8re de Fran\u00e7ois (->). \u200bFran\u00e7oise Rosalie Dubochet, fille de Vincent, propri\u00e9taire foncier et juge de district. Propri\u00e9taire foncier \u00e0 Aigle, V. est capitaine des troupes cantonales (1832), major (1833) et colonel (1845). Colonel f\u00e9d\u00e9ral en 1847, il entre la m\u00eame ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral. Commandant de brigade pendant la guerre du Sonderbund (1847), commandant de la division 2 (1856), il quitte l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral (1861). Bien qu'il n'ait pas jou\u00e9 le m\u00eame r\u00f4le politique que son fr\u00e8re, il participe \u00e0 la r\u00e9volution radicale de 1845 en prenant la t\u00eate de la colonne venue d'Aigle pour pr\u00eater main forte aux r\u00e9volutionnaires de la capitale vaudoise. Il commande l'une des divisions mises sur pied lors de la mobilisation provoqu\u00e9e par l'affaire de Neuch\u00e2tel (1856-1857)."]], "text_links": [[], [{"start": 150, "end": 152, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004850/2015-01-03/", "dhsid": "004850", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90514857", "itemLabel": "Charles Veillon", "dhsid": "004850", "namefr": "Charles Veillon (1809-1869)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Veillon_(1809-1869)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90514857", "wikipedia_page_title": "Charles Veillon (1809-1869)"}, {"start": 179, "end": 181, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004370/2013-07-02/", "dhsid": "004370", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18624242", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Veillon", "dhsid": "004370", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fran\u00e7ois Veillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Veillon", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054264309"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18624242", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33959", "wikipedia_page_id": 2179515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 45, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52261", "wikipedia_page_id": 3905428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002277", "dhsid": "002277", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "itemLabel": "Bex", "dhsid": "002277", "namefr": "Bex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bex", "namede": "Bex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameit": "Bex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameen": "Bex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202911-9", "wikidata_id": "Q52261"}}, {"start": 109, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 255, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1614849", "wikipedia_page_id": 2820977, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1614849", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 296, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 488, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 674, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558071", "wikipedia_page_id": 499517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004313", "dhsid": "004313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "itemLabel": "Daniel-Henri Druey", "dhsid": "004313", "namefr": "Daniel-Henri Druey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel-Henri_Druey", "namede": "Henri Druey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameit": "Henri Druey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameen": "Henri Druey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11622827X", "wikidata_id": "Q558071"}}, {"start": 799, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 905, "end": 925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q465868", "wikipedia_page_id": 157795, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q465868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "affaire de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9892, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008923", "dhsid": "008923", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q465868", "itemLabel": "Affaire de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "008923", "namefr": "Affaire de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Affaire_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburgerhandel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburgerhandel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Neuch\u00e2tel Crisis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel_Crisis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5791104", "instanceofLabel": "crise diplomatique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q465868"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073973", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon", "dhsid": "024367", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1079568816"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073973", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024367/2015-01-03"}