{"search_result_name": "Wey, Franz", "language": "fr", "id": "024424", "version": "2013-10-28", "_text": "Franz Wey\n\n26.6.1896 \u00e0 Lucerne, 29.10.1963 \u00e0 Davos, cath., de Rickenbach (LU). Fils de Christina. \u200b1) 1933 Maria Anna Hedwig Stutz, fille d'Ulrich, 2) 1944 Nella Meta Hengst, fille de Karl Richard. Ecole normale de Hitzkirch, \u00e9tudes d'histoire aux universit\u00e9s de Fribourg, Zurich et Berlin, doctorat \u00e0 Fribourg (1923). Ma\u00eetre d'histoire au gymnase de Sursee (1922-1927). Officier instructeur d'infanterie (1928-1939). Officier EMG (1929-1961), colonel (1940) et chef de section de la division de l'infanterie (1940-1947). Divisionnaire, W. fut sous-chef d'\u00e9tat-major du service territorial (1948-1961). Gr\u00e2ce aux exp\u00e9riences faites durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il r\u00e9organisa le service territorial pour venir en renfort \u00e0 l'arm\u00e9e et \u00e0 la population civile.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Arm\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Etat-major g\u00e9n\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Franz Wey", "given_name": "Franz", "family_name": "Wey", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter M\u00fcller-Grieshaber\nTraduction:\nAnnelise Rigo"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Protection civile, 10, 1963, 143-144", "tpub": ["Protection civile"]}, {"text": "Biographisches Lexikon verstorbener Schweizer, 6, 1969, 400", "tpub": ["Biographisches Lexikon verstorbener Schweizer"]}, {"text": "L'Etat-major, 8, 393", "tpub": ["L'Etat-major"]}]}, "metagrid_id": "24424", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=56893", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1079568107"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/34144928031154341290"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.6.1896\n   \u271d\ufe0e 29.10.1963\n1896-06-261963-10-29", "birth_date": "1896-06-26", "death_date": "1963-10-29"}], "birth_date": "1896-06-26", "death_date": "1963-10-29", "text_blocks": [["h1", "Franz Wey"], ["p", "26.6.1896 \u00e0 Lucerne, 29.10.1963 \u00e0 Davos, cath., de Rickenbach (LU). Fils de Christina. \u200b1) 1933 Maria Anna Hedwig Stutz, fille d'Ulrich, 2) 1944 Nella Meta Hengst, fille de Karl Richard. Ecole normale de Hitzkirch, \u00e9tudes d'histoire aux universit\u00e9s de Fribourg, Zurich et Berlin, doctorat \u00e0 Fribourg (1923). Ma\u00eetre d'histoire au gymnase de Sursee (1922-1927). Officier instructeur d'infanterie (1928-1939). Officier EMG (1929-1961), colonel (1940) et chef de section de la division de l'infanterie (1940-1947). Divisionnaire, W. fut sous-chef d'\u00e9tat-major du service territorial (1948-1961). Gr\u00e2ce aux exp\u00e9riences faites durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il r\u00e9organisa le service territorial pour venir en renfort \u00e0 l'arm\u00e9e et \u00e0 la population civile."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 34, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 11149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 68, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7114", "wikipedia_page_id": 339220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000601", "dhsid": "000601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7114", "itemLabel": "Hitzkirch", "dhsid": "000601", "namefr": "Hitzkirch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "namede": "Hitzkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "nameit": "Hitzkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "nameen": "Hitzkirch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4095353-1", "wikidata_id": "Q7114"}}, {"start": 252, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 262, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 272, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 280, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 340, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7123", "wikipedia_page_id": 340631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000655", "dhsid": "000655", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7123", "itemLabel": "Sursee", "dhsid": "000655", "namefr": "Sursee", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sursee", "namede": "Sursee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sursee", "nameit": "Sursee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sursee", "nameen": "Sursee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sursee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4106431-8", "wikidata_id": "Q7123"}}, {"start": 526, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5097014", "wikipedia_page_id": 7192716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5097014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78075122", "itemLabel": "Franz Wey", "dhsid": "024424", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1079568107"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78075122", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024424/2013-10-28"}