{"search_result_name": "Peinture d'histoire", "language": "fr", "id": "024481", "version": "2012-12-07", "_text": "Peinture d'histoire\n\nLa peinture d'histoire (ou grand genre) a pour but la production d'\u0153uvres c\u00e9l\u00e9brant des \u00e9v\u00e9nements historiques majeurs. Elle doit offrir \u00e0 un large public l'expression d'une identit\u00e9 collective et marquer son appartenance \u00e0 un groupe, par exemple \u00e0 une communaut\u00e9 urbaine ou \u00e0 une nation.\n\nD\u00e8s la fin du Moyen Age et plus sp\u00e9cialement au d\u00e9but de l'\u00e9poque moderne, on trouve - souvent en relation avec des repr\u00e9sentations chr\u00e9tiennes - des peintures d'histoire c\u00e9l\u00e9brant le pass\u00e9 de la patrie dans des h\u00f4tels de ville, des b\u00e2timents militaires et des ponts. A Lucerne, les cycles des ponts du Hof et de la Chapelle associent de mani\u00e8re remarquable th\u00e8mes chr\u00e9tiens et patriotiques. La peinture d'histoire, express\u00e9ment encourag\u00e9e par Calvin, se d\u00e9veloppa aussi dans les r\u00e9gions protestantes.\n\nAu XVIIIe\u00a0s. et dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s., une nouvelle conception de l'histoire nationale, per\u00e7ue d\u00e9sormais comme une marche n\u00e9cessaire vers le progr\u00e8s, amena un renouveau du grand genre. L'impulsion vint de la litt\u00e9rature et de la transposition de ses th\u00e8mes dans l'image. Pour les hommes des Lumi\u00e8res, la peinture d'histoire, tout comme les monuments qui lui \u00e9taient \u00e9troitement li\u00e9s, mettaient de puissants moyens au service du discours patriotique. Les exploits h\u00e9ro\u00efques des a\u00efeux, les vertus civiques des anciens, devaient servir d'exemples. Ces intentions ne se concr\u00e9tis\u00e8rent toutefois que partiellement, faute de commandes officielles.\n\nDans la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s. cependant, la Suisse \u00e9tant devenue un Etat f\u00e9d\u00e9ral, on vit se multiplier les peintures historiques, repr\u00e9sentant le plus souvent des sc\u00e8nes de bataille. L'historicisme entra\u00eena une demande consid\u00e9rable d'\u0153uvres c\u00e9l\u00e9brant les hauts faits de l'histoire suisse de mani\u00e8re aussi r\u00e9aliste que possible. Les fresques de la chapelle de Tell d'Ernst St\u00fcckelberg et la Fuite de Charles le T\u00e9m\u00e9raire d'Eug\u00e8ne Burnand furent connues bien au-del\u00e0 des cercles artistiques. Contrairement \u00e0 ce qui se passa dans d'autres pays, les \u00e9v\u00e9nements r\u00e9cents ne furent gu\u00e8re trait\u00e9s. Des \u0153uvres rappelant le pass\u00e9 des communes et des cantons s'ajout\u00e8rent \u00e0 celles qui avaient une port\u00e9e nationale. Leurs dimensions varient de la vignette d'almanach aux gigantesques panoramas, v\u00e9ritable attraction publique. Au XIXe\u00a0s., les acad\u00e9mies firent de la peinture d'histoire le genre supr\u00eame et l'aboutissement de la formation artistique.\n\nKarl Jauslin, dont Tableaux d'histoire suisse parut pour la premi\u00e8re fois en 1896, r\u00e9alisa une sorte de synth\u00e8se des th\u00e8mes historiques suisses. Ces derniers, illustr\u00e9s et imprim\u00e9s avec d'innombrables variantes, se r\u00e9pandirent largement dans les salles d'\u00e9cole. Sommets du patriotisme sous formes d'images \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, ils servirent \u00e0 d\u00e9corer les halles de f\u00eate lors de grandes festivit\u00e9s ou inspir\u00e8rent des tableaux vivants lors des cort\u00e8ges et des Festspiele (F\u00eates f\u00e9d\u00e9rales).\n\nL'historicisme perdit de sa vigueur vers la fin du XIXe\u00a0s. et la peinture d'histoire de son cr\u00e9dit. Ce n'\u00e9tait plus la repr\u00e9sentation minutieuse qui importait, mais le fait de provoquer une \u00e9motion intemporelle. Le projet de fresques de Ferdinand Hodler pour le Mus\u00e9e national suisse (1898) amena une rupture d\u00e9finitive avec la tradition des reconstitutions pouss\u00e9es jusqu'au d\u00e9tail. Apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, des fresques historiques orn\u00e8rent encore des b\u00e2timents officiels. Ces grands tableaux, \u00e9troitement li\u00e9s au mouvement de d\u00e9fense spirituelle, rappelaient un pass\u00e9 h\u00e9ro\u00efque et tentaient de conf\u00e9rer \u00e0 des th\u00e8mes anciens un message actualis\u00e9. D\u00e8s cette \u00e9poque cependant, le cin\u00e9ma s'imposa comme un m\u00e9dia populaire et le film historique supplanta la peinture d'histoire.\n\nDepuis la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, le grand genre ne joue plus qu'un r\u00f4le marginal. Les artistes ne s'inspirent plus gu\u00e8re de l'histoire et les historiens ne comptent plus sur eux pour illustrer les grands \u00e9v\u00e9nements. Sous une forme modernis\u00e9e, cette peinture ne subsiste que dans la d\u00e9coration des salles d'\u00e9cole.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Arts plastiques / Domaines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.086700.086900."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Id\u00e9ologies et mentalit\u00e9s / Lieux de m\u00e9moire et symboles nationaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092500."}, {"tag": "Epoques / Epoque des r\u00e9volutions (1750-1850) / Art et vie intellectuelle", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.107700."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (jusque vers 1900) / Art et vie intellectuelle", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.109000."}, {"tag": "Sciences de l'histoire, formation de l'identit\u00e9 / Nation, identit\u00e9, mythes / M\u00e9moire historique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112400."}], "title": "Peinture d'histoire", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois de Capitani\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F. Zelger, Heldenstreit und Heldentod, 1973", "author": ["F. Zelger"], "tpub": ["Heldenstreit und Heldentod"]}, {"text": "Embl\u00e8mes de la libert\u00e9, cat. expo. Berne, 1991", "tpub": ["Embl\u00e8mes de la libert\u00e9"]}, {"text": "AH, 10", "tpub": ["AH"]}, {"text": "F. Haskell, History and its Images, 1993", "author": ["F. Haskell"], "tpub": ["History and its Images"]}, {"text": "Th.W. Gaehtgens, U. Fleckner, \u00e9d., Historienmalerei, 1996", "author": ["Th.W. Gaehtgens, U. Fleckner"], "tpub": ["Historienmalerei"]}, {"text": "S. Germer, M.F. Zimmermann, \u00e9d., Bilder der Macht - Macht der Bilder, 1997", "author": ["S. Germer, M.F. Zimmermann"], "tpub": ["Bilder der Macht - Macht der Bilder"]}, {"text": "Von Anker bis Z\u00fcnd, cat. expo. Zurich et Gen\u00e8ve, 1998", "tpub": ["Von Anker bis Z\u00fcnd"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Peinture d'histoire"], ["p", "La peinture d'histoire (ou grand genre) a pour but la production d'\u0153uvres c\u00e9l\u00e9brant des \u00e9v\u00e9nements historiques majeurs. Elle doit offrir \u00e0 un large public l'expression d'une identit\u00e9 collective et marquer son appartenance \u00e0 un groupe, par exemple \u00e0 une communaut\u00e9 urbaine ou \u00e0 une nation."], ["p", "D\u00e8s la fin du Moyen Age et plus sp\u00e9cialement au d\u00e9but de l'\u00e9poque moderne, on trouve - souvent en relation avec des repr\u00e9sentations chr\u00e9tiennes - des peintures d'histoire c\u00e9l\u00e9brant le pass\u00e9 de la patrie dans des h\u00f4tels de ville, des b\u00e2timents militaires et des ponts. A Lucerne, les cycles des ponts du Hof et de la Chapelle associent de mani\u00e8re remarquable th\u00e8mes chr\u00e9tiens et patriotiques. La peinture d'histoire, express\u00e9ment encourag\u00e9e par Calvin, se d\u00e9veloppa aussi dans les r\u00e9gions protestantes."], ["p", "Au XVIIIe\u00a0s. et dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s., une nouvelle conception de l'histoire nationale, per\u00e7ue d\u00e9sormais comme une marche n\u00e9cessaire vers le progr\u00e8s, amena un renouveau du grand genre. L'impulsion vint de la litt\u00e9rature et de la transposition de ses th\u00e8mes dans l'image. Pour les hommes des Lumi\u00e8res, la peinture d'histoire, tout comme les monuments qui lui \u00e9taient \u00e9troitement li\u00e9s, mettaient de puissants moyens au service du discours patriotique. Les exploits h\u00e9ro\u00efques des a\u00efeux, les vertus civiques des anciens, devaient servir d'exemples. Ces intentions ne se concr\u00e9tis\u00e8rent toutefois que partiellement, faute de commandes officielles."], ["p", "Dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe\u00a0s. cependant, la Suisse \u00e9tant devenue un Etat f\u00e9d\u00e9ral, on vit se multiplier les peintures historiques, repr\u00e9sentant le plus souvent des sc\u00e8nes de bataille. L'historicisme entra\u00eena une demande consid\u00e9rable d'\u0153uvres c\u00e9l\u00e9brant les hauts faits de l'histoire suisse de mani\u00e8re aussi r\u00e9aliste que possible. Les fresques de la chapelle de Tell d'Ernst St\u00fcckelberg et la Fuite de Charles le T\u00e9m\u00e9raire d'Eug\u00e8ne Burnand furent connues bien au-del\u00e0 des cercles artistiques. Contrairement \u00e0 ce qui se passa dans d'autres pays, les \u00e9v\u00e9nements r\u00e9cents ne furent gu\u00e8re trait\u00e9s. Des \u0153uvres rappelant le pass\u00e9 des communes et des cantons s'ajout\u00e8rent \u00e0 celles qui avaient une port\u00e9e nationale. Leurs dimensions varient de la vignette d'almanach aux gigantesques panoramas, v\u00e9ritable attraction publique. Au XIXe\u00a0s., les acad\u00e9mies firent de la peinture d'histoire le genre supr\u00eame et l'aboutissement de la formation artistique."], ["p", "Karl Jauslin, dont Tableaux d'histoire suisse parut pour la premi\u00e8re fois en 1896, r\u00e9alisa une sorte de synth\u00e8se des th\u00e8mes historiques suisses. Ces derniers, illustr\u00e9s et imprim\u00e9s avec d'innombrables variantes, se r\u00e9pandirent largement dans les salles d'\u00e9cole. Sommets du patriotisme sous formes d'images \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, ils servirent \u00e0 d\u00e9corer les halles de f\u00eate lors de grandes festivit\u00e9s ou inspir\u00e8rent des tableaux vivants lors des cort\u00e8ges et des Festspiele (F\u00eates f\u00e9d\u00e9rales)."], ["p", "L'historicisme perdit de sa vigueur vers la fin du XIXe\u00a0s. et la peinture d'histoire de son cr\u00e9dit. Ce n'\u00e9tait plus la repr\u00e9sentation minutieuse qui importait, mais le fait de provoquer une \u00e9motion intemporelle. Le projet de fresques de Ferdinand Hodler pour le Mus\u00e9e national suisse (1898) amena une rupture d\u00e9finitive avec la tradition des reconstitutions pouss\u00e9es jusqu'au d\u00e9tail. Apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, des fresques historiques orn\u00e8rent encore des b\u00e2timents officiels. Ces grands tableaux, \u00e9troitement li\u00e9s au mouvement de d\u00e9fense spirituelle, rappelaient un pass\u00e9 h\u00e9ro\u00efque et tentaient de conf\u00e9rer \u00e0 des th\u00e8mes anciens un message actualis\u00e9. D\u00e8s cette \u00e9poque cependant, le cin\u00e9ma s'imposa comme un m\u00e9dia populaire et le film historique supplanta la peinture d'histoire."], ["p", "Depuis la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, le grand genre ne joue plus qu'un r\u00f4le marginal. Les artistes ne s'inspirent plus gu\u00e8re de l'histoire et les historiens ne comptent plus sur eux pour illustrer les grands \u00e9v\u00e9nements. Sous une forme modernis\u00e9e, cette peinture ne subsiste que dans la d\u00e9coration des salles d'\u00e9cole."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 3, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q423790", "wikipedia_page_id": 17721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q423790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 7, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 59, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15020931", "wikipedia_page_id": 440338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15020931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 303, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37577", "wikipedia_page_id": 14939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011069", "dhsid": "011069", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37577", "itemLabel": "Jean Calvin", "dhsid": "011069", "namefr": "Jean Calvin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Calvin", "namede": "Johannes Calvin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Calvin", "nameit": "Giovanni Calvino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Calvino", "nameen": "John Calvin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_Calvin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118518534", "wikidata_id": "Q37577"}}], [{"start": 353, "end": 362, "mention": "monuments", "href": "/fr/articles/024482/2010-04-15/", "dhsid": "024482", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 163, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2512021", "wikipedia_page_id": 1663362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2512021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 189, "end": 201, "mention": "historicisme", "href": "/fr/articles/011185/2015-02-19/", "dhsid": "011185", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q277466", "itemLabel": "historicisme", "dhsid": "011185", "namefr": "Historicisme (style)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Historicisme_(style)", "namede": "Historismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Historismus", "nameit": "Storicismo (arte)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storicismo_(arte)", "nameen": "Historicism (art)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Historicism_(art)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q32880", "instanceofLabel": "style architectural", "gndid": "4025142-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q277466", "itemLabel": "historicisme", "dhsid": "011185", "namefr": "Historicisme (style)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Historicisme_(style)", "namede": "Historismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Historismus", "nameit": "Storicismo (arte)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storicismo_(arte)", "nameen": "Historicism (art)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Historicism_(art)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q968159", "instanceofLabel": "mouvement artistique", "gndid": "4025142-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q277466", "itemLabel": "historicisme", "dhsid": "011185", "namefr": "Historicisme (style)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Historicisme_(style)", "namede": "Historismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Historismus", "nameit": "Storicismo (arte)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storicismo_(arte)", "nameen": "Historicism (art)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Historicism_(art)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q483394", "instanceofLabel": "genre", "gndid": "4025142-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q277466", "wikipedia_page_title": "Historicisme (style)"}, {"start": 776, "end": 785, "mention": "panoramas", "href": "/fr/articles/041725/2009-11-19/", "dhsid": "041725", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41363", "itemLabel": "panorama", "dhsid": "041725", "namefr": "Panorama", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Panorama", "namede": "Panoramabild", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Panoramabild", "nameit": "Panoramica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Panoramica", "nameen": "Panorama", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Panorama", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1792379", "instanceofLabel": "genre artistique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41363", "wikipedia_page_title": "Panorama"}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 72, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208761", "wikipedia_page_id": 98282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208761", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q208761", "itemLabel": "histoire de la Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Histoire de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_la_Suisse", "namede": "Geschichte der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Schweiz", "nameit": "Storia della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_della_Svizzera", "nameen": "History of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17544377", "instanceofLabel": "histoire d'un pays ou \u00c9tat", "gndid": "", "wikidata_id": "Q208761"}}, {"start": 351, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1765686", "wikipedia_page_id": 4230219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1765686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008795", "dhsid": "008795", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1765686", "itemLabel": "chapelle de Tell", "dhsid": "008795", "namefr": "Chapelle de Tell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chapelle_de_Tell", "namede": "Tellskapelle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tellskapelle", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Tellskapelle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tellskapelle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16970", "instanceofLabel": "\u00e9glise", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1765686"}}, {"start": 403, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151120", "wikipedia_page_id": 45866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029226", "dhsid": "029226", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q151120", "itemLabel": "Charles le T\u00e9m\u00e9raire", "dhsid": "029226", "namefr": "Charles le T\u00e9m\u00e9raire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_le_T%C3%A9m%C3%A9raire", "namede": "Karl der K\u00fchne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_der_K%C3%BChne", "nameit": "Carlo I di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_I_di_Borgogna", "nameen": "Charles the Bold", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_the_Bold", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560026", "wikidata_id": "Q151120"}}, {"start": 426, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681448", "wikipedia_page_id": 584515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681448", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022180", "dhsid": "022180", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681448", "itemLabel": "Eug\u00e8ne Burnand", "dhsid": "022180", "namefr": "Eug\u00e8ne Burnand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Burnand", "namede": "Eug\u00e8ne Burnand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Burnand", "nameit": "Eug\u00e8ne Burnand", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Burnand", "nameen": "Eug\u00e8ne Burnand", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Burnand", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11914073X", "wikidata_id": "Q681448"}}, {"start": 520, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369424", "wikipedia_page_id": 166397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 857, "end": 876, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 448, "end": 458, "mention": "Festspiele", "href": "/fr/articles/011212/2005-11-28/", "dhsid": "011212", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 460, "end": 475, "mention": "F\u00eates f\u00e9d\u00e9rales", "href": "/fr/articles/027280/2021-01-15/", "dhsid": "027280", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621527", "itemLabel": "Q15621527", "dhsid": "027280", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eidgen\u00f6ssische Feste", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssische_Feste", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15275719", "instanceofLabel": "\u00e9v\u00e9nement p\u00e9riodique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621527", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q458811", "wikipedia_page_id": 4113434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q458811", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022463", "dhsid": "022463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q458811", "itemLabel": "Karl Jauslin", "dhsid": "022463", "namefr": "Karl Jauslin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Jauslin", "namede": "Karl Jauslin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Jauslin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Karl Jauslin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Jauslin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127708049", "wikidata_id": "Q458811"}}, {"start": 19, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 273, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 20033, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q546808", "wikipedia_page_id": 5047838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546808", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 460, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15974578", "wikipedia_page_id": 3037200, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15974578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 65, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214564", "wikipedia_page_id": 292796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019084", "dhsid": "019084", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214564", "itemLabel": "Ferdinand Hodler", "dhsid": "019084", "namefr": "Ferdinand Hodler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_Hodler", "namede": "Ferdinand Hodler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_Hodler", "nameit": "Ferdinand Hodler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_Hodler", "nameen": "Ferdinand Hodler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_Hodler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118551817", "wikidata_id": "Q214564"}}, {"start": 262, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q691896", "wikipedia_page_id": 709459, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q691896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 714, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q340169", "wikipedia_page_id": 15472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q340169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 765, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024481/2012-12-07"}