{"search_result_name": "Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9, Le (journal)", "language": "fr", "id": "024770", "version": "2020-02-13", "_text": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9journal\n\nOrgane politique du parti radical valaisan, fond\u00e9 en 1861 comme hebdomadaire lib\u00e9ral \u00e0 Sion pour combattre les dysfonctionnements du gouvernement conservateur. Edit\u00e9 \u00e0 Martigny \u00e0 partir de 1894, Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 parut ensuite temporairement deux fois par semaine, puis trois fois d\u00e8s 1920. Entre 1968 et 1971, il tira quotidiennement 3500 exemplaires en collaboration avec la Gazette de Lausanne, puis deux fois par semaine et depuis 1995 hebdomadairement. Bien qu'il ne soit plus depuis des ann\u00e9es le porte-parole du parti radical-d\u00e9mocratique (PRD), il conserve une ligne radicale et le caract\u00e8re d'une feuille d'opinion critique. Il est distribu\u00e9 gratuitement plusieurs fois par ann\u00e9e aux m\u00e9nages du Bas-Valais. Son tirage s'\u00e9levait \u00e0 4230 exemplaires en 2000, \u00e0 1500 en 2019.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Journaux et revues / Journaux en fran\u00e7ais", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083900."}], "title": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 journal", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nErnst Bollinger\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F. Blaser, Bibliographie de la presse suisse, 1, 1956, 259", "journal": ["Bibliographie de la presse suisse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1037139119"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9journal"], ["p", "Organe politique du parti radical valaisan, fond\u00e9 en 1861 comme hebdomadaire lib\u00e9ral \u00e0 Sion pour combattre les dysfonctionnements du gouvernement conservateur. Edit\u00e9 \u00e0 Martigny \u00e0 partir de 1894, Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 parut ensuite temporairement deux fois par semaine, puis trois fois d\u00e8s 1920. Entre 1968 et 1971, il tira quotidiennement 3500 exemplaires en collaboration avec la Gazette de Lausanne, puis deux fois par semaine et depuis 1995 hebdomadairement. Bien qu'il ne soit plus depuis des ann\u00e9es le porte-parole du parti radical-d\u00e9mocratique (PRD), il conserve une ligne radicale et le caract\u00e8re d'une feuille d'opinion critique. Il est distribu\u00e9 gratuitement plusieurs fois par ann\u00e9e aux m\u00e9nages du Bas-Valais. Son tirage s'\u00e9levait \u00e0 4230 exemplaires en 2000, \u00e0 1500 en 2019."]], "text_links": [[], [{"start": 87, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 160, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 56572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 198, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3099751", "wikipedia_page_id": 427759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3099751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17221", "wikipedia_page_id": 3126122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 542, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 699, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2886297", "wikipedia_page_id": 1592108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2886297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bas-Valais", "confidence_score": 0.4847, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "itemLabel": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "dhsid": "024770", "namefr": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "namede": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41298", "instanceofLabel": "magazine", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "wikipedia_page_title": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024770/2020-02-13"}