{"search_result_name": "Terre romande, La", "language": "fr", "id": "024807", "version": "2012-08-15", "_text": "La Terre romande\n\nHebdomadaire n\u00e9 en 1966, dans le cadre du premier mouvement de concentration de la presse agricole romande, de la fusion de La Terre vaudoise et du Journal d'agriculture suisse. En 1977, il absorbe Campagnes et coteaux, qui \u00e9tait surtout ancr\u00e9 dans le canton de Neuch\u00e2tel. Comme ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, La Terre romande fut l'organe officiel des Chambres d'agriculture genevoise et vaudoise (unions cantonales des paysans), tout en \u00e9tant proche des administrations cantonales et des coop\u00e9ratives agricoles. En 1991, le journal s'unit \u00e0 Agri Journal (Le Paysan fribourgeois = Der Freiburger Bauer jusqu'en 1973 ) pour donner naissance \u00e0 Agri-Hebdo, qui devint Agri en 1995 apr\u00e8s sa fusion avec Le Producteur de lait.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Journaux et revues / Organes d'organisations et d'Eglises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.085100."}], "title": "La Terre romande", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Moser\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "La Terre romande, 24.12.1988", "tpub": ["La Terre romande"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "La Terre romande"], ["p", "Hebdomadaire n\u00e9 en 1966, dans le cadre du premier mouvement de concentration de la presse agricole romande, de la fusion de La Terre vaudoise et du Journal d'agriculture suisse. En 1977, il absorbe Campagnes et coteaux, qui \u00e9tait surtout ancr\u00e9 dans le canton de Neuch\u00e2tel. Comme ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, La Terre romande fut l'organe officiel des Chambres d'agriculture genevoise et vaudoise (unions cantonales des paysans), tout en \u00e9tant proche des administrations cantonales et des coop\u00e9ratives agricoles. En 1991, le journal s'unit \u00e0 Agri Journal (Le Paysan fribourgeois = Der Freiburger Bauer jusqu'en 1973 ) pour donner naissance \u00e0 Agri-Hebdo, qui devint Agri en 1995 apr\u00e8s sa fusion avec Le Producteur de lait."]], "text_links": [[], [{"start": 63, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1309976", "wikipedia_page_id": 748577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1309976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 148, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 252, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 12259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 341, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11714788", "wikipedia_page_id": 495916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11714788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 478, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2996615", "wikipedia_page_id": 437657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2996615", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Agri-Hebdo", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410105", "itemLabel": "La Terre romande", "dhsid": "024807", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410105", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024807/2012-08-15"}