{"search_result_name": "Strittmatter, Hans", "language": "fr", "id": "025363", "version": "2013-12-03", "_text": "Hans Strittmatter\n\n18.8.1921 \u00e0 B\u00e2le, 9.11.2011 \u00e0 B\u00e2le, cath., de B\u00e2le. Fils d'Adolf, conducteur de locomotive, et de Balbina Pfeffer. 1950 Else Bertha Ackerschott, fille de Johannes. Gymnase classique \u00e0 B\u00e2le, maturit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de l'abbaye d'Engelberg (1940), cinq semestres d'\u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 Lucerne et Sion. S. travailla d\u00e8s 1944 dans le secteur commercial \u00e0 B\u00e2le chez Hoffmann-La Roche AG, o\u00f9 il fut pr\u00e9sident de l'association des employ\u00e9s. Il fut en m\u00eame temps pr\u00e9sident d'une section de quartier du Mouvement suisse des ouvriers et employ\u00e9s catholiques, dont il devint pr\u00e9sident cantonal, puis central (1965-1971). D\u00e9put\u00e9 PDC (aile sociale) au Grand Conseil de B\u00e2le-Ville (1963-1972 et 1976-1988, pr\u00e9sident en 1980-1981). Pr\u00e9sident du PDC de B\u00e2le-Ville (1972-1976). Pr\u00e9sident de l'Eglise catholique de B\u00e2le (1994-1997). S. \u0153uvra en faveur de la politique sociale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Hans Strittmatter", "given_name": "Hans", "family_name": "Strittmatter", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Wirth\nTraduction:\nCatherine P\u00e9coud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Basler Volksblatt, 16.10.1963; 31.3.1965; 5.6.1976", "tpub": ["Basler Volksblatt"]}, {"text": "National-Zeitung, 11.6.1976", "tpub": ["National-Zeitung"]}, {"text": "BaZ, 9.5.1980; 2.5.1981", "tpub": ["BaZ"]}]}, "metagrid_id": "25363", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.8.1921\n   \u271d\ufe0e 9.11.2011\n1921-08-182011-11-09", "birth_date": "1921-08-18", "death_date": "2011-11-09"}], "birth_date": "1921-08-18", "death_date": "2011-11-09", "text_blocks": [["h1", "Hans Strittmatter"], ["p", "18.8.1921 \u00e0 B\u00e2le, 9.11.2011 \u00e0 B\u00e2le, cath., de B\u00e2le. Fils d'Adolf, conducteur de locomotive, et de Balbina Pfeffer. 1950 Else Bertha Ackerschott, fille de Johannes. Gymnase classique \u00e0 B\u00e2le, maturit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de l'abbaye d'Engelberg (1940), cinq semestres d'\u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 Lucerne et Sion. S. travailla d\u00e8s 1944 dans le secteur commercial \u00e0 B\u00e2le chez Hoffmann-La Roche AG, o\u00f9 il fut pr\u00e9sident de l'association des employ\u00e9s. Il fut en m\u00eame temps pr\u00e9sident d'une section de quartier du Mouvement suisse des ouvriers et employ\u00e9s catholiques, dont il devint pr\u00e9sident cantonal, puis central (1965-1971). D\u00e9put\u00e9 PDC (aile sociale) au Grand Conseil de B\u00e2le-Ville (1963-1972 et 1976-1988, pr\u00e9sident en 1980-1981). Pr\u00e9sident du PDC de B\u00e2le-Ville (1972-1976). Pr\u00e9sident de l'Eglise catholique de B\u00e2le (1994-1997). S. \u0153uvra en faveur de la politique sociale."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 46, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 66, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2775569", "wikipedia_page_id": 1298082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2775569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 214, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667880", "wikipedia_page_id": 4081286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008557", "dhsid": "008557", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667880", "itemLabel": "abbaye d'Engelberg", "dhsid": "008557", "namefr": "Abbaye d'Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_d%27Engelberg", "namede": "Kloster Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Engelberg", "nameit": "Abbazia di Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Engelberg", "nameen": "Engelberg Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "5015078-9", "wikidata_id": "Q667880"}}, {"start": 280, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 291, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 297, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 358, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212646", "wikipedia_page_id": 2717887, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041894", "dhsid": "041894", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q212646", "itemLabel": "Hoffmann-La Roche", "dhsid": "041894", "namefr": "Roche (entreprise)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roche_(entreprise)", "namede": "Hoffmann-La Roche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hoffmann-La_Roche", "nameit": "Hoffmann-La Roche", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hoffmann-La_Roche", "nameen": "Roche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q891723", "instanceofLabel": "soci\u00e9t\u00e9 anonyme avec appel public \u00e0 l'\u00e9pargne", "gndid": "2118013-1", "wikidata_id": "Q212646"}}, {"start": 491, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 533, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 614, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 642, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321032", "wikipedia_page_id": 814985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 727, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 734, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 12250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 773, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 794, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 812, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 837, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/025363/2013-12-03"}