{"search_result_name": "Trinkler", "language": "fr", "id": "025410", "version": "2012-11-02", "_text": "Trinkler\n\nFamille de paysans des montagnes zougoises, o\u00f9 elle est attest\u00e9e depuis le d\u00e9but du XVe\u00a0s. Six T. figurent parmi les quatorze tenanciers qui achet\u00e8rent en 1431 (ou juste avant) le domaine de H\u00fcnenberg \u00e0 Hinterburg. Seuls les T. de la ferme de Blachen \u00e0 Neuheim jou\u00e8rent un certain r\u00f4le. Cette branche, fond\u00e9e par le conseiller Hans, donna cinq ammans de Zoug: ses deux petits-fils Ulrich (->) et Johann (->), un fils de ce dernier, Peter (->), et les fils de celui-ci, Johann Peter (->) et Severin (->). Johann Kaspar (\u2217\ufe0e1684), fils de Severin, contribua de mani\u00e8re d\u00e9cisive \u00e0 la chute du gouvernement favorable \u00e0 la paix lors de la seconde guerre de Villmergen (1712) et occupa la charge de capitaine du pays jusqu'\u00e0 la d\u00e9faite. En 1719, il devint pr\u00eatre, comme deux de ses fr\u00e8res. Klemens (->) est \u00e9galement issu du rameau de Blachen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}], "title": "Trinkler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRenato Morosoli\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Trinkler"], ["p", "Famille de paysans des montagnes zougoises, o\u00f9 elle est attest\u00e9e depuis le d\u00e9but du XVe\u00a0s. Six T. figurent parmi les quatorze tenanciers qui achet\u00e8rent en 1431 (ou juste avant) le domaine de H\u00fcnenberg \u00e0 Hinterburg. Seuls les T. de la ferme de Blachen \u00e0 Neuheim jou\u00e8rent un certain r\u00f4le. Cette branche, fond\u00e9e par le conseiller Hans, donna cinq ammans de Zoug: ses deux petits-fils Ulrich (->) et Johann (->), un fils de ce dernier, Peter (->), et les fils de celui-ci, Johann Peter (->) et Severin (->). Johann Kaspar (\u2217\ufe0e1684), fils de Severin, contribua de mani\u00e8re d\u00e9cisive \u00e0 la chute du gouvernement favorable \u00e0 la paix lors de la seconde guerre de Villmergen (1712) et occupa la charge de capitaine du pays jusqu'\u00e0 la d\u00e9faite. En 1719, il devint pr\u00eatre, comme deux de ses fr\u00e8res. Klemens (->) est \u00e9galement issu du rameau de Blachen."]], "text_links": [[], [{"start": 389, "end": 391, "mention": "->", "href": "/fr/articles/026814/2011-02-28/", "dhsid": "026814", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410635", "itemLabel": "Ulrich Trinkler", "dhsid": "026814", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410635", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 404, "end": 406, "mention": "->", "href": "/fr/articles/026810/2011-02-28/", "dhsid": "026810", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 439, "end": 441, "mention": "->", "href": "/fr/articles/026812/2011-02-04/", "dhsid": "026812", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 483, "end": 485, "mention": "->", "href": "/fr/articles/026811/2011-01-27/", "dhsid": "026811", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073409", "itemLabel": "Johann Peter Trinkler", "dhsid": "026811", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708036"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073409", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 499, "end": 501, "mention": "->", "href": "/fr/articles/026813/2012-11-02/", "dhsid": "026813", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 792, "end": 794, "mention": "->", "href": "/fr/articles/005760/2012-11-02/", "dhsid": "005760", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073416", "itemLabel": "Klemens Trinkler", "dhsid": "005760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054169659"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073416", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 191, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66256", "wikipedia_page_id": 184390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000789", "dhsid": "000789", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66256", "itemLabel": "H\u00fcnenberg", "dhsid": "000789", "namefr": "H\u00fcnenberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg", "namede": "H\u00fcnenberg ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg_ZG", "nameit": "H\u00fcnenberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg", "nameen": "H\u00fcnenberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4242209-7", "wikidata_id": "Q66256"}}, {"start": 253, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65986", "wikipedia_page_id": 184398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000791", "dhsid": "000791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65986", "itemLabel": "Neuheim", "dhsid": "000791", "namefr": "Neuheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuheim", "namede": "Neuheim ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuheim_ZG", "nameit": "Neuheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuheim", "nameen": "Neuheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4563258-3", "wikidata_id": "Q65986"}}, {"start": 344, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2158655", "wikipedia_page_id": 3402325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2158655", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 396, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 504, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 536, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconde guerre de Villmergen", "confidence_score": 0.9027, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367871", "itemLabel": "Q99367871", "dhsid": "025410", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367871", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/025410/2012-11-02"}