{"search_result_name": "Bucelin, Gabriel", "language": "fr", "id": "025869", "version": "2007-10-17", "_text": "Gabriel Bucelin\n\n27.12.1599 \u00e0 Diessenhofen, 9.6.1681 \u00e0 Weingarten (Wurtemberg), cath., fils de Johann Jakob, et d'Anna V\u00f6gtin von Wartenfels und Castell, patricienne de Constance. Prof\u00e8s au couvent b\u00e9n\u00e9dictin de Weingarten (1617), puis \u00e9tudes au coll\u00e8ge des j\u00e9suites de Dillingen sur le Danube. Ordination \u00e0 Constance (1624). Secr\u00e9taire de Franz Dietrich, abb\u00e9 de Weingarten (1627-1637). Prieur de Saint-Jean \u00e0 Feldkirch (1651-1681). Voyages \u00e0 Vienne, \u00e0 Venise, en Alsace et en Suisse. Auteur de pr\u00e8s de nonante \u00e9crits relatifs \u00e0 la g\u00e9n\u00e9alogie, \u00e0 l'histoire la\u00efque et eccl\u00e9siastique, ainsi que de nombreuses cartes (du lac de Constance, de la Suisse, etc.). Son ouvrage sur les couvents b\u00e9n\u00e9dictins du dioc\u00e8se de Constance (1627-1632) traite aussi de maisons suisses. Parue en 1641, sa description du lac de Constance (Lacus Potamici descriptio) comprend de nombreuses g\u00e9n\u00e9alogies. L'aile abbatiale et l'aile orientale de l'abbaye de Saint-Gall furent construites en 1666 sur des plans de B.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences / Sciences de la terre et de l'environnement", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136500."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Gabriel Bucelin", "given_name": "Gabriel", "family_name": "Bucelin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduction:\nCorinne Giroud Caspar"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "T.J. Stump, Mit Stift und Zirkel, 1976", "author": ["T.J. Stump"], "tpub": ["Mit Stift und Zirkel"]}, {"text": "S. Kullen, \u00abDer Schweizer Pater Gabriel Bucelin (1599-1681) als Kartenzeichner\u00bb, in Cartographica Helvetica, 1999, cah. 19, 27-36", "author": ["S. Kullen"], "tpub": ["Der Schweizer Pater Gabriel Bucelin (1599-1681) als Kartenzeichner", "Cartographica Helvetica"]}]}, "metagrid_id": "25869", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118516493&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=12435835", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118516493"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/95166829"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 27.12.1599\n   \u271d\ufe0e 9.6.1681\n1599-12-271681-06-09", "birth_date": "1599-12-27", "death_date": "1681-06-09"}], "birth_date": "1599-12-27", "death_date": "1681-06-09", "text_blocks": [["h1", "Gabriel Bucelin"], ["p", "27.12.1599 \u00e0 Diessenhofen, 9.6.1681 \u00e0 Weingarten (Wurtemberg), cath., fils de Johann Jakob, et d'Anna V\u00f6gtin von Wartenfels und Castell, patricienne de Constance. Prof\u00e8s au couvent b\u00e9n\u00e9dictin de Weingarten (1617), puis \u00e9tudes au coll\u00e8ge des j\u00e9suites de Dillingen sur le Danube. Ordination \u00e0 Constance (1624). Secr\u00e9taire de Franz Dietrich, abb\u00e9 de Weingarten (1627-1637). Prieur de Saint-Jean \u00e0 Feldkirch (1651-1681). Voyages \u00e0 Vienne, \u00e0 Venise, en Alsace et en Suisse. Auteur de pr\u00e8s de nonante \u00e9crits relatifs \u00e0 la g\u00e9n\u00e9alogie, \u00e0 l'histoire la\u00efque et eccl\u00e9siastique, ainsi que de nombreuses cartes (du lac de Constance, de la Suisse, etc.). Son ouvrage sur les couvents b\u00e9n\u00e9dictins du dioc\u00e8se de Constance (1627-1632) traite aussi de maisons suisses. Parue en 1641, sa description du lac de Constance (Lacus Potamici descriptio) comprend de nombreuses g\u00e9n\u00e9alogies. L'aile abbatiale et l'aile orientale de l'abbaye de Saint-Gall furent construites en 1666 sur des plans de B."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1007175", "wikipedia_page_id": 11090872, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1007175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025869", "dhsid": "025869", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1007175", "itemLabel": "Gabriel Bucelin", "dhsid": "025869", "namefr": "Gabriel Bucelin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Bucelin", "namede": "Gabriel Bucelinus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Bucelinus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gabriel Bucelin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Bucelin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118516493", "wikidata_id": "Q1007175"}}], [{"start": 13, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67128", "wikipedia_page_id": 255926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001891", "dhsid": "001891", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67128", "itemLabel": "Diessenhofen", "dhsid": "001891", "namefr": "Diessenhofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "namede": "Diessenhofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "nameit": "Diessenhofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "nameen": "Diessenhofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4090794-6", "wikidata_id": "Q67128"}}, {"start": 38, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q572427", "wikipedia_page_id": 1242183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q572427", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 78, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q539427", "wikipedia_page_id": 1624289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q539427", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65421", "wikipedia_page_id": 782987, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65421", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001109", "dhsid": "001109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65421", "itemLabel": "Lostorf", "dhsid": "001109", "namefr": "Lostorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lostorf", "namede": "Lostorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lostorf", "nameit": "Lostorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lostorf", "nameen": "Lostorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lostorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4393578-3", "wikidata_id": "Q65421"}}, {"start": 152, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 195, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q572427", "wikipedia_page_id": 1242183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q572427", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 253, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q494702", "wikipedia_page_id": 2765567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q494702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006586", "dhsid": "006586", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q494702", "itemLabel": "Dillingen", "dhsid": "006586", "namefr": "Dillingen an der Donau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "namede": "Dillingen an der Donau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "nameit": "Dillingen an der Donau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "nameen": "Dillingen an der Donau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dillingen_an_der_Donau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4012328-5", "wikidata_id": "Q494702"}}, {"start": 270, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1653", "wikipedia_page_id": 15829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007145", "dhsid": "007145", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1653", "itemLabel": "Danube", "dhsid": "007145", "namefr": "Danube", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Danube", "namede": "Donau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Donau", "nameit": "Danubio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Danubio", "nameen": "Danube", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Danube", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4366834", "instanceofLabel": "cours d'eau transfrontaliers", "gndid": "4012712-6", "wikidata_id": "Q1653"}}, {"start": 278, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334353", "wikipedia_page_id": 4001288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 371, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 379299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 394, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 1428840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 427, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641", "wikipedia_page_id": 8231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006646", "dhsid": "006646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "itemLabel": "Venise", "dhsid": "006646", "namefr": "Venise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Venise", "namede": "Venedig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Venedig", "nameit": "Venezia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Venezia", "nameen": "Venice", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Venice", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q581830", "instanceofLabel": "Ville sans voiture", "gndid": "4062501-1", "wikidata_id": "Q641"}}, {"start": 448, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 461, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 602, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4127", "wikipedia_page_id": 74852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008655", "dhsid": "008655", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "itemLabel": "lac de Constance", "dhsid": "008655", "namefr": "Lac de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Constance", "namede": "Bodensee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bodensee", "nameit": "Lago di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Costanza", "nameen": "Lake Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3267675", "instanceofLabel": "lac holomictique", "gndid": "4007403-1", "wikidata_id": "Q4127"}}, {"start": 626, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 670, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 685, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 784, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4127", "wikipedia_page_id": 74852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008655", "dhsid": "008655", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4127", "itemLabel": "lac de Constance", "dhsid": "008655", "namefr": "Lac de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Constance", "namede": "Bodensee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bodensee", "nameit": "Lago di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Costanza", "nameen": "Lake Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3267675", "instanceofLabel": "lac holomictique", "gndid": "4007403-1", "wikidata_id": "Q4127"}}, {"start": 802, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 872, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 907, "end": 927, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1007175", "itemLabel": "Gabriel Bucelin", "dhsid": "025869", "namefr": "Gabriel Bucelin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Bucelin", "namede": "Gabriel Bucelinus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Bucelinus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gabriel Bucelin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Bucelin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118516493"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1007175", "wikipedia_page_title": "Gabriel Bucelin", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/025869/2007-10-17"}