{"search_result_name": "Reutlinger, Johann Jakob", "language": "fr", "id": "026118", "version": "2011-11-15", "_text": "Johann Jakob Reutlinger\n\n10.12.1671 \u00e0 Zurich, 22.2.1749 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Johann Jakob (->) et de Verena Fenner. 1696 Esther Zundel. Etudes de th\u00e9ologie, cons\u00e9cration en 1691. Voyage en Allemagne et aux Pays-Bas. R. succ\u00e9da \u00e0 son p\u00e8re (1696) \u00e0 l'\u00e9cole latine du Grossm\u00fcnster, en devint le recteur (ludimoderator) en 1717, puis fut professeur au Carolinum (1725). Dans un rapport destin\u00e9 \u00e0 propager la r\u00e9forme scolaire zurichoise de 1716, intitul\u00e9 Wohlmeinlicher Bericht von der Nothwendigkeit und Nutzbarkeit der Schulen (1719), R. d\u00e9fendit le principe de l'\u00e9cole publique et brossa un portrait du ma\u00eetre id\u00e9al. Durant la seconde guerre de Villmergen (1712), il \u00e9crivit des po\u00e8mes pol\u00e9miques contre les cantons catholiques (par exemple Das bezwungene Baden ou Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen). Pour l'enseignement du latin, il publia deux grammaires (1732 et 1738) et un manuel de m\u00e9trique (1737).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature en langue allemande", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134200."}, {"tag": "Education et science / Ecole et formation / Politique scolaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.135700.135900."}, {"tag": "Education et science / Sciences", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}, {"tag": "Religion (protestantisme) / Minist\u00e8re et synode", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}], "title": "Johann Jakob Reutlinger", "given_name": "Johann Jakob", "family_name": "Reutlinger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduction:\nV\u00e9ronique Wezranowska-Jacot"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Jahresbericht \u00fcber das Aargauische Lehrerseminar Wettingen, 1892/1893, 21-24", "tpub": ["Jahresbericht \u00fcber das Aargauische Lehrerseminar Wettingen"]}]}, "metagrid_id": "26118", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/141374209"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/120962982"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 10.12.1671\n   \u271d\ufe0e 22.2.1749\n1671-12-101749-02-22", "birth_date": "1671-12-10", "death_date": "1749-02-22"}], "birth_date": "1671-12-10", "death_date": "1749-02-22", "text_blocks": [["h1", "Johann Jakob Reutlinger"], ["p", "10.12.1671 \u00e0 Zurich, 22.2.1749 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Johann Jakob (->) et de Verena Fenner. 1696 Esther Zundel. Etudes de th\u00e9ologie, cons\u00e9cration en 1691. Voyage en Allemagne et aux Pays-Bas. R. succ\u00e9da \u00e0 son p\u00e8re (1696) \u00e0 l'\u00e9cole latine du Grossm\u00fcnster, en devint le recteur (ludimoderator) en 1717, puis fut professeur au Carolinum (1725). Dans un rapport destin\u00e9 \u00e0 propager la r\u00e9forme scolaire zurichoise de 1716, intitul\u00e9 Wohlmeinlicher Bericht von der Nothwendigkeit und Nutzbarkeit der Schulen (1719), R. d\u00e9fendit le principe de l'\u00e9cole publique et brossa un portrait du ma\u00eetre id\u00e9al. Durant la seconde guerre de Villmergen (1712), il \u00e9crivit des po\u00e8mes pol\u00e9miques contre les cantons catholiques (par exemple Das bezwungene Baden ou Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen). Pour l'enseignement du latin, il publia deux grammaires (1732 et 1738) et un manuel de m\u00e9trique (1737)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 81, "end": 83, "mention": "->", "href": "/fr/articles/026117/2009-07-21/", "dhsid": "026117", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 67, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 196, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29999", "wikipedia_page_id": 2304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 255, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684948", "wikipedia_page_id": 2827098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012123", "dhsid": "012123", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "itemLabel": "Grossm\u00fcnster", "dhsid": "012123", "namefr": "Grossm\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "namede": "Grossm\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameit": "Grossm\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameen": "Grossm\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16970", "instanceofLabel": "\u00e9glise", "gndid": "4458464-7", "wikidata_id": "Q684948"}}, {"start": 338, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 490, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 615, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}, {"start": 729, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Wehm\u00fcthige Klage des Abts von St. Gallen", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94919379", "itemLabel": "Q94919379", "dhsid": "026118", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "141374209"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94919379", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026118/2011-11-15"}