{"search_result_name": "Crise du bas Moyen Age", "language": "fr", "id": "026215", "version": "2007-10-29", "_text": "Crise du bas Moyen Age\n\nL'expression \"crise (ou crises) du bas Moyen Age\" est n\u00e9e des travaux de l'historien allemand Wilhelm Abel sur les crises agraires et leurs corollaires d\u00e9mographiques, publi\u00e9s en 1935. Le pluriel est plus ad\u00e9quat que le singulier, parce que l'historiographie r\u00e9cente consid\u00e8re toutes sortes de types de crises, non seulement celles qui touchent l'agriculture et la population, mais aussi celles li\u00e9es \u00e0 la vie culturelle et religieuse (Eglise, pers\u00e9cution des juifs, place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9) ou \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes physiques (Climat). Ces crises ont frapp\u00e9 l'Europe des XIVe et XVe\u00a0s. Ces si\u00e8cles sont pourtant riches de mutations, comme l'avait demontr\u00e9 le Hollandais Johan Huizinga dans son ouvrage paru en 1919 sur l'automne du Moyen Age.\n\nSi le mot et la notion de crise (financi\u00e8re, commerciale ou politique) existent d\u00e8s les ann\u00e9es 1810-1820, les historiens d'avant 1930 s'y sont peu int\u00e9ress\u00e9s. L'\u00e9cole romantique n'a pas ignor\u00e9 des ph\u00e9nom\u00e8nes comme la famine, la guerre ou la peste, mais il s'agissait pour elle de peindre le Moyen Age dans les couleurs sombres qu'on aimait \u00e0 lui donner et elle restait souvent au stade de l'anecdote. Quant aux positivistes, qui privil\u00e9giaient l'\u00e9v\u00e9nement directement d\u00e9crit par les sources, ils \u00e9taient incapables de construire l'objet \"crise\".\n\nA la suite des crises \u00e9conomiques et sociales v\u00e9cues par l'Occident au cours des ann\u00e9es 1920-1930, quelques historiens deviennent sensibles aux r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques et sociales du pass\u00e9. D\u00e8s lors, en utilisant les m\u00e9thodes des \u00e9conomistes, ils apprennent \u00e0 rep\u00e9rer les faits qui vont leur permettre de constituer la crise comme objet scientifique. En Suisse, si les travaux d'Hektor Ammann sur la population des villes et le commerce commencent dans cette p\u00e9riode pionni\u00e8re, les principales recherches datent des ann\u00e9es 1960-1980. On saisit mieux aujourd'hui les Conjonctures et les cycles et on mesure l'ampleur des chocs qui, aux XIVe-XVe\u00a0s., ont affect\u00e9 le nombre des hommes, l'agriculture, le commerce et d'autres domaines.\n\nDans le dernier quart du XXe\u00a0s. se d\u00e9veloppe une nouvelle mani\u00e8re de consid\u00e9rer les ph\u00e9nom\u00e8nes de crise. On peut caract\u00e9riser cette d\u00e9marche par une volont\u00e9 d'envisager les changements du Moyen Age final non comme des accidents conjoncturels (la vision lib\u00e9rale), mais dans la perspective de changements touchant dans sa totalit\u00e9 la civilisation m\u00e9di\u00e9vale. On voit en somme les crises comme des effets et donc comme des signes de mouvements affectant en profondeur un syst\u00e8me de civilisation en cours de mutation. Les p\u00e9riodisations s'en trouvent en partie renouvel\u00e9es: \u00e0 cette \u00e9chelle, les changements d\u00e9butent \u00e0 la fin du XIIIe\u00a0s., les crises du XIVe\u00a0s. prenant place dans un ensemble plus vaste et plus complexe.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Population, d\u00e9mographie / Crises d\u00e9mographiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.036500.037200."}, {"tag": "Economie / Politique \u00e9conomique / Crises et gestion des crises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.061300.062300."}, {"tag": "Epoques / Bas Moyen Age / Crises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.105100."}], "title": "Crise du bas Moyen Age", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPierre Dubuis"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Ammann, \u00abDie Bev\u00f6lkerung der Westschweiz im ausgehenden Mittelalter\u00bb, in Festschrift Friedrich Emil Welti, 1937, 390-447", "author": ["H. Ammann"], "tpub": ["Die Bev\u00f6lkerung der Westschweiz im ausgehenden Mittelalter", "Festschrift Friedrich Emil Welti"]}, {"text": "L. Binz, \u00abLa population du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve \u00e0 la fin du Moyen Age\u00bb, in M\u00e9langes d'hist. \u00e9conomique et sociale en hommage au professeur Antony Babel, 1, 1963, 145-196", "author": ["L. Binz"], "tpub": ["La population du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve \u00e0 la fin du Moyen Age", "M\u00e9langes d'hist. \u00e9conomique et sociale en hommage au professeur Antony Babel"]}, {"text": "W. Abel, Crises agraires en Europe, 1973 (all. 1935, 21966)", "author": ["W. Abel"], "tpub": ["Crises agraires en Europe"]}, {"text": "G. Bois, Crise du f\u00e9odalisme, 1976", "author": ["G. Bois"], "tpub": ["Crise du f\u00e9odalisme"]}, {"text": "J.-F. Bergier, \u00abLe cycle m\u00e9di\u00e9val\u00bb, in Hist. et civilisation des Alpes, \u00e9d. P. Guichonnet, 1, 1980, 162-264", "author": ["J.-F. Bergier"], "tpub": ["Le cycle m\u00e9di\u00e9val", "Hist. et civilisation des Alpes"]}, {"text": "N. Morard, \u00abL'heure de la puissance\u00bb, in Nouvelle hist. de la Suisse et des Suisses, 1, 1982, 199-332", "author": ["N. Morard"], "tpub": ["L'heure de la puissance", "Nouvelle hist. de la Suisse et des Suisses"]}, {"text": "F. Graus, Pest - Geissler - Judenmorde, 1987", "author": ["F. Graus"], "tpub": ["Pest - Geissler - Judenmorde"]}, {"text": "P. Dubuis, Une \u00e9conomie alpine \u00e0 la fin du Moyen Age, 1990", "author": ["P. Dubuis"], "tpub": ["Une \u00e9conomie alpine \u00e0 la fin du Moyen Age"]}, {"text": "R. Sablonier, \u00abInnerschweizer Gesellschaft im 14. Jahrhundert\u00bb, in Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft, 1, 1990, 9-233", "author": ["R. Sablonier"], "tpub": ["Innerschweizer Gesellschaft im 14. Jahrhundert", "Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft"]}, {"text": "H.-J. Gilomen, \u00abDie Schweiz in der sp\u00e4tmittelalterlichen Krisenzeit\u00bb, in Die Schweiz - gestern - heute - morgen, 1991, 12-18", "author": ["H.-J. Gilomen"], "tpub": ["Die Schweiz in der sp\u00e4tmittelalterlichen Krisenzeit", "Die Schweiz - gestern - heute - morgen"]}, {"text": "H.-J. Gilomen, \u00abSozial- und Wirtschaftsgeschichte der Schweiz im Sp\u00e4tmittelalter\u00bb, in L'hist. en Suisse, 1992, 41-66", "author": ["H.-J. Gilomen"], "tpub": ["Sozial- und Wirtschaftsgeschichte der Schweiz im Sp\u00e4tmittelalter", "L'hist. en Suisse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Crise du bas Moyen Age"], ["p", "L'expression \"crise (ou crises) du bas Moyen Age\" est n\u00e9e des travaux de l'historien allemand Wilhelm Abel sur les crises agraires et leurs corollaires d\u00e9mographiques, publi\u00e9s en 1935. Le pluriel est plus ad\u00e9quat que le singulier, parce que l'historiographie r\u00e9cente consid\u00e8re toutes sortes de types de crises, non seulement celles qui touchent l'agriculture et la population, mais aussi celles li\u00e9es \u00e0 la vie culturelle et religieuse (Eglise, pers\u00e9cution des juifs, place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9) ou \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes physiques (Climat). Ces crises ont frapp\u00e9 l'Europe des XIVe et XVe\u00a0s. Ces si\u00e8cles sont pourtant riches de mutations, comme l'avait demontr\u00e9 le Hollandais Johan Huizinga dans son ouvrage paru en 1919 sur l'automne du Moyen Age."], ["p", "Si le mot et la notion de crise (financi\u00e8re, commerciale ou politique) existent d\u00e8s les ann\u00e9es 1810-1820, les historiens d'avant 1930 s'y sont peu int\u00e9ress\u00e9s. L'\u00e9cole romantique n'a pas ignor\u00e9 des ph\u00e9nom\u00e8nes comme la famine, la guerre ou la peste, mais il s'agissait pour elle de peindre le Moyen Age dans les couleurs sombres qu'on aimait \u00e0 lui donner et elle restait souvent au stade de l'anecdote. Quant aux positivistes, qui privil\u00e9giaient l'\u00e9v\u00e9nement directement d\u00e9crit par les sources, ils \u00e9taient incapables de construire l'objet \"crise\"."], ["p", "A la suite des crises \u00e9conomiques et sociales v\u00e9cues par l'Occident au cours des ann\u00e9es 1920-1930, quelques historiens deviennent sensibles aux r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques et sociales du pass\u00e9. D\u00e8s lors, en utilisant les m\u00e9thodes des \u00e9conomistes, ils apprennent \u00e0 rep\u00e9rer les faits qui vont leur permettre de constituer la crise comme objet scientifique. En Suisse, si les travaux d'Hektor Ammann sur la population des villes et le commerce commencent dans cette p\u00e9riode pionni\u00e8re, les principales recherches datent des ann\u00e9es 1960-1980. On saisit mieux aujourd'hui les Conjonctures et les cycles et on mesure l'ampleur des chocs qui, aux XIVe-XVe\u00a0s., ont affect\u00e9 le nombre des hommes, l'agriculture, le commerce et d'autres domaines."], ["p", "Dans le dernier quart du XXe\u00a0s. se d\u00e9veloppe une nouvelle mani\u00e8re de consid\u00e9rer les ph\u00e9nom\u00e8nes de crise. On peut caract\u00e9riser cette d\u00e9marche par une volont\u00e9 d'envisager les changements du Moyen Age final non comme des accidents conjoncturels (la vision lib\u00e9rale), mais dans la perspective de changements touchant dans sa totalit\u00e9 la civilisation m\u00e9di\u00e9vale. On voit en somme les crises comme des effets et donc comme des signes de mouvements affectant en profondeur un syst\u00e8me de civilisation en cours de mutation. Les p\u00e9riodisations s'en trouvent en partie renouvel\u00e9es: \u00e0 cette \u00e9chelle, les changements d\u00e9butent \u00e0 la fin du XIIIe\u00a0s., les crises du XIVe\u00a0s. prenant place dans un ensemble plus vaste et plus complexe."]], "text_links": [[{"start": 9, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 303, "end": 309, "mention": "crises", "href": "/fr/articles/026214/2008-11-04/", "dhsid": "026214", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 532, "end": 538, "mention": "Climat", "href": "/fr/articles/007770/2021-09-07/", "dhsid": "007770", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7937", "itemLabel": "climat", "dhsid": "007770", "namefr": "Climat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Climat", "namede": "Klima", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Klima", "nameit": "Clima", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Clima", "nameen": "Climate", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Climate", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4031170-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7937", "wikipedia_page_title": "Climat"}, {"start": 35, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 75, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201788", "wikipedia_page_id": 35621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 85, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 94, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q86161", "wikipedia_page_id": 7818681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q86161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50675", "wikipedia_page_id": 2260611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 460, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2350680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 565, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 675, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q276280", "wikipedia_page_id": 1106578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q276280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 737, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 217, "end": 223, "mention": "famine", "href": "/fr/articles/016226/2011-02-16/", "dhsid": "016226", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 241, "end": 246, "mention": "peste", "href": "/fr/articles/007980/2010-09-27/", "dhsid": "007980", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 88, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40196", "wikipedia_page_id": 7366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 161, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37068", "wikipedia_page_id": 6122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37068", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168247", "wikipedia_page_id": 96166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168247", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133780", "wikipedia_page_id": 32643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131015", "wikipedia_page_id": 38145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017453", "dhsid": "017453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "itemLabel": "positivisme", "dhsid": "017453", "namefr": "Positivisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Positivisme", "namede": "Positivismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Positivismus", "nameit": "Positivismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Positivismo", "nameen": "Positivism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Positivism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "4138026-5", "wikidata_id": "Q131015"}}], [{"start": 563, "end": 575, "mention": "Conjonctures", "href": "/fr/articles/013918/2010-11-11/", "dhsid": "013918", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 15, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290178", "wikipedia_page_id": 80433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 59, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160381", "wikipedia_page_id": 42904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160381", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 81, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 7355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 376, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8388", "wikipedia_page_id": 4734815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 632, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 681, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}], [{"start": 188, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Moyen Age", "confidence_score": 0.3506, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026215/2007-10-29"}