{"search_result_name": "Club agricole", "language": "fr", "id": "026426", "version": "2010-05-10", "_text": "Groupements parlementaires\n\nSi la notion de groupements parlementaires n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9e qu'en 1984, lors de l'introduction de l'article 8septies dans la loi sur la proc\u00e9dure de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, ces groupes existaient d\u00e9j\u00e0 auparavant. Les dispositions de 1984 ont \u00e9t\u00e9 reprises dans la loi sur l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (loi sur le Parlement) entr\u00e9e en vigueur le 1er d\u00e9cembre 2003. Aux termes de l'article 63 de cette loi, les groupements parlementaires (appel\u00e9s intergroupes) r\u00e9unissent \"les d\u00e9put\u00e9s qui s'int\u00e9ressent \u00e0 un domaine pr\u00e9cis\" et sont ouverts \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s. Ils annoncent leur cr\u00e9ation et leur composition aux services du Parlement, qui g\u00e8rent un registre public. Les groupements parlementaires ont droit, dans la mesure du possible, \u00e0 des facilit\u00e9s d'ordre administratif et \u00e0 des locaux pour leurs r\u00e9unions. Mais ils ne sont pas des organes de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale au sens de l'article 31 de la loi sur le Parlement et ne peuvent la repr\u00e9senter. La pr\u00e9cision intervenue en 1984 a mis fin \u00e0 des ambigu\u00eft\u00e9s; auparavant, le terme \"groupements\" pouvait d\u00e9signer divers regroupements de d\u00e9put\u00e9s et notamment les groupes parlementaires.\n\nLe r\u00f4le politique des groupements parlementaires est modeste. Ils ne constituent pas un objet de discussion dans le cadre de l'activit\u00e9 des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. On \u00e9crit peu \u00e0 leur sujet et les m\u00e9dias leur pr\u00eatent peu d'attention. Mais le registre tenu par les services du Parlement recensait septante groupements en avril 2009, contre sept en 1962, dix-neuf en 1981 et cinquante et un en 2004; ils r\u00e9pondent donc \u00e0 un besoin. Beaucoup d'entre eux poursuivent des objectifs de caract\u00e8re id\u00e9al, qui ne sont pas pris en consid\u00e9ration par les grands groupes d'int\u00e9r\u00eat.\n\nLes groupements parlementaires sont pr\u00e9sid\u00e9s par un d\u00e9put\u00e9. Le secr\u00e9tariat est tenu par des particuliers, des associations ou des f\u00e9d\u00e9rations, ou, parfois, par des collaborateurs des services du Parlement ou des bureaux de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Ils organisent surtout des s\u00e9ances d'information qui permettent aux milieux qui leur sont proches d'exposer leur point de vue, et qui servent aussi \u00e0 \u00e9tablir des contacts informels entre membres de partis et de commissions divers. Pour les grands groupes de pression, qui ont d'autres moyens de se faire entendre, ces groupements n'ont qu'un int\u00e9r\u00eat mineur.\n\nLe plus ancien et connu de ceux-ci, le club agricole, remonte aux ann\u00e9es 1880. D'apr\u00e8s ses statuts et proc\u00e8s-verbaux (tenus \u00e0 partir de 1890), il eut \u00e0 certains moments un fonctionnement tr\u00e8s formel, traitant comme une commission parlementaire les questions touchant \u00e0 l'agriculture et les actes des Chambres f\u00e9d\u00e9rales, parfois m\u00eame en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral comp\u00e9tent.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Niveau f\u00e9d\u00e9ral (apr\u00e8s 1848)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.023200."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Partis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025500."}], "title": "Groupements parlementaires", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nErnst Frischknecht\nTraduction:\nMarie Ellenberger-Leuba"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Proc\u00e8s-verbaux du club agricole de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, Arch. de la section bernoise de l'UDC, Berne"}], "Bibliographie": [{"text": "R. Gn\u00e4gi, \u00abFremdenverkehr, Parlament und parlamentarische Gruppe f\u00fcr Verkehr, Tourismus und Hotellerie\u00bb, in Annu. des autorit\u00e9s, administrations et entreprises f\u00e9d\u00e9rales, 1961, 149-161", "author": ["R. Gn\u00e4gi"], "tpub": ["Fremdenverkehr, Parlament und parlamentarische Gruppe f\u00fcr Verkehr, Tourismus und Hotellerie", "Annu. des autorit\u00e9s, administrations et entreprises f\u00e9d\u00e9rales"]}, {"text": "K. Eichenberger, \u00abDie Parlamentarischen Gruppen im eidgen\u00f6ssischen Parlamentsbetrieb\u00bb, in Wirtschaft und Recht, 14, 1962, 287-298", "author": ["K. Eichenberger"], "tpub": ["Die Parlamentarischen Gruppen im eidgen\u00f6ssischen Parlamentsbetrieb", "Wirtschaft und Recht"]}, {"text": "E. Gruner, Die Schweizerische Bundesversammlung 1920-1968\u00a0, 1970, 46-50", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Schweizerische Bundesversammlung 1920-1968"]}, {"text": "A. Meyerhans, Die Vertretung der Agrarinteressen in den R\u00e4ten, 1993 (travail de s\u00e9minaire, Union suisse des paysans, Zurich)", "author": ["A. Meyerhans"], "tpub": ["Die Vertretung der Agrarinteressen in den R\u00e4ten"]}, {"text": "N. Schmitt, \u00abLe soutien \u00e9tatique aux groupes parlementaires\u00bb, in Bull. de l\u00e9gislation, 4, 2000, 13-19", "author": ["N. Schmitt"], "tpub": ["Le soutien \u00e9tatique aux groupes parlementaires", "Bull. de l\u00e9gislation"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Contexte", "text": "Club agricole"}], "text_blocks": [["h1", "Groupements parlementaires"], ["p", "Si la notion de groupements parlementaires n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9e qu'en 1984, lors de l'introduction de l'article 8septies dans la loi sur la proc\u00e9dure de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, ces groupes existaient d\u00e9j\u00e0 auparavant. Les dispositions de 1984 ont \u00e9t\u00e9 reprises dans la loi sur l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (loi sur le Parlement) entr\u00e9e en vigueur le 1er d\u00e9cembre 2003. Aux termes de l'article 63 de cette loi, les groupements parlementaires (appel\u00e9s intergroupes) r\u00e9unissent \"les d\u00e9put\u00e9s qui s'int\u00e9ressent \u00e0 un domaine pr\u00e9cis\" et sont ouverts \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s. Ils annoncent leur cr\u00e9ation et leur composition aux services du Parlement, qui g\u00e8rent un registre public. Les groupements parlementaires ont droit, dans la mesure du possible, \u00e0 des facilit\u00e9s d'ordre administratif et \u00e0 des locaux pour leurs r\u00e9unions. Mais ils ne sont pas des organes de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale au sens de l'article 31 de la loi sur le Parlement et ne peuvent la repr\u00e9senter. La pr\u00e9cision intervenue en 1984 a mis fin \u00e0 des ambigu\u00eft\u00e9s; auparavant, le terme \"groupements\" pouvait d\u00e9signer divers regroupements de d\u00e9put\u00e9s et notamment les groupes parlementaires."], ["p", "Le r\u00f4le politique des groupements parlementaires est modeste. Ils ne constituent pas un objet de discussion dans le cadre de l'activit\u00e9 des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. On \u00e9crit peu \u00e0 leur sujet et les m\u00e9dias leur pr\u00eatent peu d'attention. Mais le registre tenu par les services du Parlement recensait septante groupements en avril 2009, contre sept en 1962, dix-neuf en 1981 et cinquante et un en 2004; ils r\u00e9pondent donc \u00e0 un besoin. Beaucoup d'entre eux poursuivent des objectifs de caract\u00e8re id\u00e9al, qui ne sont pas pris en consid\u00e9ration par les grands groupes d'int\u00e9r\u00eat."], ["p", "Les groupements parlementaires sont pr\u00e9sid\u00e9s par un d\u00e9put\u00e9. Le secr\u00e9tariat est tenu par des particuliers, des associations ou des f\u00e9d\u00e9rations, ou, parfois, par des collaborateurs des services du Parlement ou des bureaux de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Ils organisent surtout des s\u00e9ances d'information qui permettent aux milieux qui leur sont proches d'exposer leur point de vue, et qui servent aussi \u00e0 \u00e9tablir des contacts informels entre membres de partis et de commissions divers. Pour les grands groupes de pression, qui ont d'autres moyens de se faire entendre, ces groupements n'ont qu'un int\u00e9r\u00eat mineur."], ["p", "Le plus ancien et connu de ceux-ci, le club agricole, remonte aux ann\u00e9es 1880. D'apr\u00e8s ses statuts et proc\u00e8s-verbaux (tenus \u00e0 partir de 1890), il eut \u00e0 certains moments un fonctionnement tr\u00e8s formel, traitant comme une commission parlementaire les questions touchant \u00e0 l'agriculture et les actes des Chambres f\u00e9d\u00e9rales, parfois m\u00eame en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral comp\u00e9tent."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1097, "end": 1119, "mention": "groupes parlementaires", "href": "/fr/articles/010091/2006-04-18/", "dhsid": "010091", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1393724", "itemLabel": "tendance politique", "dhsid": "010091", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Faktion", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Faktion", "nameit": "Corrente politica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrente_politica", "nameen": "Political faction", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Political_faction", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "wikipedia_page_title": "Groupe parlementaire"}, {"start": 151, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 271, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 291, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1414408", "wikipedia_page_id": 607481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2297", "wikipedia_page_id": 3608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 611, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3355496", "wikipedia_page_id": 26434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 885, "end": 905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1414408", "wikipedia_page_id": 607481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1097, "end": 1119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 244226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}], [{"start": 140, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 272, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 292, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q712514", "wikipedia_page_id": 163142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q712514", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1666019", "wikipedia_page_id": 4009456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1666019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 130, "end": 141, "mention": "f\u00e9d\u00e9rations", "href": "/fr/articles/016417/2016-03-23/", "dhsid": "016417", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 497, "end": 516, "mention": "groupes de pression", "href": "/fr/articles/017364/2008-01-23/", "dhsid": "017364", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 195, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1666019", "wikipedia_page_id": 4009456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1666019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 66, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38674", "wikipedia_page_id": 7359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38674", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986700", "wikipedia_page_id": 2814550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986700", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 1967333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 300, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 348, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "confidence_score": 0.9854, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65952299", "itemLabel": "Q65952299", "dhsid": "026426", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gruppen der Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gruppen_der_Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65952299", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026426/2010-05-10"}