{"search_result_name": "Berenstein-Wavre, Jacqueline", "language": "fr", "id": "026528", "version": "2021-03-08", "_text": "Jacqueline Berenstein-Wavre\n\n26.12.1921 \u00e0 Merkwiller-Pechelbronn (Alsace), 22.01.2021 \u00e0 Gen\u00e8ve, protestante, de Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve. Fille de Robert Wavre, ing\u00e9nieur, et d'Esther n\u00e9e de Montmollin. 1970 Alexandre Berenstein. Apr\u00e8s avoir obtenu la maturit\u00e9 et fait des \u00e9tudes d'assistance sociale en France, Jacqueline Wavre enseigna dans diverses \u00e9coles, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve, y introduisant entre autres l'orientation professionnelle. Membre du Parti socialiste, elle fut \u00e9lue au Conseil municipal (l\u00e9gislatif) de la Ville de Gen\u00e8ve (1963-1973)\u00a0\u2013 et fut la premi\u00e8re femme \u00e0 le pr\u00e9sider (1968-1969)\u2013, puis d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil genevois (1973-1989, pr\u00e9sidente en 1989). Pr\u00e9sidente de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (1975-1980) et de la Fondation du Coll\u00e8ge du travail, elle fut soucieuse de sauvegarder la m\u00e9moire ouvri\u00e8re et de revaloriser le travail domestique. Jacqueline Berenstein-Wavre fut l'une des initiatrices de l'article constitutionnel sur l'\u00e9galit\u00e9 des droits entre hommes et femmes, adopt\u00e9 en 1981. Elle fut une membre active d'associations pour la paix et fit partie du comit\u00e9 de r\u00e9daction du mensuel Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe d\u00e8s 1965.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "given_name": "Jacqueline", "family_name": "Berenstein-Wavre", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLiliane Mottu-Weber"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Berenstein-Wavre, Jacqueline: M\u00e9nag\u00e8re aujourd'hui. R\u00e9sultat d'une enqu\u00eate sur le budget temps-m\u00e9nage de 1300 femmes de Suisse romande, 1974.", "tpub": ["Berenstein-Wavre, Jacqueline: M\u00e9nag\u00e8re aujourd'hui. R\u00e9sultat d'une enqu\u00eate sur le budget temps-m\u00e9nage de 1300 femmes de Suisse romande"], "journal": ["M\u00e9nag\u00e8re aujourd'hui. R\u00e9sultat d'une enqu\u00eate sur le budget temps-m\u00e9nage de 1300 femmes de Suisse romande"]}], "Bibliographie": [{"text": "Ricci Lempen, Silvia:\u00abJacqueline Berenstein-Wavre et la cause des femmes\u00bb, in: Plans-fixes, 1993 (vid\u00e9o).", "tpub": ["Ricci Lempen, Silvia:\u00abJacqueline Berenstein-Wavre et la cause des femmes\u00bb, in: Plans-fixes"], "journal": ["Plans-fixes"], "link": ["http://www.plansfixes.ch/films/jacqueline-berenstein-wavre/"]}]}, "metagrid_id": "26528", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P54924", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61283", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/130102059"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/20780982"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Jacqueline Berenstein (nom de mariage)\nJacqueline Wavre (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.12.1921\n   \u271d\ufe0e 22.1.2021\n1921-12-262021-01-22", "birth_date": "1921-12-26", "death_date": "2021-01-22"}], "birth_date": "1921-12-26", "death_date": "2021-01-22", "text_blocks": [["h1", "Jacqueline Berenstein-Wavre"], ["p", "26.12.1921 \u00e0 Merkwiller-Pechelbronn (Alsace), 22.01.2021 \u00e0 Gen\u00e8ve, protestante, de Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve. Fille de Robert Wavre, ing\u00e9nieur, et d'Esther n\u00e9e de Montmollin. 1970 Alexandre Berenstein. Apr\u00e8s avoir obtenu la maturit\u00e9 et fait des \u00e9tudes d'assistance sociale en France, Jacqueline Wavre enseigna dans diverses \u00e9coles, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve, y introduisant entre autres l'orientation professionnelle. Membre du Parti socialiste, elle fut \u00e9lue au Conseil municipal (l\u00e9gislatif) de la Ville de Gen\u00e8ve (1963-1973)\u00a0\u2013 et fut la premi\u00e8re femme \u00e0 le pr\u00e9sider (1968-1969)\u2013, puis d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil genevois (1973-1989, pr\u00e9sidente en 1989). Pr\u00e9sidente de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (1975-1980) et de la Fondation du Coll\u00e8ge du travail, elle fut soucieuse de sauvegarder la m\u00e9moire ouvri\u00e8re et de revaloriser le travail domestique. Jacqueline Berenstein-Wavre fut l'une des initiatrices de l'article constitutionnel sur l'\u00e9galit\u00e9 des droits entre hommes et femmes, adopt\u00e9 en 1981. Elle fut une membre active d'associations pour la paix et fit partie du comit\u00e9 de r\u00e9daction du mensuel Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe d\u00e8s 1965."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3157671", "wikipedia_page_id": 6702403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3157671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026528", "dhsid": "026528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3157671", "itemLabel": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "dhsid": "026528", "namefr": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "namede": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130102059", "wikidata_id": "Q3157671"}}], [{"start": 174, "end": 194, "mention": "Alexandre Berenstein", "href": "/fr/articles/042700/2002-06-17/", "dhsid": "042700", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55678106", "itemLabel": "Alexandre Berenstein", "dhsid": "042700", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "140360107"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55678106", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 415, "end": 431, "mention": "Parti socialiste", "href": "/fr/articles/017393/2017-03-10/", "dhsid": "017393", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Parti socialiste suisse"}, {"start": 658, "end": 696, "mention": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "href": "/fr/articles/016500/2010-12-16/", "dhsid": "016500", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "4596370-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "wikipedia_page_title": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses"}, {"start": 936, "end": 943, "mention": "\u00e9galit\u00e9", "href": "/fr/articles/016499/2021-02-04/", "dhsid": "016499", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1098, "end": 1138, "mention": "Femmes suisses et le mouvement f\u00e9ministe", "href": "/fr/articles/047098/2021-02-24/", "dhsid": "047098", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21359", "wikipedia_page_id": 297309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21359", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 37, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 59, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 67, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 83, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 96, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 113, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68698", "wikipedia_page_id": 184612, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68698", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002867", "dhsid": "002867", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68698", "itemLabel": "Montmollin", "dhsid": "002867", "namefr": "Montmollin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Montmollin", "namede": "Montmollin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Montmollin", "nameit": "Montmollin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Montmollin", "nameen": "Montmollin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Montmollin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q68698"}}, {"start": 270, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 289, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 415, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 450, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2647159", "wikipedia_page_id": 3634863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2647159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 586, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q509892", "wikipedia_page_id": 4229060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q509892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 658, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005128", "wikipedia_page_id": 10886360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016500", "dhsid": "016500", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8", "wikidata_id": "Q1005128"}}, {"start": 718, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 826, "end": 844, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3406668", "wikipedia_page_id": 2064808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3406668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 846, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3157671", "wikipedia_page_id": 6702403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3157671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026528", "dhsid": "026528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3157671", "itemLabel": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "dhsid": "026528", "namefr": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "namede": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130102059", "wikidata_id": "Q3157671"}}, {"start": 936, "end": 954, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 2768340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1024, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 11051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 1098, "end": 1112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16651439", "wikipedia_page_id": 7437358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16651439", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1119, "end": 1138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mouvement f\u00e9ministe", "confidence_score": 0.6906, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3157671", "itemLabel": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "dhsid": "026528", "namefr": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "namede": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Berenstein-Wavre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130102059"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3157671", "wikipedia_page_title": "Jacqueline Berenstein-Wavre", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026528/2021-03-08"}