{"search_result_name": "Br\u00fcmsi von Herblingen, Catharina", "language": "fr", "id": "026583", "version": "2003-01-13", "_text": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen\n\n1611 . Fille d'Eberhard, donzel, propri\u00e9taire de la seigneurie d'Altenklingen, et de Rosa von Breitenlandenberg. En 1587, B. devint abbesse du couvent de dames nobles de Sch\u00e4nis. Elle eut \u00e0 vendre des biens pour l'am\u00e9nagement du couvent et de son \u00e9glise et vit les gens de Kerenzerberg obtenir leur affranchissement. Elle s'opposa avec succ\u00e8s \u00e0 l'introduction de la r\u00e9forme tridentine pr\u00f4n\u00e9e par le nonce Fabrizio Verallo et re\u00e7ut, en se r\u00e9clamant d'anciens privil\u00e8ges et du caract\u00e8re de la maison, confirmation de ses statuts. L'\u00e9glise fut d\u00e9vast\u00e9e en 1598, probablement par des soldats en maraude, et un terrible incendie frappa le couvent, l'\u00e9glise et une partie du village en 1610. Gr\u00e2ce au soutien financier accord\u00e9 surtout par la noblesse du sud de l'Allemagne, B. put commencer rapidement la reconstruction.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / Autres communaut\u00e9s et congr\u00e9gations", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140300."}], "title": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "given_name": "Catharina", "family_name": "Br\u00fcmsi von Herblingen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMagdalen Bless-Grabher\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Arch. Fr\u00e4fel, Stiftsarchiv, Saint-Gall"}], "Bibliographie": [{"text": "J. Seitz, \u00abGeschichte des hochf\u00fcrstlichen freiweltlichen adelichen Reichsstifts Sch\u00e4nis\u00bb, in NblSG, 81, 1941, 47", "author": ["J. Seitz"], "tpub": ["Geschichte des hochf\u00fcrstlichen freiweltlichen adelichen Reichsstifts Sch\u00e4nis", "NblSG"]}, {"text": "MAH SG, 5, 1970, 193, 245", "tpub": ["MAH SG"]}]}, "metagrid_id": "26583", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Catharina Br\u00fcmsi"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Br\u00fcmsi", "link": ["/articles/023334/2003-01-13/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u271d\ufe0e 1611", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen"], ["p", "1611 . Fille d'Eberhard, donzel, propri\u00e9taire de la seigneurie d'Altenklingen, et de Rosa von Breitenlandenberg. En 1587, B. devint abbesse du couvent de dames nobles de Sch\u00e4nis. Elle eut \u00e0 vendre des biens pour l'am\u00e9nagement du couvent et de son \u00e9glise et vit les gens de Kerenzerberg obtenir leur affranchissement. Elle s'opposa avec succ\u00e8s \u00e0 l'introduction de la r\u00e9forme tridentine pr\u00f4n\u00e9e par le nonce Fabrizio Verallo et re\u00e7ut, en se r\u00e9clamant d'anciens privil\u00e8ges et du caract\u00e8re de la maison, confirmation de ses statuts. L'\u00e9glise fut d\u00e9vast\u00e9e en 1598, probablement par des soldats en maraude, et un terrible incendie frappa le couvent, l'\u00e9glise et une partie du village en 1610. Gr\u00e2ce au soutien financier accord\u00e9 surtout par la noblesse du sud de l'Allemagne, B. put commencer rapidement la reconstruction."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 7, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 65, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685343", "wikipedia_page_id": 8548599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008178", "dhsid": "008178", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685343", "itemLabel": "ch\u00e2teau d'Altenklingen", "dhsid": "008178", "namefr": "Ch\u00e2teau d'Altenklingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_d%27Altenklingen", "namede": "Schloss Altenklingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Altenklingen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Altenklingen Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Altenklingen_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q811979", "instanceofLabel": "structure architecturale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685343"}}, {"start": 85, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65446", "wikipedia_page_id": 298308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65446", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001364", "dhsid": "001364", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65446", "itemLabel": "Sch\u00e4nis", "dhsid": "001364", "namefr": "Sch\u00e4nis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%A4nis", "namede": "Sch\u00e4nis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%A4nis", "nameit": "Sch\u00e4nis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%A4nis", "nameen": "Sch\u00e4nis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%A4nis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4636776-7", "wikidata_id": "Q65446"}}, {"start": 188, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3576931", "wikipedia_page_id": 345276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3576931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q356658", "wikipedia_page_id": 3816496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015974", "dhsid": "015974", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q356658", "itemLabel": "col du Kerenzerberg", "dhsid": "015974", "namefr": "Col du Kerenzerberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Kerenzerberg", "namede": "Kerenzerberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg", "nameit": "Kerenzerberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg", "nameen": "Kerenzerberg Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q356658"}}, {"start": 366, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 14602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 405, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3064027", "wikipedia_page_id": 5694786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3064027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/034833", "dhsid": "034833", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3064027", "itemLabel": "Fabrizio Verallo", "dhsid": "034833", "namefr": "Fabrizio Verallo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fabrizio_Verallo", "namede": "Fabrizio Verallo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fabrizio_Verallo", "nameit": "Fabrizio Verallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fabrizio_Verallo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "133513807", "wikidata_id": "Q3064027"}}, {"start": 757, "end": 766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 768, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Catharina Br\u00fcmsi von Herblingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270005", "itemLabel": "Catharina (von Herblingen) Br\u00fcmsi", "dhsid": "026583", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270005", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026583/2003-01-13"}