{"search_result_name": "Zehnder, Heinrich", "language": "fr", "id": "026708", "version": "2012-08-27", "_text": "Heinrich Zehnder\n\nMentionn\u00e9 pour la derni\u00e8re fois en 1567, cath., de Menzingen, d'une famille paysanne document\u00e9e d\u00e8s 1331, mais qui ne connut jamais une grande notori\u00e9t\u00e9. \u200bIda M\u00fcller. Conseiller de Zoug. Bailli du Rheintal (1548-1550). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale (1539, 1553, 1555, 1562). Capitaine au service du pape en 1557.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Envoy\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Heinrich Zehnder", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Zehnder", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRenato Morosoli\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Aschwanden, Die Landv\u00f6gte des Standes Zug, 1936", "author": ["P. Aschwanden"], "tpub": ["Die Landv\u00f6gte des Standes Zug"]}]}, "metagrid_id": "26708", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per006277", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Derni\u00e8re mention 1567"}], "text_blocks": [["h1", "Heinrich Zehnder"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la derni\u00e8re fois en 1567, cath., de Menzingen, d'une famille paysanne document\u00e9e d\u00e8s 1331, mais qui ne connut jamais une grande notori\u00e9t\u00e9. \u200bIda M\u00fcller. Conseiller de Zoug. Bailli du Rheintal (1548-1550). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale (1539, 1553, 1555, 1562). Capitaine au service du pape en 1557."]], "text_links": [[], [{"start": 51, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 184394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "confidence_score": 0.6681, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 167, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "confidence_score": 0.6681, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "confidence_score": 0.6681, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026708/2012-08-27"}