{"search_result_name": "Good, Francisca", "language": "fr", "id": "026875", "version": "2005-11-28", "_text": "Francisca Good\n\n1675 \u00e0 Mels, 19.12.1742 \u00e0 Altst\u00e4tten, cath., de Mels. M\u00e8re sup\u00e9rieure du couvent des capucines de Maria Hilf \u00e0 Altst\u00e4tten (1716-1733), G. fit fermer le b\u00e2timent en le dotant d'une cour int\u00e9rieure afin de satisfaire aux exigences de la cl\u00f4ture tridentine. Sa fermet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des bourgeois d'Altst\u00e4tten lui permit de donner au couvent, sous la juridiction des princes-abb\u00e9s de Saint-Gall, les bases d'une stabilit\u00e9 durable de l'effectif et dans les domaines \u00e9conomique et spirituel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / Capucins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139900."}], "title": "Francisca Good", "given_name": "Francisca", "family_name": "Good", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian Schweizer\nTraduction:\nThierry Christ"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "ACouvent (Chronik, 38-40) Altst\u00e4tten"}], "Bibliographie": [{"text": "HS, V/2, 974", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "26875", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071545124"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315964682"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1675\n   \u271d\ufe0e 19.12.1742\n1742-12-19", "birth_date": "", "death_date": "1742-12-19"}], "birth_date": "", "death_date": "1742-12-19", "text_blocks": [["h1", "Francisca Good"], ["p", "1675 \u00e0 Mels, 19.12.1742 \u00e0 Altst\u00e4tten, cath., de Mels. M\u00e8re sup\u00e9rieure du couvent des capucines de Maria Hilf \u00e0 Altst\u00e4tten (1716-1733), G. fit fermer le b\u00e2timent en le dotant d'une cour int\u00e9rieure afin de satisfaire aux exigences de la cl\u00f4ture tridentine. Sa fermet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des bourgeois d'Altst\u00e4tten lui permit de donner au couvent, sous la juridiction des princes-abb\u00e9s de Saint-Gall, les bases d'une stabilit\u00e9 durable de l'effectif et dans les domaines \u00e9conomique et spirituel."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 7, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67027", "wikipedia_page_id": 289698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001354", "dhsid": "001354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67027", "itemLabel": "Mels", "dhsid": "001354", "namefr": "Mels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mels", "namede": "Mels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mels", "nameit": "Mels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mels", "nameen": "Mels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4287617-5", "wikidata_id": "Q67027"}}, {"start": 26, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68281", "wikipedia_page_id": 769335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001340", "dhsid": "001340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "itemLabel": "Altst\u00e4tten", "dhsid": "001340", "namefr": "Altst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "namede": "Altst\u00e4tten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameit": "Altst\u00e4tten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameen": "Altst\u00e4tten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202774-3", "wikidata_id": "Q68281"}}, {"start": 48, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67027", "wikipedia_page_id": 289698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001354", "dhsid": "001354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67027", "itemLabel": "Mels", "dhsid": "001354", "namefr": "Mels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mels", "namede": "Mels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mels", "nameit": "Mels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mels", "nameen": "Mels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4287617-5", "wikidata_id": "Q67027"}}, {"start": 98, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68281", "wikipedia_page_id": 769335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001340", "dhsid": "001340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "itemLabel": "Altst\u00e4tten", "dhsid": "001340", "namefr": "Altst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "namede": "Altst\u00e4tten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameit": "Altst\u00e4tten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameen": "Altst\u00e4tten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202774-3", "wikidata_id": "Q68281"}}, {"start": 135, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 292, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68281", "wikipedia_page_id": 769335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001340", "dhsid": "001340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "itemLabel": "Altst\u00e4tten", "dhsid": "001340", "namefr": "Altst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "namede": "Altst\u00e4tten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameit": "Altst\u00e4tten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameen": "Altst\u00e4tten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202774-3", "wikidata_id": "Q68281"}}, {"start": 368, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9s de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9009, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319014", "itemLabel": "Francisca Good", "dhsid": "026875", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071545124"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319014", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026875/2005-11-28"}