{"search_result_name": "Oignons, guerre des", "language": "fr", "id": "026883", "version": "2014-03-03", "_text": "Guerre des Oignons\n\nNom donn\u00e9 \u00e0 une r\u00e9volte paysanne qui toucha le territoire lucernois en 1513, avec des prolongements jusqu'en 1515. Contemporaine du soul\u00e8vement de K\u00f6niz et de r\u00e9bellions soleuroises et zurichoises, la guerre des Oignons eut pour cause le malaise des sujets face \u00e0 la politique des pensions et au recrutement de mercenaires; mais elle fut, plus g\u00e9n\u00e9ralement, une r\u00e9action contre le renforcement de la domination des autorit\u00e9s urbaines sur les campagnes, au m\u00e9pris des anciens droits.\n\nDes rumeurs sur les grosses pertes subies par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s face aux Fran\u00e7ais lors de la bataille de Novare (6 juin 1513) servirent de d\u00e9tonateur, alors qu'au m\u00eame moment des b\u00e9n\u00e9ficiaires de pensions sans scrupules (comme Petermann Feer et Hans Ratzenhofer) recrutaient pour le compte du roi de France. Plusieurs milliers de rebelles vinrent assi\u00e9ger Lucerne pendant trois jours (4-6 juillet 1513). Ils firent des ravages dans les potagers entourant la ville, d'o\u00f9 le nom de guerre des Oignons. Ils se retir\u00e8rent apr\u00e8s avoir obtenu certaines concessions en mati\u00e8re d'autonomie, de fiscalit\u00e9 et de politique ext\u00e9rieure. Le calme revint, mais des troubles sporadiques \u00e9clat\u00e8rent encore ici et l\u00e0. Ils cess\u00e8rent en janvier 1515 avec l'incarc\u00e9ration de plus de cinquante insurg\u00e9s, l'ex\u00e9cution du meneur Hans Heid et la fuite de Rudolf Mettenberg. Celui-ci fut ex\u00e9cut\u00e9 en 1516 pour les m\u00eames motifs.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Troubles et conflits sociaux / Epoque moderne", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032100."}, {"tag": "Epoques / Epoque moderne / Conflits et r\u00e9voltes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.106100."}], "title": "Guerre des Oignons", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Spettig\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. Messmer, P. Hoppe, Luzerner Patriziat, 1976, 70, 88", "author": ["K. Messmer, P. Hoppe"], "tpub": ["Luzerner Patriziat"]}, {"text": "P. Spettig, Der Zwiebelnkrieg, m\u00e9m. lic. Zurich, 1994", "author": ["P. Spettig"], "tpub": ["Der Zwiebelnkrieg"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Guerre des Oignons"], ["p", "Nom donn\u00e9 \u00e0 une r\u00e9volte paysanne qui toucha le territoire lucernois en 1513, avec des prolongements jusqu'en 1515. Contemporaine du soul\u00e8vement de K\u00f6niz et de r\u00e9bellions soleuroises et zurichoises, la guerre des Oignons eut pour cause le malaise des sujets face \u00e0 la politique des pensions et au recrutement de mercenaires; mais elle fut, plus g\u00e9n\u00e9ralement, une r\u00e9action contre le renforcement de la domination des autorit\u00e9s urbaines sur les campagnes, au m\u00e9pris des anciens droits."], ["p", "Des rumeurs sur les grosses pertes subies par les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s face aux Fran\u00e7ais lors de la bataille de Novare (6 juin 1513) servirent de d\u00e9tonateur, alors qu'au m\u00eame moment des b\u00e9n\u00e9ficiaires de pensions sans scrupules (comme Petermann Feer et Hans Ratzenhofer) recrutaient pour le compte du roi de France. Plusieurs milliers de rebelles vinrent assi\u00e9ger Lucerne pendant trois jours (4-6 juillet 1513). Ils firent des ravages dans les potagers entourant la ville, d'o\u00f9 le nom de guerre des Oignons. Ils se retir\u00e8rent apr\u00e8s avoir obtenu certaines concessions en mati\u00e8re d'autonomie, de fiscalit\u00e9 et de politique ext\u00e9rieure. Le calme revint, mais des troubles sporadiques \u00e9clat\u00e8rent encore ici et l\u00e0. Ils cess\u00e8rent en janvier 1515 avec l'incarc\u00e9ration de plus de cinquante insurg\u00e9s, l'ex\u00e9cution du meneur Hans Heid et la fuite de Rudolf Mettenberg. Celui-ci fut ex\u00e9cut\u00e9 en 1516 pour les m\u00eames motifs."]], "text_links": [[], [{"start": 16, "end": 32, "mention": "r\u00e9volte paysanne", "href": "/fr/articles/025759/2011-03-24/", "dhsid": "025759", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 147, "end": 152, "mention": "K\u00f6niz", "href": "/fr/articles/030904/2008-10-28/", "dhsid": "030904", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1796544", "itemLabel": "Q1796544", "dhsid": "030904", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "K\u00f6nizer Aufstand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6nizer_Aufstand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1796544", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 281, "end": 289, "mention": "pensions", "href": "/fr/articles/010241/2011-11-03/", "dhsid": "010241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735943", "itemLabel": "Q1735943", "dhsid": "010241", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Pension (schweizerische Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pension_(schweizerische_Geschichte)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735943", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 58, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 147, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64058", "wikipedia_page_id": 212494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000213", "dhsid": "000213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "itemLabel": "K\u00f6niz", "dhsid": "000213", "namefr": "K\u00f6niz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "namede": "K\u00f6niz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameit": "K\u00f6niz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameen": "K\u00f6niz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4098666-4", "wikidata_id": "Q64058"}}, {"start": 170, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11929", "wikipedia_page_id": 12263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007386", "dhsid": "007386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11929", "itemLabel": "canton de Soleure", "dhsid": "007386", "namefr": "Canton de Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Soleure", "namede": "Kanton Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Solothurn", "nameit": "Canton Soletta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Soletta", "nameen": "Canton of Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4055459-4", "wikidata_id": "Q11929"}}], [{"start": 102, "end": 108, "mention": "Novare", "href": "/fr/articles/008894/2010-09-09/", "dhsid": "008894", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661940", "itemLabel": "bataille de Novare", "dhsid": "008894", "namefr": "Bataille de Novare (1513)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Novare_(1513)", "namede": "Schlacht bei Novara (1513)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Novara_(1513)", "nameit": "Battaglia di Novara (1513)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Novara_(1513)", "nameen": "Battle of Novara (1513)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Novara_(1513)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4716861-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2517722", "itemLabel": "Q2517722", "dhsid": "008894", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verrat von Novara", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verrat_von_Novara", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Treason of Novara", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treason_of_Novara", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4871919", "itemLabel": "bataille de Novare", "dhsid": "008894", "namefr": "Bataille de Novare (1500)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Novare_(1500)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Assedio di Novara", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assedio_di_Novara", "nameen": "Battle of Novara (1500)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Novara_(1500)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661940", "wikipedia_page_title": "Bataille de Novare (1513)"}, {"start": 50, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2620", "wikipedia_page_id": 37165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18384454", "wikipedia_page_id": 54000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18384454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 384, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2695", "wikipedia_page_id": 3668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61002", "wikipedia_page_id": 40498, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 794, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212413", "wikipedia_page_id": 371376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 826, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Rudolf Mettenberg. Celui", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026883/2014-03-03"}