{"search_result_name": "Gallati, Frieda", "language": "fr", "id": "027039", "version": "2005-08-10", "_text": "Frieda Gallati\n\n12.9.1876 \u00e0 Glaris, 30.12.1955 \u00e0 Glaris, prot., de Glaris et Mollis. Fille de Rudolf (->). S\u0153ur de Rudolf (->). 1907 Wilhelm Melchior, professeur, docteur \u00e8s lettres (divorce en 1915). Etudes d'histoire, de sciences auxiliaires de l'histoire et de litt\u00e9rature allemande. G. fut la deuxi\u00e8me Suissesse \u00e0 obtenir un doctorat en histoire (Zurich, 1902). Elle publia d'importantes \u00e9tudes historiques portant sur le XVIIe\u00a0s. et sur la question de l'interd\u00e9pendance entre politiques ext\u00e9rieure et int\u00e9rieure de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Ses recherches sur Aegidius Tschudi ont apport\u00e9 de nouveaux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 l'histoire glaronaise. Membre d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale suisse d'histoire (auj. SSH) et de la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Frieda Gallati", "given_name": "Frieda", "family_name": "Gallati", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nV\u00e9ronique Wezranowska-Jacot"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "\u00abEidgen\u00f6ssische Politik zur Zeit des Dreissigj\u00e4hrigen Krieges\u00bb, in JSG, 43, 1918, 1-149; 44, 1919, 1-258", "tpub": ["Eidgen\u00f6ssische Politik zur Zeit des Dreissigj\u00e4hrigen Krieges", "JSG"]}, {"text": "Die Eidgenossenschaft und der Kaiserhof zur Zeit Ferdinands II. und Ferdinands III., 1619-1657, 1932", "tpub": ["Die Eidgenossenschaft und der Kaiserhof zur Zeit Ferdinands II. und Ferdinands III., 1619-1657"]}, {"text": "Gilg Tschudi und die \u00e4ltere Geschichte des Landes Glarus, 1938", "tpub": ["Gilg Tschudi und die \u00e4ltere Geschichte des Landes Glarus"]}], "Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, LAG"}], "Bibliographie": [{"text": "\u00abZusammenstellung der Werke und Nachrufe\u00bb, in JbGL, 52, 1946, 20-24; 58, 1958, 111-112", "tpub": ["Zusammenstellung der Werke und Nachrufe", "JbGL"]}, {"text": "E. Steiger, Geschichte der Frauenarbeit in Z\u00fcrich, 1964, 432, 519-521", "author": ["E. Steiger"], "tpub": ["Geschichte der Frauenarbeit in Z\u00fcrich"]}, {"text": "C.H. Brunner, Glarner Geschichte in Geschichten, 2004, 473-485", "author": ["C.H. Brunner"], "tpub": ["Glarner Geschichte in Geschichten"]}]}, "metagrid_id": "27039", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,128123788&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128123788"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/52731880"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Gallati", "link": ["/articles/021032/2013-03-15/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 12.9.1876\n   \u271d\ufe0e 30.12.1955\n1876-09-121955-12-30", "birth_date": "1876-09-12", "death_date": "1955-12-30"}], "birth_date": "1876-09-12", "death_date": "1955-12-30", "text_blocks": [["h1", "Frieda Gallati"], ["p", "12.9.1876 \u00e0 Glaris, 30.12.1955 \u00e0 Glaris, prot., de Glaris et Mollis. Fille de Rudolf (->). S\u0153ur de Rudolf (->). 1907 Wilhelm Melchior, professeur, docteur \u00e8s lettres (divorce en 1915). Etudes d'histoire, de sciences auxiliaires de l'histoire et de litt\u00e9rature allemande. G. fut la deuxi\u00e8me Suissesse \u00e0 obtenir un doctorat en histoire (Zurich, 1902). Elle publia d'importantes \u00e9tudes historiques portant sur le XVIIe\u00a0s. et sur la question de l'interd\u00e9pendance entre politiques ext\u00e9rieure et int\u00e9rieure de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Ses recherches sur Aegidius Tschudi ont apport\u00e9 de nouveaux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 l'histoire glaronaise. Membre d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale suisse d'histoire (auj. SSH) et de la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 86, "end": 88, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004498/2006-10-24/", "dhsid": "004498", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2172700", "itemLabel": "Rudolf Gallati", "dhsid": "004498", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rudolf Gallati", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Gallati", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rudolf Gallati", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Gallati", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017884374"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2172700", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 107, "end": 109, "mention": "->", "href": "/fr/articles/005408/2010-03-10/", "dhsid": "005408", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305243", "itemLabel": "Rudolf Gallati", "dhsid": "005408", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137109849"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305243", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 61, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3033559", "wikipedia_page_id": 715322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q770723", "wikipedia_page_id": 4085854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q770723", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008287", "dhsid": "008287", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q770723", "itemLabel": "science auxiliaire de l'histoire", "dhsid": "008287", "namefr": "Science auxiliaire de l'histoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Science_auxiliaire_de_l%27histoire", "namede": "Historische Hilfswissenschaften", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Historische_Hilfswissenschaften", "nameit": "Scienze ausiliarie della storia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scienze_ausiliarie_della_storia", "nameen": "Auxiliary sciences of history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Auxiliary_sciences_of_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4128874-9", "wikidata_id": "Q770723"}}, {"start": 248, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181287", "wikipedia_page_id": 4577446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 507, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 754824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 639, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256489", "wikipedia_page_id": 3310761, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/038329", "dhsid": "038329", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256489", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'histoire", "dhsid": "038329", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'histoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_d%27histoire", "namede": "Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Geschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Gesellschaft_f%C3%BCr_Geschichte", "nameit": "Societ\u00e0 svizzera di storia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_svizzera_di_storia", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5774403", "instanceofLabel": "soci\u00e9t\u00e9 historique", "gndid": "10028517-X", "wikidata_id": "Q2256489"}}, {"start": 694, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du canton de Glaris", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1112206", "itemLabel": "Frieda Gallati", "dhsid": "027039", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Frieda Gallati", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frieda_Gallati", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128123788"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1112206", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027039/2005-08-10"}