{"search_result_name": "Meyer, Karl", "language": "fr", "id": "027084", "version": "2008-01-22", "_text": "Karl Meyer\n\n21.11.1885 \u00e0 Buchs (Dagmersellen), 30.11.1950 \u00e0 Kreuzlingen, catholique, de Buchs. Fils de Maria Verena Meier, servante. 1924 Alice Wegenstein, juriste. Gymnase \u00e0 Lucerne, \u00e9tudes d'histoire (notamment avec Gerold Meyer von Knonau, Wilhelm Oechsli, Eduard Fueter) et de droit (notamment avec Max Huber) \u00e0 Zurich, doctorat en 1911. Ma\u00eetre au gymnase de Lucerne d\u00e8s 1912, professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (1920-1945), privat-docent d'histoire moderne \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (1928-1945). Karl Meyer cessa toute activit\u00e9 professionnelle \u00e0 la suite d'une attaque d'apoplexie. Ses recherches port\u00e8rent d'abord sur l'autonomie administrative des vall\u00e9es et villes d'Italie du Nord au Moyen Age. Il mit en \u00e9vidence l'influence exerc\u00e9e par le mouvement communal en Italie sur la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration. La description qu'il fit de la lutte men\u00e9e par la Suisse primitive pour sa libert\u00e9 (sur la base des chroniques), suscita un vif int\u00e9r\u00eat pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Lors de nombreuses conf\u00e9rences, Karl Meyer mit sa forte personnalit\u00e9 au service de la d\u00e9fense spirituelle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Karl Meyer", "given_name": "Karl", "family_name": "Meyer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPierre Surchat\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "P. Guyer et al., \u00e9d., Aufs\u00e4tze und Reden, 1952 (avec biographie et bibliographie)", "author": ["P. Guyer et al., \u00e9d."], "tpub": ["Aufs\u00e4tze und Reden"], "journal": ["Aufs\u00e4tze und Reden"]}], "Bibliographie": [{"text": "Revue suisse d'histoire, 1, 1951, 110-115 (n\u00e9crologie). Online: e-periodica, consult\u00e9 le 9.9.2019", "tpub": ["Revue suisse d'histoire"], "journal": ["Revue suisse d'histoire"], "link": ["https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=szg-006:1951:1#136"]}, {"text": "Z\u00fcrcher Taschenbuch,\u00a072, 1952, 1951, 1-13", "journal": ["Z\u00fcrcher Taschenbuch,"]}, {"text": "Neue Deutsche Biographie, 17, 1994, 358-359", "journal": ["Neue Deutsche Biographie"]}, {"text": "G. Meister, Wissenschaft im Kampf ums Vaterland. Der Historiker Karl Meyer und die geistige Landesverteidigung, m\u00e9moire de licence, Universit\u00e9 de Berne, 1995", "journal": ["Wissenschaft im Kampf ums Vaterland. Der Historiker Karl Meyer und die geistige Landesverteidigung"]}]}, "metagrid_id": "27084", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P14561", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=76589", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118733427&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118733427"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/37711501"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 21.11.1885\n   \u271d\ufe0e 30.11.1950\n1885-11-211950-11-30", "birth_date": "1885-11-21", "death_date": "1950-11-30"}], "birth_date": "1885-11-21", "death_date": "1950-11-30", "text_blocks": [["h1", "Karl Meyer"], ["p", "21.11.1885 \u00e0 Buchs (Dagmersellen), 30.11.1950 \u00e0 Kreuzlingen, catholique, de Buchs. Fils de Maria Verena Meier, servante. 1924 Alice Wegenstein, juriste. Gymnase \u00e0 Lucerne, \u00e9tudes d'histoire (notamment avec Gerold Meyer von Knonau, Wilhelm Oechsli, Eduard Fueter) et de droit (notamment avec Max Huber) \u00e0 Zurich, doctorat en 1911. Ma\u00eetre au gymnase de Lucerne d\u00e8s 1912, professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (1920-1945), privat-docent d'histoire moderne \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (1928-1945). Karl Meyer cessa toute activit\u00e9 professionnelle \u00e0 la suite d'une attaque d'apoplexie. Ses recherches port\u00e8rent d'abord sur l'autonomie administrative des vall\u00e9es et villes d'Italie du Nord au Moyen Age. Il mit en \u00e9vidence l'influence exerc\u00e9e par le mouvement communal en Italie sur la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration. La description qu'il fit de la lutte men\u00e9e par la Suisse primitive pour sa libert\u00e9 (sur la base des chroniques), suscita un vif int\u00e9r\u00eat pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Lors de nombreuses conf\u00e9rences, Karl Meyer mit sa forte personnalit\u00e9 au service de la d\u00e9fense spirituelle."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68277", "wikipedia_page_id": 284444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68277", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001346", "dhsid": "001346", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68277", "itemLabel": "Buchs", "dhsid": "001346", "namefr": "Buchs (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buchs_(Saint-Gall)", "namede": "Buchs SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchs_SG", "nameit": "Buchs (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buchs_(San_Gallo)", "nameen": "Buchs, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buchs,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4197383-5", "wikidata_id": "Q68277"}}, {"start": 20, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14587", "wikipedia_page_id": 341677, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000664", "dhsid": "000664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14587", "itemLabel": "Dagmersellen", "dhsid": "000664", "namefr": "Dagmersellen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dagmersellen", "namede": "Dagmersellen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dagmersellen", "nameit": "Dagmersellen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dagmersellen", "nameen": "Dagmersellen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dagmersellen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4457144-6", "wikidata_id": "Q14587"}}, {"start": 48, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63905", "wikipedia_page_id": 255941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001932", "dhsid": "001932", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63905", "itemLabel": "Kreuzlingen", "dhsid": "001932", "namefr": "Kreuzlingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "namede": "Kreuzlingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameit": "Kreuzlingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "nameen": "Kreuzlingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kreuzlingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4097071-1", "wikidata_id": "Q63905"}}, {"start": 61, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 76, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68277", "wikipedia_page_id": 284444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68277", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001346", "dhsid": "001346", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68277", "itemLabel": "Buchs", "dhsid": "001346", "namefr": "Buchs (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buchs_(Saint-Gall)", "namede": "Buchs SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchs_SG", "nameit": "Buchs (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buchs_(San_Gallo)", "nameen": "Buchs, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buchs,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4197383-5", "wikidata_id": "Q68277"}}, {"start": 126, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 163, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 206, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116882", "wikipedia_page_id": 387081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116882", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015770", "dhsid": "015770", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116882", "itemLabel": "Max Huber", "dhsid": "015770", "namefr": "Max Huber", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Huber", "namede": "Max Huber (Diplomat)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Huber_(Diplomat)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Max Huber (statesman)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Huber_(statesman)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118707493", "wikidata_id": "Q116882"}}, {"start": 304, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 312, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 405, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 439, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1402736", "wikipedia_page_id": 240807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1402736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 474, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4345530", "wikipedia_page_id": 3302246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4345530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 720, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 734, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 799, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 829, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 894, "end": 910, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992641", "wikipedia_page_id": 1347631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 991, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1049, "end": 1059, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1060, "end": 1063, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1103, "end": 1122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 6469055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9fense spirituelle", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1636390", "itemLabel": "Karl Meyer", "dhsid": "027084", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Meyer (Historiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Meyer_(Historiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118733427"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1636390", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027084/2008-01-22"}