{"search_result_name": "Trente, concile de (1545-1563)", "language": "fr", "id": "027053", "version": "2014-02-25", "_text": "Concile de Trente1545-1563\n\nDix-neuvi\u00e8me concile \u0153cum\u00e9nique, qui se tint de 1545 \u00e0 1563 \u00e0 T., ville du Saint Empire la plus proche de l'Italie. Il fut convoqu\u00e9 par le pape Paul\u00a0III, sous la pression de l'empereur Charles Quint qui attendait de lui la r\u00e9unification religieuse de l'Allemagne. Des l\u00e9gats pontificaux pr\u00e9sid\u00e8rent une assembl\u00e9e form\u00e9e d'\u00e9v\u00eaques, d'abb\u00e9s de grands monast\u00e8res, de sup\u00e9rieurs d'ordres religieux et de th\u00e9ologiens, \u00e0 laquelle assist\u00e8rent \u00e9galement des repr\u00e9sentants des Etats catholiques. Des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s protestants particip\u00e8rent \u00e0 la deuxi\u00e8me et \u00e0 la troisi\u00e8me session, mais ne rest\u00e8rent que peu de temps. Le concile avait pour but de d\u00e9finir les positions catholiques face au protestantisme, d'entreprendre les r\u00e9formes eccl\u00e9siastiques n\u00e9cessaires et, si possible, d'organiser la r\u00e9sistance face \u00e0 l'invasion turque.\n\nLa premi\u00e8re session, ouverte le 13 d\u00e9cembre 1545, eut pour objet les d\u00e9crets sur l'Ecriture sainte, la tradition, le p\u00e9ch\u00e9 originel, les sacrements, et celui, important, sur la justification. Pour \u00e9chapper \u00e0 la forte pression de l'empereur, le concile fut transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Bologne (11 mars 1547), puis suspendu le 14 septembre 1549. La deuxi\u00e8me session (1er mai 1551), sous le pontificat de Jules\u00a0III, se r\u00e9unit \u00e0 Trente pour r\u00e9diger les d\u00e9crets sur l'eucharistie, la p\u00e9nitence et l'onction des malades. L'assembl\u00e9e fut dissoute le 28 avril 1552 \u00e0 cause de la dixi\u00e8me guerre d'Italie (1552-1556). La troisi\u00e8me session (18 janvier 1562), sous Pie\u00a0IV, promulgua les d\u00e9crets sur la communion, le sacrifice de la messe, l'ordination sacerdotale, la v\u00e9n\u00e9ration des saints, et s'acheva le 4 d\u00e9cembre 1563. Le pape confirma les d\u00e9cisions du concile le 26 janvier 1564.\n\nLa participation suisse fut modeste: Thomas Planta, \u00e9v\u00eaque de Coire, et Christoph Metzler, \u00e9v\u00eaque de Constance, assist\u00e8rent \u00e0 la deuxi\u00e8me session. En 1560, Melchior Lussi, ambassadeur des VII cantons catholiques, pria Pie IV de convoquer \u00e0 nouveau le concile. Le nonce Giovanni Antonio Volpe n\u00e9gocia avec les cantons l'envoi d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 Trente pour la r\u00e9ouverture de l'assembl\u00e9e \u00e0 P\u00e2ques 1561. Uri, Schwytz, Unterwald, Lucerne et Zoug n'y consentirent qu'en d\u00e9cembre 1561, Fribourg et Soleure plus tard encore. Melchior Lussi fut le repr\u00e9sentant la\u00efque et l'abb\u00e9 d'Einsiedeln, Joachim Eichhorn, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 eccl\u00e9siastique des VII cantons au concile. Devant pr\u00e9sider l'assembl\u00e9e, le cardinal Mark Sittich von Hohenems, \u00e9v\u00eaque de Constance, ne se montra pas \u00e0 la hauteur et quitta les lieux. Thomas Planta renon\u00e7a en cours de route. L'\u00e9v\u00eaque de Sion se fit repr\u00e9senter par l'abb\u00e9 de Saint-Maurice, Jean Miles, et celui de B\u00e2le par son coadjuteur Georg Hohenwarter. Lussi et Eichhorn accept\u00e8rent, au nom de leurs mandants, les d\u00e9crets du concile en mars 1564, mais les autorit\u00e9s des cantons catholiques se montr\u00e8rent circonspectes dans leur application. La cr\u00e9ation de la nonciature \u00e0 Lucerne en 1579, l'action de Charles Borrom\u00e9e, archev\u00eaque de Milan et Protector Helvetiae, l'engagement de Pierre Canisius, qui propagea les d\u00e9crets dans les pays de langue allemande, puis celui des j\u00e9suites et des capucins donn\u00e8rent une impulsion d\u00e9cisive \u00e0 la R\u00e9forme catholique en Suisse. Elle mit du temps \u00e0 se r\u00e9aliser (les s\u00e9minaires au XVIIIe\u00a0s. seulement), mais d\u00e9termina le visage de l'Eglise catholique jusqu'au concile Vatican\u00a0II.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Eglise et Etat / Epoque moderne", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.032400.032900."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Christianisme / Ev\u00e9nements, processus et structures", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.093500.094000."}, {"tag": "Epoques / Epoque moderne / Epoque des confessions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.106300."}], "title": "Concile de Trente 1545-1563", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJean-Blaise Fellay"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J.G. Mayer, Das Konzil von Trient und die Gegenreformation in der Schweiz, 2 vol., 1901-1903", "author": ["J.G. Mayer"], "tpub": ["Das Konzil von Trient und die Gegenreformation in der Schweiz"]}, {"text": "R. Feller, Ritter Melchior Lussy von Unterwalden, seine Beziehungen zu Italien und sein Anteil an der Gegenreformation, 2 vol., 1906-1909", "author": ["R. Feller"], "tpub": ["Ritter Melchior Lussy von Unterwalden, seine Beziehungen zu Italien und sein Anteil an der Gegenreformation"]}, {"text": "H. Jedin, Geschichte des Konzils von Trient, 4 vol., 1949-1975", "author": ["H. Jedin"], "tpub": ["Geschichte des Konzils von Trient"]}, {"text": "L. Vischer et al., \u00e9d., Hist. du christianisme en Suisse, 1995, 137-138, 142-144 (all. 1994, 21998)", "author": ["L. Vischer et al."], "tpub": ["Hist. du christianisme en Suisse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Concile de Trente1545-1563"], ["p", "Dix-neuvi\u00e8me concile \u0153cum\u00e9nique, qui se tint de 1545 \u00e0 1563 \u00e0 T., ville du Saint Empire la plus proche de l'Italie. Il fut convoqu\u00e9 par le pape Paul\u00a0III, sous la pression de l'empereur Charles Quint qui attendait de lui la r\u00e9unification religieuse de l'Allemagne. Des l\u00e9gats pontificaux pr\u00e9sid\u00e8rent une assembl\u00e9e form\u00e9e d'\u00e9v\u00eaques, d'abb\u00e9s de grands monast\u00e8res, de sup\u00e9rieurs d'ordres religieux et de th\u00e9ologiens, \u00e0 laquelle assist\u00e8rent \u00e9galement des repr\u00e9sentants des Etats catholiques. Des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s protestants particip\u00e8rent \u00e0 la deuxi\u00e8me et \u00e0 la troisi\u00e8me session, mais ne rest\u00e8rent que peu de temps. Le concile avait pour but de d\u00e9finir les positions catholiques face au protestantisme, d'entreprendre les r\u00e9formes eccl\u00e9siastiques n\u00e9cessaires et, si possible, d'organiser la r\u00e9sistance face \u00e0 l'invasion turque."], ["p", "La premi\u00e8re session, ouverte le 13 d\u00e9cembre 1545, eut pour objet les d\u00e9crets sur l'Ecriture sainte, la tradition, le p\u00e9ch\u00e9 originel, les sacrements, et celui, important, sur la justification. Pour \u00e9chapper \u00e0 la forte pression de l'empereur, le concile fut transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Bologne (11 mars 1547), puis suspendu le 14 septembre 1549. La deuxi\u00e8me session (1er mai 1551), sous le pontificat de Jules\u00a0III, se r\u00e9unit \u00e0 Trente pour r\u00e9diger les d\u00e9crets sur l'eucharistie, la p\u00e9nitence et l'onction des malades. L'assembl\u00e9e fut dissoute le 28 avril 1552 \u00e0 cause de la dixi\u00e8me guerre d'Italie (1552-1556). La troisi\u00e8me session (18 janvier 1562), sous Pie\u00a0IV, promulgua les d\u00e9crets sur la communion, le sacrifice de la messe, l'ordination sacerdotale, la v\u00e9n\u00e9ration des saints, et s'acheva le 4 d\u00e9cembre 1563. Le pape confirma les d\u00e9cisions du concile le 26 janvier 1564."], ["p", "La participation suisse fut modeste: Thomas Planta, \u00e9v\u00eaque de Coire, et Christoph Metzler, \u00e9v\u00eaque de Constance, assist\u00e8rent \u00e0 la deuxi\u00e8me session. En 1560, Melchior Lussi, ambassadeur des VII cantons catholiques, pria Pie IV de convoquer \u00e0 nouveau le concile. Le nonce Giovanni Antonio Volpe n\u00e9gocia avec les cantons l'envoi d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 Trente pour la r\u00e9ouverture de l'assembl\u00e9e \u00e0 P\u00e2ques 1561. Uri, Schwytz, Unterwald, Lucerne et Zoug n'y consentirent qu'en d\u00e9cembre 1561, Fribourg et Soleure plus tard encore. Melchior Lussi fut le repr\u00e9sentant la\u00efque et l'abb\u00e9 d'Einsiedeln, Joachim Eichhorn, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 eccl\u00e9siastique des VII cantons au concile. Devant pr\u00e9sider l'assembl\u00e9e, le cardinal Mark Sittich von Hohenems, \u00e9v\u00eaque de Constance, ne se montra pas \u00e0 la hauteur et quitta les lieux. Thomas Planta renon\u00e7a en cours de route. L'\u00e9v\u00eaque de Sion se fit repr\u00e9senter par l'abb\u00e9 de Saint-Maurice, Jean Miles, et celui de B\u00e2le par son coadjuteur Georg Hohenwarter. Lussi et Eichhorn accept\u00e8rent, au nom de leurs mandants, les d\u00e9crets du concile en mars 1564, mais les autorit\u00e9s des cantons catholiques se montr\u00e8rent circonspectes dans leur application. La cr\u00e9ation de la nonciature \u00e0 Lucerne en 1579, l'action de Charles Borrom\u00e9e, archev\u00eaque de Milan et Protector Helvetiae, l'engagement de Pierre Canisius, qui propagea les d\u00e9crets dans les pays de langue allemande, puis celui des j\u00e9suites et des capucins donn\u00e8rent une impulsion d\u00e9cisive \u00e0 la R\u00e9forme catholique en Suisse. Elle mit du temps \u00e0 se r\u00e9aliser (les s\u00e9minaires au XVIIIe\u00a0s. seulement), mais d\u00e9termina le visage de l'Eglise catholique jusqu'au concile Vatican\u00a0II."]], "text_links": [[], [{"start": 13, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51645", "wikipedia_page_id": 748296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51645", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 75, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12548", "wikipedia_page_id": 15868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006626", "dhsid": "006626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "itemLabel": "Saint-Empire romain germanique", "dhsid": "006626", "namefr": "Saint-Empire romain germanique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Empire_romain_germanique", "namede": "Heiliges R\u00f6misches Reich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliges_R%C3%B6misches_Reich", "nameit": "Sacro Romano Impero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sacro_Romano_Impero", "nameen": "Holy Roman Empire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Roman_Empire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "2035457-5", "wikidata_id": "Q12548"}}, {"start": 108, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 139, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133001", "wikipedia_page_id": 133534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32500", "wikipedia_page_id": 7593759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029211", "dhsid": "029211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q32500", "itemLabel": "Charles Quint", "dhsid": "029211", "namefr": "Charles Quint", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Quint", "namede": "Karl V. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_V._(HRR)", "nameit": "Carlo V d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_V_d%27Asburgo", "nameen": "Charles V, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560093", "wikidata_id": "Q32500"}}, {"start": 253, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 268, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740369", "wikipedia_page_id": 844825, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 474, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 500, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 654, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 674, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 798, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1050999", "wikipedia_page_id": 2984984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1050999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 32, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2379", "wikipedia_page_id": 3807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 83, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2375917", "wikipedia_page_id": 1099460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2375917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184186", "wikipedia_page_id": 37430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1891", "wikipedia_page_id": 40346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006584", "dhsid": "006584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "itemLabel": "Bologne", "dhsid": "006584", "namefr": "Bologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bologne", "namede": "Bologna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameit": "Bologna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameen": "Bologna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bologna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4007616-7", "wikidata_id": "Q1891"}}, {"start": 277, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2398", "wikipedia_page_id": 3718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2847", "wikipedia_page_id": 3578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2544", "wikipedia_page_id": 3601, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169911", "wikipedia_page_id": 153593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3376", "wikipedia_page_id": 108446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006645", "dhsid": "006645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3376", "itemLabel": "Trente", "dhsid": "006645", "namefr": "Trente (Italie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trente_(Italie)", "namede": "Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trient", "nameit": "Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trento", "nameen": "Trento", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trento", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4078405-8", "wikidata_id": "Q3376"}}, {"start": 447, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66086", "wikipedia_page_id": 52163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10909316", "wikipedia_page_id": 169028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10909316", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193770", "wikipedia_page_id": 228198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2534", "wikipedia_page_id": 3752, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273348", "wikipedia_page_id": 42307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 614, "end": 624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2265", "wikipedia_page_id": 3557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2265", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161983", "wikipedia_page_id": 153587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 704, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132612", "wikipedia_page_id": 67115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 740, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1579384", "wikipedia_page_id": 71822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2310", "wikipedia_page_id": 3644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 798, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 840, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2282", "wikipedia_page_id": 3692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1175, "end": 1185, "mention": "nonciature", "href": "/fr/articles/011742/2011-11-03/", "dhsid": "011742", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1450, "end": 1468, "mention": "R\u00e9forme catholique", "href": "/fr/articles/017177/2014-04-03/", "dhsid": "017177", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1736384", "itemLabel": "Q1736384", "dhsid": "017177", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Katholische Reform", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholische_Reform", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1736384", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 17, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 37, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17176426", "wikipedia_page_id": 7976906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17176426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 72, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 156, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 218, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161983", "wikipedia_page_id": 153587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 269, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3376", "wikipedia_page_id": 108446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006645", "dhsid": "006645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3376", "itemLabel": "Trente", "dhsid": "006645", "namefr": "Trente (Italie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trente_(Italie)", "namede": "Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trient", "nameit": "Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trento", "nameen": "Trento", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trento", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4078405-8", "wikidata_id": "Q3376"}}, {"start": 388, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21196", "wikipedia_page_id": 29122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027288", "dhsid": "027288", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4044040-0", "wikidata_id": "Q21196"}}, {"start": 401, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 406, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 415, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 12275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 426, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 437, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 480, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 492, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 518, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 584, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45722", "wikipedia_page_id": 65606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45722", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q599397", "wikipedia_page_id": 4941159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q599397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026330", "dhsid": "026330", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q599397", "itemLabel": "Mark Sittich von Hohenems", "dhsid": "026330", "namefr": "Mark Sittich von Hohenems", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mark_Sittich_von_Hohenems", "namede": "Markus Sittikus von Hohenems (Kardinal)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_Sittikus_von_Hohenems_(Kardinal)", "nameit": "Marco Sittico Altemps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marco_Sittico_Altemps", "nameen": "Mark Sittich von Hohenems Altemps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Sittich_von_Hohenems_Altemps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122498348", "wikidata_id": "Q599397"}}, {"start": 724, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896856", "wikipedia_page_id": 6654596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008561", "dhsid": "008561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q896856", "itemLabel": "\u00c9v\u00each\u00e9 de Constance", "dhsid": "008561", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_Constance", "namede": "Hochstift Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hochstift_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Constance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Constance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q463742", "instanceofLabel": "Hochstift", "gndid": "4110360-9", "wikidata_id": "Q896856"}}, {"start": 796, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 839, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 849, "end": 853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 17731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 879, "end": 900, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 98062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 902, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 926, "end": 930, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 939, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q853982", "wikipedia_page_id": 131511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q853982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 950, "end": 967, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 978, "end": 986, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1094, "end": 1105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1175, "end": 1185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q620045", "wikipedia_page_id": 375171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q620045", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1188, "end": 1195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1217, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216946", "wikipedia_page_id": 110740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010211", "dhsid": "010211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q216946", "itemLabel": "Charles Borrom\u00e9e", "dhsid": "010211", "namefr": "Charles Borrom\u00e9e", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Borrom%C3%A9e", "namede": "Karl Borrom\u00e4us", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Borrom%C3%A4us", "nameit": "Carlo Borromeo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Borromeo", "nameen": "Charles Borromeo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Borromeo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118661957", "wikidata_id": "Q216946"}}, {"start": 1235, "end": 1245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49476", "wikipedia_page_id": 64233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1249, "end": 1254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 1295, "end": 1310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44624", "wikipedia_page_id": 159861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009012", "dhsid": "009012", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q44624", "itemLabel": "Pierre Canisius", "dhsid": "009012", "namefr": "Pierre Canisius", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Canisius", "namede": "Petrus Canisius", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Petrus_Canisius", "nameit": "Pietro Canisio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Canisio", "nameen": "Peter Canisius", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Canisius", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118518836", "wikidata_id": "Q44624"}}, {"start": 1354, "end": 1370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188", "wikipedia_page_id": 256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011194", "dhsid": "011194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "itemLabel": "allemand", "dhsid": "011194", "namefr": "Allemand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemand", "namede": "Deutsche Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Sprache", "nameit": "Lingua tedesca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_tedesca", "nameen": "German language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q34770", "instanceofLabel": "langue", "gndid": "4113292-0", "wikidata_id": "Q188"}}, {"start": 1387, "end": 1395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 1403, "end": 1411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1450, "end": 1468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3454770", "wikipedia_page_id": 2893113, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3454770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1472, "end": 1478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1583, "end": 1600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1610, "end": 1628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9471, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "wikipedia_page_title": "Concile de Trente", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027053/2014-02-25"}