{"search_result_name": "Radicalisme", "language": "fr", "id": "027156", "version": "2013-01-29", "_text": "Radicalisme\n\nLe radicalisme d\u00e9signe depuis le d\u00e9but du XIXe\u00a0s. les th\u00e9ories et mouvements politiques qui s'engageaient pour des changements profonds (jusqu'\u00e0 la racine) des conditions existantes. Ce terme fut utilis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois vers 1800 en Angleterre, dans le cadre des luttes en faveur des droits politiques, au cours desquelles les adversaires de la r\u00e9forme trait\u00e8rent avec m\u00e9pris ses partisans de radicals et leurs revendications de radicalism. En France \u00e9galement, ces notions furent d'abord connot\u00e9es n\u00e9gativement: les partisans de la monarchie de Juillet les utilis\u00e8rent apr\u00e8s 1830 pour disqualifier les r\u00e9publicains. Mais, \u00e0 partir de 1835 et de plus en plus, ceux-ci se d\u00e9sign\u00e8rent eux-m\u00eames comme un \"parti radical\". La notion de radicalisme rev\u00eatit alors une dimension positive. Selon le Dictionnaire politique (Paris, 1842) publi\u00e9 par ses partisans, le radicalisme est \"cette doctrine d'innovation qui prend pour la base la conscience et la raison\". A la diff\u00e9rence des lib\u00e9raux et des autres partisans de r\u00e9formes mod\u00e9r\u00e9es, les radicaux se consid\u00e9raient alors comme l'avant-garde d'un mouvement visant au renouvellement fondamental des institutions politiques.\n\nEn Suisse, l'\u00e9volution du radicalisme fut \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle du lib\u00e9ralisme. Le qualificatif de \"radical\" demeura connot\u00e9 n\u00e9gativement plus longtemps qu'en France: avant 1848, en Suisse al\u00e9manique, les \"lib\u00e9raux radicaux\" s'intitulaient rarement radicaux, mais Freisinnige (\"lib\u00e9raux\", de frei = libre) ou entschiedene Liberale (\"lib\u00e9raux avanc\u00e9s\"). Les courants radicaux apparurent pour la premi\u00e8re fois dans le cadre des luttes en faveur de la r\u00e9vision du Pacte f\u00e9d\u00e9ral, en 1832-1833, lorsque non seulement les conservateurs (Conservatisme), mais aussi la majorit\u00e9 des lib\u00e9raux, ne voulurent changer le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 que par des voies strictement l\u00e9gales. Une minorit\u00e9 de lib\u00e9raux pla\u00e7a cependant une \"r\u00e9forme rationnelle de l'ordre ancien\" et le renforcement de l'unit\u00e9 nationale au-dessus de ces consid\u00e9rations juridiques. Sur le plan institutionnel, les radicaux ou \"nationaux\", comme on les nommait, s'organis\u00e8rent d'abord autour de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants Helv\u00e9tia et de l'Association nationale suisse, fond\u00e9e en 1835. Ni \u00e0 ses d\u00e9buts, ni ult\u00e9rieurement, le radicalisme ne disposa d'une th\u00e9orie politique unifi\u00e9e. Mais un objectif commun unissait ses diff\u00e9rentes tendances: l'union nationale et la mise en place d'un Etat central fort. Les radicaux l\u00e9gitim\u00e8rent leur politique r\u00e9volutionnaire par la \"saintet\u00e9 de la nation\" et le principe de la souverainet\u00e9 populaire; le peuple est le vrai souverain et se place au-dessus de la Constitution, de toutes les lois et tous les trait\u00e9s. Le radicalisme suisse postula ouvertement un \"droit populaire \u00e0 la r\u00e9volution\". Plus cons\u00e9quents que les lib\u00e9raux, les radicaux essay\u00e8rent d'\u00e9largir la participation politique et d'appliquer l'\u00e9galit\u00e9 des droits \u00e0 toutes les affaires politiques et juridiques. Ils r\u00e9clam\u00e8rent l'introduction du suffrage universel masculin, les m\u00eames droits politiques pour les d\u00e9tenteurs d'un permis d'\u00e9tablissement que pour les citoyens des cantons, l'\u00e9lection des ex\u00e9cutifs et des tribunaux par le peuple, la participation directe aux affaires publiques par l'introduction du veto, du r\u00e9f\u00e9rendum ou de l'initiative l\u00e9gislative. Un Etat fort devait en outre promouvoir la la\u00efcisation de la soci\u00e9t\u00e9 (D\u00e9christianisation) et sa modernisation; ils pr\u00f4naient aussi l'\u00e9galit\u00e9 sociale par l'\u00e9cole publique ouverte \u00e0 tous. Un Jakob St\u00e4mpfli esp\u00e9rait r\u00e9soudre la question sociale par une politique sociale dirig\u00e9e par l'Etat et par l'encouragement de quelques branches \u00e9conomiques. Henri Druey tenta m\u00eame de faire inscrire le droit au travail dans la Constitution vaudoise.\n\nL' anticl\u00e9ricalisme et l'hostilit\u00e9 aux j\u00e9suites furent deux autres piliers du programme radical. Les radicaux d'origine catholique surtout, comme Augustin Keller qui imposa la suppression des couvents en Argovie en 1841, se distingu\u00e8rent par leur anticl\u00e9ricalisme et leur opposition \u00e0 l'Eglise (affaire des couvents d' Argovie). Pour la\u00efciser la soci\u00e9t\u00e9, il fallait soumettre l'Eglise \u00e0 l'Etat et briser le pouvoir du clerg\u00e9 en cr\u00e9ant des \u00e9coles publiques. Consid\u00e9r\u00e9s comme le bras combattant de la Restauration catholique contre l'ordre social et \u00e9tatique lib\u00e9ral, les j\u00e9suites incarnaient, aux yeux des radicaux, la puissance secr\u00e8te de l'Eglise et des forces r\u00e9actionnaires ses alli\u00e9es, qui luttaient contre la raison, le progr\u00e8s et la d\u00e9mocratie. A partir de 1844, les radicaux s'organis\u00e8rent dans des \"associations populaires\", r\u00e9unies en 1847 au sein d'une puissante communaut\u00e9 d'action politique, la premi\u00e8re Association patriotique suisse, qui assura peu \u00e0 peu ses positions, surtout dans les cantons du Plateau. La d\u00e9faite des deux exp\u00e9ditions des corps francs contre Lucerne et le rappel des j\u00e9suites par ce canton renforc\u00e8rent leur impact. Les radicaux arriv\u00e8rent au pouvoir dans le canton de Vaud en 1845 (Henri Druey) et dans les cantons de Gen\u00e8ve (James Fazy) et de Berne (Jakob St\u00e4mpfli) en 1846. Leur succ\u00e8s aiguisa le conflit sur la future constitution suisse et, en 1847, les forces lib\u00e9rales ne purent \u00e9viter de recourir \u00e0 la force militaire pour dissoudre le Sonderbund.\n\nApr\u00e8s l'adoption de la Constitution en 1848, la principale mission de la majorit\u00e9 lib\u00e9rale-radicale, au sein du nouvel Etat f\u00e9d\u00e9ral, consista dans la consolidation du nouveau syst\u00e8me, tant vers l'ext\u00e9rieur que vers l'int\u00e9rieur. Lors de la premi\u00e8re l\u00e9gislature, les radicaux occup\u00e8rent 73% des si\u00e8ges du Conseil national gr\u00e2ce au suffrage majoritaire, avec 58% des voix. En 1863, ils perdirent leur majorit\u00e9 et furent expos\u00e9s, dans certains cantons, \u00e0 une pression en provenance de la gauche, celle des d\u00e9mocrates du mouvement d\u00e9mocratique. Unis aux lib\u00e9raux qui formaient le \"centre\", ils conserv\u00e8rent toutefois la majorit\u00e9. La centralisation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, l'\u00e9largissement des droits populaires, la garantie de la libert\u00e9 religieuse et de conscience et l'introduction d'une \u00e9cole primaire neutre sur le plan confessionnel constitu\u00e8rent les objectifs essentiels des r\u00e9visions constitutionnelles de 1872 et de 1874. Celle fortement centralisatrice de 1872 fut cependant rejet\u00e9e par le peuple. Seul un nouveau projet, moins centralisateur et davantage ax\u00e9 sur le Kulturkampf et l'anticatholicisme, permit au forces lib\u00e9rales-radicales, organis\u00e9es au sein de la seconde Association patriotique suisse, de trouver une majorit\u00e9 d\u00e9cisive en faveur d'une nouvelle Constitution f\u00e9d\u00e9rale.\n\nEn 1878, les radicaux de Suisse al\u00e9manique et de Suisse romande, jusque l\u00e0 unis dans une structure assez l\u00e2che, cr\u00e9\u00e8rent, avec une partie des d\u00e9mocrates, un groupe radical-d\u00e9mocratique \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Ils dispos\u00e8rent \u00e0 nouveau, d\u00e8s 1881, d'une claire majorit\u00e9 au Conseil national qu'ils conserveront jusqu'\u00e0 l'introduction du scrutin proportionnel en 1919.\n\nAvec l'apparition de la social-d\u00e9mocratie (Parti socialiste), le groupe radical glissa de plus en plus vers le centre du spectre politique. La fondation du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD) en 1894 consolida le regroupement des radicaux et d'une partie des d\u00e9mocrates avec les lib\u00e9raux mod\u00e9r\u00e9s. Des concepts \u00e9conomiques et sociaux renouvel\u00e9s, fond\u00e9s sur de nouvelles approches, effac\u00e8rent peu \u00e0 peu les anciens antagonismes entre lib\u00e9raux et radicaux d'une part, entre ceux-ci et les conservateurs d'autre part. Le virage du PRD et de la bourgeoisie vers des valeurs de plus en plus lib\u00e9rales-conservatrices amen\u00e8rent les Al\u00e9maniques \u00e0 \u00e9liminer progressivement le terme \"radicalisme\" de la d\u00e9finition de leur mouvement et de leur programme, jusqu'\u00e0 faire dispara\u00eetre, dans les ann\u00e9es 1970, l'adjectif \"radical\" du nom des groupes ou des partis cantonaux. Le terme s'est maintenu par contre en Suisse romande avec le parti radical-d\u00e9mocratique dont les membres ont continu\u00e9 \u00e0 se nommer \"radicaux\". Cette situation a perdur\u00e9 jusqu'au rapprochement (fin XXe et d\u00e9but XXIe\u00a0s.) avec les courants lib\u00e9raux-conservateurs de Suisse romande qui s'\u00e9taient regroup\u00e9s d\u00e8s 1894 et \u00e9taient plac\u00e9s \u00e0 droite du PRD (Parti lib\u00e9ral PL); il en est r\u00e9sult\u00e9 en 2009 le parti lib\u00e9ral-radical et ses adh\u00e9rents se nomment en fran\u00e7ais lib\u00e9raux-radicaux. L'h\u00e9ritage radical s'est aussi conserv\u00e9 au Tessin, avec le Partito liberale radicale ticinese.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Grandes tendances", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025000."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Id\u00e9ologies et mentalit\u00e9s / Id\u00e9ologies et mod\u00e8les de soci\u00e9t\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.091600."}, {"tag": "Epoques / Epoque des r\u00e9volutions (1750-1850) / Concepts", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.106900."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (jusque vers 1900) / Id\u00e9ologies et courants d'id\u00e9es", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108200."}], "title": "Radicalisme", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAlbert Tanner\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Wende, \u00abRadikalismus\u00bb, in Geschichtliche Grundbegriffe, \u00e9d. O. Brunner et al., 5, 1984, 113-133", "author": ["P. Wende"], "tpub": ["Radikalismus", "Geschichtliche Grundbegriffe"]}, {"text": "E. Gruner, Die Parteien in der Schweiz, 1969 (21977)", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Parteien in der Schweiz"]}, {"text": "A. Tanner, \u00abDas Recht auf Revolution\u00bb, in Im Zeichen der Revolution, \u00e9d. Th. Hildbrand, A. Tanner, 1997, 113-137", "author": ["A. Tanner"], "tpub": ["Das Recht auf Revolution", "Im Zeichen der Revolution"]}, {"text": "J. Lang, \u00ab\"Vern\u00fcnftig und katholisch zugleich\"\u00bb, in Revolution und Innovation, \u00e9d. A. Ernst et al., 1998, 259-270", "author": ["J. Lang"], "tpub": ["\"Vern\u00fcnftig und katholisch zugleich\"", "Revolution und Innovation"]}, {"text": "O.Meuwly, L'unit\u00e9 impossible, 2007", "author": ["O.Meuwly"], "tpub": ["L'unit\u00e9 impossible"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Radicalisme"], ["p", "Le radicalisme d\u00e9signe depuis le d\u00e9but du XIXe\u00a0s. les th\u00e9ories et mouvements politiques qui s'engageaient pour des changements profonds (jusqu'\u00e0 la racine) des conditions existantes. Ce terme fut utilis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois vers 1800 en Angleterre, dans le cadre des luttes en faveur des droits politiques, au cours desquelles les adversaires de la r\u00e9forme trait\u00e8rent avec m\u00e9pris ses partisans de radicals et leurs revendications de radicalism. En France \u00e9galement, ces notions furent d'abord connot\u00e9es n\u00e9gativement: les partisans de la monarchie de Juillet les utilis\u00e8rent apr\u00e8s 1830 pour disqualifier les r\u00e9publicains. Mais, \u00e0 partir de 1835 et de plus en plus, ceux-ci se d\u00e9sign\u00e8rent eux-m\u00eames comme un \"parti radical\". La notion de radicalisme rev\u00eatit alors une dimension positive. Selon le Dictionnaire politique (Paris, 1842) publi\u00e9 par ses partisans, le radicalisme est \"cette doctrine d'innovation qui prend pour la base la conscience et la raison\". A la diff\u00e9rence des lib\u00e9raux et des autres partisans de r\u00e9formes mod\u00e9r\u00e9es, les radicaux se consid\u00e9raient alors comme l'avant-garde d'un mouvement visant au renouvellement fondamental des institutions politiques."], ["p", "En Suisse, l'\u00e9volution du radicalisme fut \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle du lib\u00e9ralisme. Le qualificatif de \"radical\" demeura connot\u00e9 n\u00e9gativement plus longtemps qu'en France: avant 1848, en Suisse al\u00e9manique, les \"lib\u00e9raux radicaux\" s'intitulaient rarement radicaux, mais Freisinnige (\"lib\u00e9raux\", de frei = libre) ou entschiedene Liberale (\"lib\u00e9raux avanc\u00e9s\"). Les courants radicaux apparurent pour la premi\u00e8re fois dans le cadre des luttes en faveur de la r\u00e9vision du Pacte f\u00e9d\u00e9ral, en 1832-1833, lorsque non seulement les conservateurs (Conservatisme), mais aussi la majorit\u00e9 des lib\u00e9raux, ne voulurent changer le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 que par des voies strictement l\u00e9gales. Une minorit\u00e9 de lib\u00e9raux pla\u00e7a cependant une \"r\u00e9forme rationnelle de l'ordre ancien\" et le renforcement de l'unit\u00e9 nationale au-dessus de ces consid\u00e9rations juridiques. Sur le plan institutionnel, les radicaux ou \"nationaux\", comme on les nommait, s'organis\u00e8rent d'abord autour de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants Helv\u00e9tia et de l'Association nationale suisse, fond\u00e9e en 1835. Ni \u00e0 ses d\u00e9buts, ni ult\u00e9rieurement, le radicalisme ne disposa d'une th\u00e9orie politique unifi\u00e9e. Mais un objectif commun unissait ses diff\u00e9rentes tendances: l'union nationale et la mise en place d'un Etat central fort. Les radicaux l\u00e9gitim\u00e8rent leur politique r\u00e9volutionnaire par la \"saintet\u00e9 de la nation\" et le principe de la souverainet\u00e9 populaire; le peuple est le vrai souverain et se place au-dessus de la Constitution, de toutes les lois et tous les trait\u00e9s. Le radicalisme suisse postula ouvertement un \"droit populaire \u00e0 la r\u00e9volution\". Plus cons\u00e9quents que les lib\u00e9raux, les radicaux essay\u00e8rent d'\u00e9largir la participation politique et d'appliquer l'\u00e9galit\u00e9 des droits \u00e0 toutes les affaires politiques et juridiques. Ils r\u00e9clam\u00e8rent l'introduction du suffrage universel masculin, les m\u00eames droits politiques pour les d\u00e9tenteurs d'un permis d'\u00e9tablissement que pour les citoyens des cantons, l'\u00e9lection des ex\u00e9cutifs et des tribunaux par le peuple, la participation directe aux affaires publiques par l'introduction du veto, du r\u00e9f\u00e9rendum ou de l'initiative l\u00e9gislative. Un Etat fort devait en outre promouvoir la la\u00efcisation de la soci\u00e9t\u00e9 (D\u00e9christianisation) et sa modernisation; ils pr\u00f4naient aussi l'\u00e9galit\u00e9 sociale par l'\u00e9cole publique ouverte \u00e0 tous. Un Jakob St\u00e4mpfli esp\u00e9rait r\u00e9soudre la question sociale par une politique sociale dirig\u00e9e par l'Etat et par l'encouragement de quelques branches \u00e9conomiques. Henri Druey tenta m\u00eame de faire inscrire le droit au travail dans la Constitution vaudoise."], ["p", "L' anticl\u00e9ricalisme et l'hostilit\u00e9 aux j\u00e9suites furent deux autres piliers du programme radical. Les radicaux d'origine catholique surtout, comme Augustin Keller qui imposa la suppression des couvents en Argovie en 1841, se distingu\u00e8rent par leur anticl\u00e9ricalisme et leur opposition \u00e0 l'Eglise (affaire des couvents d' Argovie). Pour la\u00efciser la soci\u00e9t\u00e9, il fallait soumettre l'Eglise \u00e0 l'Etat et briser le pouvoir du clerg\u00e9 en cr\u00e9ant des \u00e9coles publiques. Consid\u00e9r\u00e9s comme le bras combattant de la Restauration catholique contre l'ordre social et \u00e9tatique lib\u00e9ral, les j\u00e9suites incarnaient, aux yeux des radicaux, la puissance secr\u00e8te de l'Eglise et des forces r\u00e9actionnaires ses alli\u00e9es, qui luttaient contre la raison, le progr\u00e8s et la d\u00e9mocratie. A partir de 1844, les radicaux s'organis\u00e8rent dans des \"associations populaires\", r\u00e9unies en 1847 au sein d'une puissante communaut\u00e9 d'action politique, la premi\u00e8re Association patriotique suisse, qui assura peu \u00e0 peu ses positions, surtout dans les cantons du Plateau. La d\u00e9faite des deux exp\u00e9ditions des corps francs contre Lucerne et le rappel des j\u00e9suites par ce canton renforc\u00e8rent leur impact. Les radicaux arriv\u00e8rent au pouvoir dans le canton de Vaud en 1845 (Henri Druey) et dans les cantons de Gen\u00e8ve (James Fazy) et de Berne (Jakob St\u00e4mpfli) en 1846. Leur succ\u00e8s aiguisa le conflit sur la future constitution suisse et, en 1847, les forces lib\u00e9rales ne purent \u00e9viter de recourir \u00e0 la force militaire pour dissoudre le Sonderbund."], ["p", "Apr\u00e8s l'adoption de la Constitution en 1848, la principale mission de la majorit\u00e9 lib\u00e9rale-radicale, au sein du nouvel Etat f\u00e9d\u00e9ral, consista dans la consolidation du nouveau syst\u00e8me, tant vers l'ext\u00e9rieur que vers l'int\u00e9rieur. Lors de la premi\u00e8re l\u00e9gislature, les radicaux occup\u00e8rent 73% des si\u00e8ges du Conseil national gr\u00e2ce au suffrage majoritaire, avec 58% des voix. En 1863, ils perdirent leur majorit\u00e9 et furent expos\u00e9s, dans certains cantons, \u00e0 une pression en provenance de la gauche, celle des d\u00e9mocrates du mouvement d\u00e9mocratique. Unis aux lib\u00e9raux qui formaient le \"centre\", ils conserv\u00e8rent toutefois la majorit\u00e9. La centralisation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, l'\u00e9largissement des droits populaires, la garantie de la libert\u00e9 religieuse et de conscience et l'introduction d'une \u00e9cole primaire neutre sur le plan confessionnel constitu\u00e8rent les objectifs essentiels des r\u00e9visions constitutionnelles de 1872 et de 1874. Celle fortement centralisatrice de 1872 fut cependant rejet\u00e9e par le peuple. Seul un nouveau projet, moins centralisateur et davantage ax\u00e9 sur le Kulturkampf et l'anticatholicisme, permit au forces lib\u00e9rales-radicales, organis\u00e9es au sein de la seconde Association patriotique suisse, de trouver une majorit\u00e9 d\u00e9cisive en faveur d'une nouvelle Constitution f\u00e9d\u00e9rale."], ["p", "En 1878, les radicaux de Suisse al\u00e9manique et de Suisse romande, jusque l\u00e0 unis dans une structure assez l\u00e2che, cr\u00e9\u00e8rent, avec une partie des d\u00e9mocrates, un groupe radical-d\u00e9mocratique \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Ils dispos\u00e8rent \u00e0 nouveau, d\u00e8s 1881, d'une claire majorit\u00e9 au Conseil national qu'ils conserveront jusqu'\u00e0 l'introduction du scrutin proportionnel en 1919."], ["p", "Avec l'apparition de la social-d\u00e9mocratie (Parti socialiste), le groupe radical glissa de plus en plus vers le centre du spectre politique. La fondation du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD) en 1894 consolida le regroupement des radicaux et d'une partie des d\u00e9mocrates avec les lib\u00e9raux mod\u00e9r\u00e9s. Des concepts \u00e9conomiques et sociaux renouvel\u00e9s, fond\u00e9s sur de nouvelles approches, effac\u00e8rent peu \u00e0 peu les anciens antagonismes entre lib\u00e9raux et radicaux d'une part, entre ceux-ci et les conservateurs d'autre part. Le virage du PRD et de la bourgeoisie vers des valeurs de plus en plus lib\u00e9rales-conservatrices amen\u00e8rent les Al\u00e9maniques \u00e0 \u00e9liminer progressivement le terme \"radicalisme\" de la d\u00e9finition de leur mouvement et de leur programme, jusqu'\u00e0 faire dispara\u00eetre, dans les ann\u00e9es 1970, l'adjectif \"radical\" du nom des groupes ou des partis cantonaux. Le terme s'est maintenu par contre en Suisse romande avec le parti radical-d\u00e9mocratique dont les membres ont continu\u00e9 \u00e0 se nommer \"radicaux\". Cette situation a perdur\u00e9 jusqu'au rapprochement (fin XXe et d\u00e9but XXIe\u00a0s.) avec les courants lib\u00e9raux-conservateurs de Suisse romande qui s'\u00e9taient regroup\u00e9s d\u00e8s 1894 et \u00e9taient plac\u00e9s \u00e0 droite du PRD (Parti lib\u00e9ral PL); il en est r\u00e9sult\u00e9 en 2009 le parti lib\u00e9ral-radical et ses adh\u00e9rents se nomment en fran\u00e7ais lib\u00e9raux-radicaux. L'h\u00e9ritage radical s'est aussi conserv\u00e9 au Tessin, avec le Partito liberale radicale ticinese."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}], [{"start": 3, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 239, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 4925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2270062", "wikipedia_page_id": 536449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2270062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 450, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 539, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58202", "wikipedia_page_id": 65741, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 709, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1542710", "wikipedia_page_id": 351198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 738, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 821, "end": 826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 863, "end": 874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1079, "end": 1090, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102932", "wikipedia_page_id": 1041564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102932", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 70, "end": 81, "mention": "lib\u00e9ralisme", "href": "/fr/articles/017459/2018-02-14/", "dhsid": "017459", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4035582-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "wikipedia_page_title": "Lib\u00e9ralisme"}, {"start": 534, "end": 547, "mention": "Conservatisme", "href": "/fr/articles/017458/2010-10-28/", "dhsid": "017458", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "wikipedia_page_title": "Conservatisme"}, {"start": 976, "end": 984, "mention": "Helv\u00e9tia", "href": "/fr/articles/025747/2006-09-14/", "dhsid": "025747", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "itemLabel": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "dhsid": "025747", "namefr": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helvetia_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerische Studentenverbindung Helvetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Studentenverbindung_Helvetia", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1779527", "instanceofLabel": "Studentenverbindung", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "itemLabel": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "dhsid": "025747", "namefr": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helvetia_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerische Studentenverbindung Helvetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Studentenverbindung_Helvetia", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1784695", "instanceofLabel": "Korporationsverband", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "wikipedia_page_title": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)"}, {"start": 993, "end": 1021, "mention": "Association nationale suisse", "href": "/fr/articles/041100/2011-11-30/", "dhsid": "041100", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2186, "end": 2204, "mention": "D\u00e9christianisation", "href": "/fr/articles/011508/2012-01-06/", "dhsid": "011508", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2212, "end": 2225, "mention": "modernisation", "href": "/fr/articles/015997/2009-11-10/", "dhsid": "015997", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 26, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 70, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 162, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 185, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662637", "wikipedia_page_id": 32098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 73517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 611, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687554", "wikipedia_page_id": 8861357, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009809", "dhsid": "009809", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "itemLabel": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "dhsid": "009809", "namefr": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacte_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1815", "namede": "Bundesvertrag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesvertrag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Federal Treaty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Treaty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687554"}}, {"start": 956, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1685451", "wikipedia_page_id": 1044063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 976, "end": 984, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 993, "end": 1021, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1078, "end": 1089, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1107, "end": 1124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 2344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1365, "end": 1387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285950", "wikipedia_page_id": 1210028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1506, "end": 1517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1518, "end": 1524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1696, "end": 1714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 2768340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1797, "end": 1824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3503023", "wikipedia_page_id": 3405203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3503023", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1836, "end": 1853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2270062", "wikipedia_page_id": 536449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2270062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2064, "end": 2068, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178074", "wikipedia_page_id": 64701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178074", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2073, "end": 2083, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 2092, "end": 2114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559518", "wikipedia_page_id": 3164201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2159, "end": 2170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216920", "wikipedia_page_id": 8534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216920", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2249, "end": 2264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13416790", "wikipedia_page_id": 228052, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13416790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2271, "end": 2285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2305, "end": 2319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662344", "wikipedia_page_id": 159443, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004635", "dhsid": "004635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "itemLabel": "Jakob St\u00e4mpfli", "dhsid": "004635", "namefr": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "namede": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameit": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameen": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117202827", "wikidata_id": "Q662344"}}, {"start": 2341, "end": 2357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q615133", "wikipedia_page_id": 5161023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q615133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2366, "end": 2383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 2460, "end": 2471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558071", "wikipedia_page_id": 499517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004313", "dhsid": "004313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "itemLabel": "Daniel-Henri Druey", "dhsid": "004313", "namefr": "Daniel-Henri Druey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel-Henri_Druey", "namede": "Henri Druey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameit": "Henri Druey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameen": "Henri Druey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11622827X", "wikidata_id": "Q558071"}}, {"start": 2504, "end": 2520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q514404", "wikipedia_page_id": 3312336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q514404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2542, "end": 2550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}], [{"start": 3, "end": 19, "mention": "anticl\u00e9ricalisme", "href": "/fr/articles/030177/2001-08-09/", "dhsid": "030177", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "wikipedia_page_title": "Anticl\u00e9ricalisme"}, {"start": 295, "end": 326, "mention": "affaire des couvents d' Argovie", "href": "/fr/articles/017240/2000-09-22/", "dhsid": "017240", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "itemLabel": "Q301248", "dhsid": "017240", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aargauer Klosterstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aargauer_Klosterstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 725, "end": 732, "mention": "progr\u00e8s", "href": "/fr/articles/017451/2012-08-16/", "dhsid": "017451", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 916, "end": 946, "mention": "Association patriotique suisse", "href": "/fr/articles/017384/2012-09-13/", "dhsid": "017384", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1041, "end": 1069, "mention": "exp\u00e9ditions des corps francs", "href": "/fr/articles/008682/2005-03-11/", "dhsid": "008682", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "itemLabel": "Q679656", "dhsid": "008682", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Freischarenz\u00fcge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freischarenz%C3%BCge", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1479, "end": 1489, "mention": "Sonderbund", "href": "/fr/articles/017241/2012-12-20/", "dhsid": "017241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "wikipedia_page_title": "Guerre du Sonderbund"}, {"start": 3, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 179883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 39, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 146, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q767838", "wikipedia_page_id": 1853121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q767838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 247, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 179883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 319, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 570, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 641, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 916, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1191842", "wikipedia_page_id": 159947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1191842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 940, "end": 946, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 952, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q745605", "wikipedia_page_id": 5727241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q745605", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1057, "end": 1069, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156611", "wikipedia_page_id": 3432742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024629", "dhsid": "024629", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "itemLabel": "Corps franc", "dhsid": "024629", "namefr": "Corps franc", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corps_franc", "namede": "Freikorps", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameit": "Freikorps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameen": "Freikorps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4155319-6", "wikidata_id": "Q156611"}}, {"start": 1077, "end": 1084, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1102, "end": 1110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 1194, "end": 1208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1218, "end": 1229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558071", "wikipedia_page_id": 499517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004313", "dhsid": "004313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "itemLabel": "Daniel-Henri Druey", "dhsid": "004313", "namefr": "Daniel-Henri Druey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel-Henri_Druey", "namede": "Henri Druey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameit": "Henri Druey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameen": "Henri Druey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11622827X", "wikidata_id": "Q558071"}}, {"start": 1243, "end": 1260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11917", "wikipedia_page_id": 1251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007398", "dhsid": "007398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "itemLabel": "canton de Gen\u00e8ve", "dhsid": "007398", "namefr": "Canton de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Kanton Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Genf", "nameit": "Canton Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Ginevra", "nameen": "Canton of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4020138-7", "wikidata_id": "Q11917"}}, {"start": 1262, "end": 1272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116287", "wikipedia_page_id": 1441433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003866", "dhsid": "003866", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463", "wikidata_id": "Q116287"}}, {"start": 1280, "end": 1285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1287, "end": 1301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662344", "wikipedia_page_id": 159443, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004635", "dhsid": "004635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "itemLabel": "Jakob St\u00e4mpfli", "dhsid": "004635", "namefr": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "namede": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameit": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameen": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117202827", "wikidata_id": "Q662344"}}, {"start": 1357, "end": 1376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 1479, "end": 1489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672595", "wikipedia_page_id": 100536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672595"}}], [{"start": 516, "end": 538, "mention": "mouvement d\u00e9mocratique", "href": "/fr/articles/017382/2020-01-06/", "dhsid": "017382", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1186148", "itemLabel": "Demokratische Bewegung", "dhsid": "017382", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Demokratische Bewegung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratische_Bewegung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1186148", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1065, "end": 1076, "mention": "Kulturkampf", "href": "/fr/articles/017244/2008-11-06/", "dhsid": "017244", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "itemLabel": "Q1791761", "dhsid": "017244", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kulturkampf in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kulturkampf_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 119, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 648, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 719, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171899", "wikipedia_page_id": 632171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 779, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975085", "wikipedia_page_id": 375972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 870, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2379161", "wikipedia_page_id": 44063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2379161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1065, "end": 1076, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1082, "end": 1098, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1063123", "wikipedia_page_id": 630262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1063123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1117, "end": 1136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202638", "wikipedia_page_id": 3681665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1171, "end": 1194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1191842", "wikipedia_page_id": 159947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1191842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1195, "end": 1201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1261, "end": 1282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}], [{"start": 25, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 189, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 271, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13365595", "wikipedia_page_id": 112091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026454", "dhsid": "026454", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "itemLabel": "scrutin proportionnel", "dhsid": "026454", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verh\u00e4ltniswahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verh%C3%A4ltniswahl", "nameit": "Sistema proporzionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sistema_proporzionale", "nameen": "Proportional representation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Proportional_representation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4187753-6", "wikidata_id": "Q13365595"}}], [{"start": 43, "end": 59, "mention": "Parti socialiste", "href": "/fr/articles/017393/2017-03-10/", "dhsid": "017393", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Parti socialiste suisse"}, {"start": 156, "end": 188, "mention": "Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD)", "href": "/fr/articles/017378/2017-03-20/", "dhsid": "017378", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Parti radical-d\u00e9mocratique"}, {"start": 1199, "end": 1215, "mention": "Parti lib\u00e9ral PL", "href": "/fr/articles/017386/2010-12-23/", "dhsid": "017386", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "5164463-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23702035", "instanceofLabel": "ancien parti politique lib\u00e9ral", "gndid": "5164463-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "wikipedia_page_title": "Parti lib\u00e9ral suisse"}, {"start": 24, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 45217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 184, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 276, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667785", "wikipedia_page_id": 450261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017386", "dhsid": "017386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23702035", "instanceofLabel": "ancien parti politique lib\u00e9ral", "gndid": "5164463-0", "wikidata_id": "Q667785"}}, {"start": 524, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 582, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1043096", "wikipedia_page_id": 1150858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1043096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 670, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 776, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 6838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 892, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 915, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 1081, "end": 1098, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1116, "end": 1130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 1194, "end": 1197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 1199, "end": 1215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1247, "end": 1268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202638", "wikipedia_page_id": 3681665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1300, "end": 1308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 1309, "end": 1326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202638", "wikipedia_page_id": 3681665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1371, "end": 1377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 1387, "end": 1421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Partito liberale radicale ticinese", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radicalisme", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027156/2013-01-29"}