{"search_result_name": "Paix confessionnelle", "language": "fr", "id": "027306", "version": "2010-05-20", "_text": "Paix confessionnelle\n\nCompos\u00e9e de plusieurs r\u00e9gions linguistiques, la Conf\u00e9d\u00e9ration est en outre, depuis la R\u00e9forme, divis\u00e9e sur le plan confessionnel (Catholicisme, Protestantisme). La paix entre les forces politiques suisses, confessionnellement influenc\u00e9es, marqua une \u00e9tape importante vers l'Etat moderne.\n\nLes paix nationales (1529, 1531, 1656 et 1712), poursuivant d\u00e9j\u00e0 les m\u00eames objectifs, \u00e9tablirent la parit\u00e9 confessionnelle aussi bien dans les cantons qu'entre eux et une certaine tol\u00e9rance religieuse se mit en place sous diverses formes jusqu'au XVIIIe\u00a0s. La libert\u00e9 religieuse fut garantie pour la premi\u00e8re fois dans la Constitution de la R\u00e9publique helv\u00e9tique de 1798 (art.\u00a06). Apr\u00e8s la guerre du Sonderbund (1847), la libert\u00e9 des cultes fut express\u00e9ment prot\u00e9g\u00e9e dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848, mais uniquement pour les \"confessions chr\u00e9tiennes reconnues\" et sous r\u00e9serve de mesures appropri\u00e9es pour \"le maintien de l'ordre public et de la paix entre les membres des diverses communaut\u00e9s religieuses\" (art. 44, devenu l'art. 50, al. 2, de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874). Le but premier de cette disposition \u00e9tait plus d'\u00e9tablir la paix entre les deux grandes confessions que de conf\u00e9rer \u00e0 chacun le droit de choisir librement sa foi. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848 peut ainsi \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme l'ach\u00e8vement d'une p\u00e9riode de conflits religieux, dont une manifestation tardive sera toutefois le Kulturkampf. Comme la fin de celui-ci co\u00efncida avec l'\u00e9laboration de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874, les articles relatifs \u00e0 la religion y portent encore quelques caract\u00e9ristiques d'un r\u00e8glement de paix (Articles d'exception). La libert\u00e9 individuelle de conscience et de croyance y \u00e9tait d\u00e9sormais garantie (art. 49, al. 1). Si la paix confessionnelle put s'\u00e9tablir durablement, ce fut notamment gr\u00e2ce \u00e0 des personnalit\u00e9s visionnaires qui contribu\u00e8rent \u00e0 l'int\u00e9gration nationale. Guillaume-Henri Dufour, par exemple, g\u00e9n\u00e9ral des troupes f\u00e9d\u00e9rales en 1847, sut diriger avec mod\u00e9ration les op\u00e9rations militaires - victorieuses - contre le Sonderbund. Apr\u00e8s la fondation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral en 1848, des politiciens conservateurs catholiques, comme Philipp Anton von Segesser, lutt\u00e8rent pour que les perdants de 1847 soient int\u00e9gr\u00e9s dans le nouvel Etat f\u00e9d\u00e9ratif. Celui-ci offrit aux catholiques la possibilit\u00e9 d'assumer des responsabilit\u00e9s politiques dans les cantons conservateurs. Ils durent toutefois attendre encore plusieurs d\u00e9cennies avant d'acc\u00e9der au pouvoir \u00e9conomique. La r\u00e9serve restreignant la libert\u00e9 religieuse fut reprise sans modification importante dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1999 (art. 72, al. 2).\n\nAu XXe\u00a0s., le maintien de la paix confessionnelle ne fut plus li\u00e9 \u00e0 de telles \"dispositions d'urgence\", mais bien \u00e0 la libert\u00e9 de religion, concr\u00e9tis\u00e9e dans la parit\u00e9 et la neutralit\u00e9 religieuses. La premi\u00e8re consiste \u00e0 traiter les Eglises officielles historiques de mani\u00e8re \u00e9gale et positive sur le plan mat\u00e9riel, dans la mesure o\u00f9 aucune particularit\u00e9 ne justifie une diff\u00e9renciation. La neutralit\u00e9 religieuse de l'Etat, en revanche, implique le transfert \u00e0 ce dernier de domaines importants de l'organisation juridique, r\u00e9serv\u00e9s jusqu'alors \u00e0 l'Eglise, notamment l'instruction publique, l'\u00e9tat civil, les inhumations (art. 27, al. 2-4; art. 53; art. 54, al. 1-2 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874), en raison de la progression de la d\u00e9christianisation. Depuis le concile de Vatican II (1962-1965), l'\u0153cum\u00e9nisme a contribu\u00e9 \u00e0 la paix confessionnelle.\n\nFace \u00e0 l'intensification des \u00e9changes interculturels et \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 grandissante de la soci\u00e9t\u00e9, la paix confessionnelle \u00e9volue vers la paix entre religions et prend une nouvelle importance. Plusieurs secteurs sont concern\u00e9s, comme l'instruction publique (question du foulard islamique), le droit de la construction et l'am\u00e9nagement du territoire (autorisation des minarets), ainsi que la gestion des cimeti\u00e8res (am\u00e9nagement d'espaces r\u00e9serv\u00e9s dans les cimeti\u00e8res publics).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Types de pouvoir et r\u00e9gimes / Syst\u00e8me d'alliances", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.017800.018400."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Conflits sociaux / Strat\u00e9gies d'apaisement", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046000."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Organisation des Eglises / Relations entre les confessions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.094900.096100."}], "title": "Paix confessionnelle", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristoph Winzeler\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Saladin, Grundrechte im Wandel, 31982", "author": ["P. Saladin"], "tpub": ["Grundrechte im Wandel"]}, {"text": "R. Pfister, Kirchengeschichte der Schweiz, 3, 1984", "author": ["R. Pfister"], "tpub": ["Kirchengeschichte der Schweiz"]}, {"text": "A. K\u00f6lz, \u00e9d., Quellenbuch zur neueren schweizerischen Verfassungsgeschichte, 2 vol., 1992-1996", "author": ["A. K\u00f6lz"], "tpub": ["Quellenbuch zur neueren schweizerischen Verfassungsgeschichte"]}, {"text": "D. Kraus, Schweizerisches Staatskirchenrecht, 1993", "author": ["D. Kraus"], "tpub": ["Schweizerisches Staatskirchenrecht"]}, {"text": "R. Pahud de Mortanges, E. Tanner, \u00e9d., Les musulmans et l'ordre juridique suisse, 2002", "author": ["R. Pahud de Mortanges, E. Tanner"], "tpub": ["Les musulmans et l'ordre juridique suisse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Paix confessionnelle"], ["p", "Compos\u00e9e de plusieurs r\u00e9gions linguistiques, la Conf\u00e9d\u00e9ration est en outre, depuis la R\u00e9forme, divis\u00e9e sur le plan confessionnel (Catholicisme, Protestantisme). La paix entre les forces politiques suisses, confessionnellement influenc\u00e9es, marqua une \u00e9tape importante vers l'Etat moderne."], ["p", "Les paix nationales (1529, 1531, 1656 et 1712), poursuivant d\u00e9j\u00e0 les m\u00eames objectifs, \u00e9tablirent la parit\u00e9 confessionnelle aussi bien dans les cantons qu'entre eux et une certaine tol\u00e9rance religieuse se mit en place sous diverses formes jusqu'au XVIIIe\u00a0s. La libert\u00e9 religieuse fut garantie pour la premi\u00e8re fois dans la Constitution de la R\u00e9publique helv\u00e9tique de 1798 (art.\u00a06). Apr\u00e8s la guerre du Sonderbund (1847), la libert\u00e9 des cultes fut express\u00e9ment prot\u00e9g\u00e9e dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848, mais uniquement pour les \"confessions chr\u00e9tiennes reconnues\" et sous r\u00e9serve de mesures appropri\u00e9es pour \"le maintien de l'ordre public et de la paix entre les membres des diverses communaut\u00e9s religieuses\" (art. 44, devenu l'art. 50, al. 2, de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874). Le but premier de cette disposition \u00e9tait plus d'\u00e9tablir la paix entre les deux grandes confessions que de conf\u00e9rer \u00e0 chacun le droit de choisir librement sa foi. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1848 peut ainsi \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme l'ach\u00e8vement d'une p\u00e9riode de conflits religieux, dont une manifestation tardive sera toutefois le Kulturkampf. Comme la fin de celui-ci co\u00efncida avec l'\u00e9laboration de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874, les articles relatifs \u00e0 la religion y portent encore quelques caract\u00e9ristiques d'un r\u00e8glement de paix (Articles d'exception). La libert\u00e9 individuelle de conscience et de croyance y \u00e9tait d\u00e9sormais garantie (art. 49, al. 1). Si la paix confessionnelle put s'\u00e9tablir durablement, ce fut notamment gr\u00e2ce \u00e0 des personnalit\u00e9s visionnaires qui contribu\u00e8rent \u00e0 l'int\u00e9gration nationale. Guillaume-Henri Dufour, par exemple, g\u00e9n\u00e9ral des troupes f\u00e9d\u00e9rales en 1847, sut diriger avec mod\u00e9ration les op\u00e9rations militaires - victorieuses - contre le Sonderbund. Apr\u00e8s la fondation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral en 1848, des politiciens conservateurs catholiques, comme Philipp Anton von Segesser, lutt\u00e8rent pour que les perdants de 1847 soient int\u00e9gr\u00e9s dans le nouvel Etat f\u00e9d\u00e9ratif. Celui-ci offrit aux catholiques la possibilit\u00e9 d'assumer des responsabilit\u00e9s politiques dans les cantons conservateurs. Ils durent toutefois attendre encore plusieurs d\u00e9cennies avant d'acc\u00e9der au pouvoir \u00e9conomique. La r\u00e9serve restreignant la libert\u00e9 religieuse fut reprise sans modification importante dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1999 (art. 72, al. 2)."], ["p", "Au XXe\u00a0s., le maintien de la paix confessionnelle ne fut plus li\u00e9 \u00e0 de telles \"dispositions d'urgence\", mais bien \u00e0 la libert\u00e9 de religion, concr\u00e9tis\u00e9e dans la parit\u00e9 et la neutralit\u00e9 religieuses. La premi\u00e8re consiste \u00e0 traiter les Eglises officielles historiques de mani\u00e8re \u00e9gale et positive sur le plan mat\u00e9riel, dans la mesure o\u00f9 aucune particularit\u00e9 ne justifie une diff\u00e9renciation. La neutralit\u00e9 religieuse de l'Etat, en revanche, implique le transfert \u00e0 ce dernier de domaines importants de l'organisation juridique, r\u00e9serv\u00e9s jusqu'alors \u00e0 l'Eglise, notamment l'instruction publique, l'\u00e9tat civil, les inhumations (art. 27, al. 2-4; art. 53; art. 54, al. 1-2 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 1874), en raison de la progression de la d\u00e9christianisation. Depuis le concile de Vatican II (1962-1965), l'\u0153cum\u00e9nisme a contribu\u00e9 \u00e0 la paix confessionnelle."], ["p", "Face \u00e0 l'intensification des \u00e9changes interculturels et \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 grandissante de la soci\u00e9t\u00e9, la paix confessionnelle \u00e9volue vers la paix entre religions et prend une nouvelle importance. Plusieurs secteurs sont concern\u00e9s, comme l'instruction publique (question du foulard islamique), le droit de la construction et l'am\u00e9nagement du territoire (autorisation des minarets), ainsi que la gestion des cimeti\u00e8res (am\u00e9nagement d'espaces r\u00e9serv\u00e9s dans les cimeti\u00e8res publics)."]], "text_links": [[], [{"start": 86, "end": 93, "mention": "R\u00e9forme", "href": "/fr/articles/013328/2013-01-29/", "dhsid": "013328", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "itemLabel": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante_en_Suisse", "namede": "Reformation und Gegenreformation in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation_und_Gegenreformation_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Reformation in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation_in_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41521", "instanceofLabel": "schisme", "gndid": "4048946-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "wikipedia_page_title": "R\u00e9forme protestante en Suisse"}, {"start": 130, "end": 142, "mention": "Catholicisme", "href": "/fr/articles/016505/2020-05-29/", "dhsid": "016505", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "wikipedia_page_title": "Catholicisme"}, {"start": 144, "end": 158, "mention": "Protestantisme", "href": "/fr/articles/028700/2011-12-14/", "dhsid": "028700", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "wikipedia_page_title": "Protestantisme"}, {"start": 48, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 144, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 186, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688192", "wikipedia_page_id": 125422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 4, "end": 19, "mention": "paix nationales", "href": "/fr/articles/009807/2014-11-20/", "dhsid": "009807", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693902", "itemLabel": "Q693902", "dhsid": "009807", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erster Kappeler Landfriede", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Kappeler_Landfriede", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1499350", "itemLabel": "Q1499350", "dhsid": "009807", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landfriedensb\u00fcnde der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landfriedensb%C3%BCnde_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1499350", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 100, "end": 122, "mention": "parit\u00e9 confessionnelle", "href": "/fr/articles/030550/2010-05-20/", "dhsid": "030550", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781383", "itemLabel": "Q1781383", "dhsid": "030550", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konfessionelle Parit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konfessionelle_Parit%C3%A4t", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781383", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 180, "end": 200, "mention": "tol\u00e9rance religieuse", "href": "/fr/articles/011452/2011-11-08/", "dhsid": "011452", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 400, "end": 410, "mention": "Sonderbund", "href": "/fr/articles/017241/2012-12-20/", "dhsid": "017241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "wikipedia_page_title": "Guerre du Sonderbund"}, {"start": 1113, "end": 1124, "mention": "Kulturkampf", "href": "/fr/articles/017244/2008-11-06/", "dhsid": "017244", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "itemLabel": "Q1791761", "dhsid": "017244", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kulturkampf in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kulturkampf_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1319, "end": 1339, "mention": "Articles d'exception", "href": "/fr/articles/010388/2008-07-28/", "dhsid": "010388", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17322870", "itemLabel": "Articles d'exception", "dhsid": "010388", "namefr": "Articles d'exception", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Articles_d%27exception", "namede": "Konfessionelle Ausnahmeartikel in der Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konfessionelle_Ausnahmeartikel_in_der_Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q712597", "instanceofLabel": "article", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17322870", "wikipedia_page_title": "Articles d'exception"}, {"start": 180, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2086472", "wikipedia_page_id": 50116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2086472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 260, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171899", "wikipedia_page_id": 632171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 322, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 390, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 422, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171899", "wikipedia_page_id": 632171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}, {"start": 532, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2991917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 615, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160146", "wikipedia_page_id": 332922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 951, "end": 980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}, {"start": 1113, "end": 1124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1185, "end": 1206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 1319, "end": 1339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17322870", "wikipedia_page_id": 158186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17322870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010388", "dhsid": "010388", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17322870", "itemLabel": "Articles d'exception", "dhsid": "010388", "namefr": "Articles d'exception", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Articles_d%27exception", "namede": "Konfessionelle Ausnahmeartikel in der Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konfessionelle_Ausnahmeartikel_in_der_Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q712597", "instanceofLabel": "article", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17322870"}}, {"start": 1345, "end": 1365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3237872", "wikipedia_page_id": 1012049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3237872", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1595, "end": 1617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123238", "wikipedia_page_id": 43645, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123238", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003862", "dhsid": "003862", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123238", "itemLabel": "Guillaume Henri Dufour", "dhsid": "003862", "namefr": "Guillaume Henri Dufour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "namede": "Guillaume Henri Dufour", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "nameit": "Guillaume Henri Dufour", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "nameen": "Guillaume Henri Dufour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118527959", "wikidata_id": "Q123238"}}, {"start": 1752, "end": 1762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672595", "wikipedia_page_id": 100536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672595"}}, {"start": 1788, "end": 1800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1826, "end": 1851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 1859, "end": 1885, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679018", "wikipedia_page_id": 3846396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004203", "dhsid": "004203", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "itemLabel": "Philipp Anton von Segesser", "dhsid": "004203", "namefr": "Philipp Anton von Segesser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "namede": "Philipp Anton von Segesser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118612735", "wikidata_id": "Q679018"}}, {"start": 1994, "end": 2005, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 2217, "end": 2235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171899", "wikipedia_page_id": 632171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2285, "end": 2306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}], [{"start": 737, "end": 755, "mention": "d\u00e9christianisation", "href": "/fr/articles/011508/2012-01-06/", "dhsid": "011508", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 778, "end": 785, "mention": "Vatican", "href": "/fr/articles/017243/2014-01-15/", "dhsid": "017243", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 804, "end": 814, "mention": "\u0153cum\u00e9nisme", "href": "/fr/articles/011455/2013-12-10/", "dhsid": "011455", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 14, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10954043", "wikipedia_page_id": 569007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10954043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171899", "wikipedia_page_id": 632171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 737, "end": 755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1344444", "wikipedia_page_id": 490514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1344444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156112", "wikipedia_page_id": 43455, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 61, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216920", "wikipedia_page_id": 8534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216920", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172317", "wikipedia_page_id": 69673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149013", "wikipedia_page_id": 1031202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "am\u00e9nagement du territoire", "confidence_score": 0.9293, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007844", "dhsid": "007844", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "itemLabel": "am\u00e9nagement du territoire", "dhsid": "007844", "namefr": "Am\u00e9nagement du territoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9nagement_du_territoire", "namede": "Raumplanung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raumplanung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Spatial planning", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spatial_planning", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4048590-0", "wikidata_id": "Q149013"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027306/2010-05-20"}