{"search_result_name": "Senn, Otto H.", "language": "fr", "id": "027423", "version": "2010-11-29", "_text": "Otto H.Senn\n\n19.11.1902 \u00e0 B\u00e2le, 4.5.1993 \u00e0 B\u00e2le, de B\u00e2le. Fils d'Otto et de Martha Emilie Gruner. 1939 Jenny Lydia Katharina von May. Etudes d'architecture \u00e0 l'EPF de Zurich (1922-1927). Int\u00e9r\u00eat pr\u00e9coce pour l'urbanisme, voyages d'\u00e9tudes en Angleterre (visite de cit\u00e9s-jardins) et aux Etats-Unis. De retour \u00e0 B\u00e2le en 1933, S. ouvrit un bureau d'architecte, qu'il dirigea par moments avec son fr\u00e8re Hans Walter (1906-1983). Repr\u00e9sentant de l'architecture moderne suisse, en ayant toutefois une conception de l'habitat plus traditionnelle que progressiste. D\u00e8s 1945, il s'int\u00e9ressa \u00e0 l'architecture des temples protestants, sans pour autant r\u00e9aliser de projet. On lui doit des \u0153uvres phares du Neues Bauen, comme la villa du Schnitterweg \u00e0 Riehen (1934), la villa \u00e0 Gerzensee (1935) et le parking couvert Zossen \u00e0 B\u00e2le (1934-1935). La biblioth\u00e8que universitaire de B\u00e2le (1962-1968) fut sa derni\u00e8re r\u00e9alisation importante. Membre des Congr\u00e8s internationaux d'architecture moderne, de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Construction", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Otto H. Senn", "given_name": "Otto H.", "family_name": "Senn", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartina Desax\nTraduction:\nCatherine P\u00e9coud"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Fonds, ETH-GTA"}], "Bibliographie": [{"text": "Architektenlex., 494-495", "tpub": ["Architektenlex."]}]}, "metagrid_id": "27423", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=92480", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/124509908"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/57547971"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 19.11.1902\n   \u271d\ufe0e 4.5.1993\n1902-11-191993-05-04", "birth_date": "1902-11-19", "death_date": "1993-05-04"}], "birth_date": "1902-11-19", "death_date": "1993-05-04", "text_blocks": [["h1", "Otto H.Senn"], ["p", "19.11.1902 \u00e0 B\u00e2le, 4.5.1993 \u00e0 B\u00e2le, de B\u00e2le. Fils d'Otto et de Martha Emilie Gruner. 1939 Jenny Lydia Katharina von May. Etudes d'architecture \u00e0 l'EPF de Zurich (1922-1927). Int\u00e9r\u00eat pr\u00e9coce pour l'urbanisme, voyages d'\u00e9tudes en Angleterre (visite de cit\u00e9s-jardins) et aux Etats-Unis. De retour \u00e0 B\u00e2le en 1933, S. ouvrit un bureau d'architecte, qu'il dirigea par moments avec son fr\u00e8re Hans Walter (1906-1983). Repr\u00e9sentant de l'architecture moderne suisse, en ayant toutefois une conception de l'habitat plus traditionnelle que progressiste. D\u00e8s 1945, il s'int\u00e9ressa \u00e0 l'architecture des temples protestants, sans pour autant r\u00e9aliser de projet. On lui doit des \u0153uvres phares du Neues Bauen, comme la villa du Schnitterweg \u00e0 Riehen (1934), la villa \u00e0 Gerzensee (1935) et le parking couvert Zossen \u00e0 B\u00e2le (1934-1935). La biblioth\u00e8que universitaire de B\u00e2le (1962-1968) fut sa derni\u00e8re r\u00e9alisation importante. Membre des Congr\u00e8s internationaux d'architecture moderne, de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 39, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 63, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 4925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660088", "wikipedia_page_id": 111066, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660088", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 296, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 310, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674112", "wikipedia_page_id": 10817237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q245188", "wikipedia_page_id": 641184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q245188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011188", "dhsid": "011188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q245188", "itemLabel": "Mouvement moderne", "dhsid": "011188", "namefr": "Architecture moderne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Architecture_moderne", "namede": "Moderne (Architektur)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Moderne_(Architektur)", "nameit": "Movimento Moderno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Movimento_Moderno", "nameen": "Modern architecture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Modern_architecture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q32880", "instanceofLabel": "style architectural", "gndid": "", "wikidata_id": "Q245188"}}, {"start": 449, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 588, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 679, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11784483", "wikipedia_page_id": 10496267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11784483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011188", "dhsid": "011188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11784483", "itemLabel": "Neues Bauen", "dhsid": "011188", "namefr": "Neues Bauen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neues_Bauen", "namede": "Neues Bauen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neues_Bauen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q32880", "instanceofLabel": "style architectural", "gndid": "4129921-8", "wikidata_id": "Q11784483"}}, {"start": 725, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5262", "wikipedia_page_id": 183483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001188", "dhsid": "001188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "itemLabel": "Riehen", "dhsid": "001188", "namefr": "Riehen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riehen", "namede": "Riehen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameit": "Riehen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameen": "Riehen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riehen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4049979-0", "wikidata_id": "Q5262"}}, {"start": 751, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67014", "wikipedia_page_id": 378890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000489", "dhsid": "000489", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67014", "itemLabel": "Gerzensee", "dhsid": "000489", "namefr": "Gerzensee", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gerzensee", "namede": "Gerzensee BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gerzensee_BE", "nameit": "Gerzensee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gerzensee", "nameen": "Gerzensee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gerzensee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4092895-0", "wikidata_id": "Q67014"}}, {"start": 790, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q226884", "wikipedia_page_id": 5311609, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q226884", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 799, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 817, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 918, "end": 963, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q727738", "wikipedia_page_id": 63905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q727738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 971, "end": 1019, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de L'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19660024", "itemLabel": "Otto Heinrich Senn", "dhsid": "027423", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Otto Heinrich Senn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_Heinrich_Senn", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124509908"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19660024", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027423/2010-11-29"}