{"search_result_name": "Lessive de guerre", "language": "fr", "id": "027574", "version": "2008-09-04", "_text": "Lessive de guerre\n\nLa Bernoise Emma M\u00fcller-Vogt mit sur pied la premi\u00e8re lessive de guerre (couramment appel\u00e9e lessive du soldat) peu apr\u00e8s le d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Son initiative fut bient\u00f4t suivie d'autres entreprises analogues, fonctionnant pour une dur\u00e9e limit\u00e9e ou \u00e0 plus long terme dans toutes les parties du pays. Avec l'aide de quelques employ\u00e9es r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es, d'innombrables femmes, souvent membres d'associations f\u00e9minines d'utilit\u00e9 publique, lavaient et raccommodaient b\u00e9n\u00e9volement le linge des soldats vivant seuls; parfois aussi elles s'occupaient de fournir du linge \u00e0 la troupe, gr\u00e2ce \u00e0 des dons priv\u00e9s ou \u00e0 des ressources provenant du Don national f\u00e9minin. Dans le cadre du Service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin (Service f\u00e9minin de l'arm\u00e9e), la lessive du soldat fut reconduite et d\u00e9velopp\u00e9e durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale pour soutenir les hommes mobilis\u00e9s. La plupart de ces entreprises cess\u00e8rent apr\u00e8s 1945.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Soci\u00e9t\u00e9s et solidarit\u00e9 / \u00c5\u0092uvres pour soldats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.049800.051200."}], "title": "Lessive de guerre", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nElisabeth Joris\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "M. Payot, Rapport de la lessive de guerre de Lausanne 1914-1919, 1920", "author": ["M. Payot"], "tpub": ["Rapport de la lessive de guerre de Lausanne 1914-1919"]}, {"text": "J. St\u00fcssi-Lauterburg, Helvetias T\u00f6chter, 1989", "author": ["J. St\u00fcssi-Lauterburg"], "tpub": ["Helvetias T\u00f6chter"]}, {"text": "B. Mesmer, \u00abPflichten erf\u00fcllen heisst Rechte begr\u00fcnden\u00bb, in RSH, 46, 1996, 332-355", "author": ["B. Mesmer"], "tpub": ["Pflichten erf\u00fcllen heisst Rechte begr\u00fcnden", "RSH"]}, {"text": "M. Gosteli, \u00e9d., Vergessene Geschichte, 1, 2000", "author": ["M. Gosteli, \u00e9d."], "tpub": ["Vergessene Geschichte"]}, {"text": "R. St\u00e4mpfli, Mit der Sch\u00fcrze in die Landesverteidigung, 2002", "author": ["R. St\u00e4mpfli"], "tpub": ["Mit der Sch\u00fcrze in die Landesverteidigung"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Lessive de guerre"], ["p", "La Bernoise Emma M\u00fcller-Vogt mit sur pied la premi\u00e8re lessive de guerre (couramment appel\u00e9e lessive du soldat) peu apr\u00e8s le d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Son initiative fut bient\u00f4t suivie d'autres entreprises analogues, fonctionnant pour une dur\u00e9e limit\u00e9e ou \u00e0 plus long terme dans toutes les parties du pays. Avec l'aide de quelques employ\u00e9es r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es, d'innombrables femmes, souvent membres d'associations f\u00e9minines d'utilit\u00e9 publique, lavaient et raccommodaient b\u00e9n\u00e9volement le linge des soldats vivant seuls; parfois aussi elles s'occupaient de fournir du linge \u00e0 la troupe, gr\u00e2ce \u00e0 des dons priv\u00e9s ou \u00e0 des ressources provenant du Don national f\u00e9minin. Dans le cadre du Service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin (Service f\u00e9minin de l'arm\u00e9e), la lessive du soldat fut reconduite et d\u00e9velopp\u00e9e durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale pour soutenir les hommes mobilis\u00e9s. La plupart de ces entreprises cess\u00e8rent apr\u00e8s 1945."]], "text_links": [[], [{"start": 717, "end": 743, "mention": "Service f\u00e9minin de l'arm\u00e9e", "href": "/fr/articles/008693/2013-04-25/", "dhsid": "008693", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17041342", "itemLabel": "Q17041342", "dhsid": "008693", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Milit\u00e4rischer Frauendienst", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Milit%C3%A4rischer_Frauendienst", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17041342", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 29, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 646, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 685, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q86677729", "wikipedia_page_id": 12885521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q86677729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332844", "wikipedia_page_id": 59935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008683", "dhsid": "008683", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8", "wikidata_id": "Q332844"}}, {"start": 806, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "confidence_score": 0.9903, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027574/2008-09-04"}