{"search_result_name": "Gasser, Manuel", "language": "fr", "id": "027721", "version": "2005-08-11", "_text": "Manuel Gasser\n\n28.7.1909 \u00e0 Zurich, 16.9.1979 \u00e0 Zurich, protestant, de Belp. Fils d'Arnold et d'Anna Storrer. C\u00e9libataire. A 15 ans, Manuel Gasser\u00a0publia ses premiers articles dans les Luzerner Neuste Nachrichten, la Luzerner Tagblatt et le Bund. El\u00e8ve de l'\u00e9cole normale du Muristalden \u00e0 Berne, il la quitta sans dipl\u00f4me en 1929 pour entreprendre de longs voyages et fonder en 1933 la Weltwoche avec Karl von Schumacher. Jusqu'en 1937, il sympathisa avec le mouvement frontiste suisse. Il s\u00e9journa \u00e0 Berlin d\u00e8s 1946 et \u00e0 Londres de 1949 \u00e0 1951. Directeur du mensuel Du de 1957 \u00e0 1974, il mit l'accent sur l'art, les voyages, la photographie et la cuisine. Auteur de tr\u00e8s nombreux textes sur l'art, la litt\u00e9rature et les voyages, publi\u00e9s surtout dans Du et la Weltwoche. Cofondateur en 1971 de la Fondation suisse pour la photographie, qu'il pr\u00e9sida jusqu'\u00e0 sa mort.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Manuel Gasser", "given_name": "Manuel", "family_name": "Gasser", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nDieter Bachmann\nTraduction:\nArthur Bissegger"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Das Selbstportr\u00e4t, 1961.", "tpub": ["Das Selbstportr\u00e4t"], "journal": ["Das Selbstportr\u00e4t"]}, {"text": "H. Loetscher, \u00e9d., Welt vor Augen, 1964.", "author": ["H. Loetscher"], "tpub": ["Welt vor Auge", "n"], "journal": ["Welt vor Auge"]}, {"text": "K. Oberm\u00fcller, \u00e9d., Erinnerungen und Berichte, 1981.", "author": ["K. Oberm\u00fcller"], "tpub": ["Erinnerungen und Berichte"], "journal": ["Erinnerungen und Berichte"]}], "Bibliographie": [{"text": "D. Streiff, Manuel Gasser, 2016.", "journal": ["Manuel Gasser"]}]}, "metagrid_id": "27721", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118746537&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://fr.foto-ch.ch/#/home#detail=27057&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118746537"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/25397818"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 28.7.1909\n   \u271d\ufe0e 16.9.1979\n1909-07-281979-09-16", "birth_date": "1909-07-28", "death_date": "1979-09-16"}], "birth_date": "1909-07-28", "death_date": "1979-09-16", "text_blocks": [["h1", "Manuel Gasser"], ["p", "28.7.1909 \u00e0 Zurich, 16.9.1979 \u00e0 Zurich, protestant, de Belp. Fils d'Arnold et d'Anna Storrer. C\u00e9libataire. A 15 ans, Manuel Gasser\u00a0publia ses premiers articles dans les Luzerner Neuste Nachrichten, la Luzerner Tagblatt et le Bund. El\u00e8ve de l'\u00e9cole normale du Muristalden \u00e0 Berne, il la quitta sans dipl\u00f4me en 1929 pour entreprendre de longs voyages et fonder en 1933 la Weltwoche avec Karl von Schumacher. Jusqu'en 1937, il sympathisa avec le mouvement frontiste suisse. Il s\u00e9journa \u00e0 Berlin d\u00e8s 1946 et \u00e0 Londres de 1949 \u00e0 1951. Directeur du mensuel Du de 1957 \u00e0 1974, il mit l'accent sur l'art, les voyages, la photographie et la cuisine. Auteur de tr\u00e8s nombreux textes sur l'art, la litt\u00e9rature et les voyages, publi\u00e9s surtout dans Du et la Weltwoche. Cofondateur en 1971 de la Fondation suisse pour la photographie, qu'il pr\u00e9sida jusqu'\u00e0 sa mort."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 370, "end": 379, "mention": "Weltwoche", "href": "/fr/articles/043056/2013-10-01/", "dhsid": "043056", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "itemLabel": "Die Weltwoche", "dhsid": "043056", "namefr": "Die Weltwoche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "namede": "Die Weltwoche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Die Weltwoche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4065475-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "wikipedia_page_title": "Die Weltwoche"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 40, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 55, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69678", "wikipedia_page_id": 198077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000484", "dhsid": "000484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69678", "itemLabel": "Belp", "dhsid": "000484", "namefr": "Belp", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Belp", "namede": "Belp", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Belp", "nameit": "Belp", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Belp", "nameen": "Belp", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Belp", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4546326-8", "wikidata_id": "Q69678"}}, {"start": 117, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 370, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870443", "wikipedia_page_id": 3753779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043056", "dhsid": "043056", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "itemLabel": "Die Weltwoche", "dhsid": "043056", "namefr": "Die Weltwoche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "namede": "Die Weltwoche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Die Weltwoche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4065475-8", "wikidata_id": "Q870443"}}, {"start": 385, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470207", "wikipedia_page_id": 12371839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017405", "dhsid": "017405", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1", "wikidata_id": "Q1470207"}}, {"start": 463, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 485, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 7221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 506, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 4924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 573, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870443", "wikipedia_page_id": 3753779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043056", "dhsid": "043056", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "itemLabel": "Die Weltwoche", "dhsid": "043056", "namefr": "Die Weltwoche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "namede": "Die Weltwoche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Die Weltwoche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4065475-8", "wikidata_id": "Q870443"}}, {"start": 781, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18643284", "wikipedia_page_id": 7459536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18643284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondation suisse pour la photographie", "confidence_score": 0.9747, "domains": ["Sociology", "Enterprise", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891513", "itemLabel": "Manuel Gasser", "dhsid": "027721", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Manuel Gasser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Manuel_Gasser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118746537"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891513", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027721/2005-08-11"}