{"search_result_name": "Stillhart, Alkuin", "language": "fr", "id": "027890", "version": "2012-05-29", "_text": "Alkuin Stillhart\n\n10.4.1918 \u00e0 Bazenheid (comm. Kirchberg SG), 12.12.2004 \u00e0 Schwytz, \u200bcouvent de Wil (SG), cath., de B\u00fctschwil. Fils de Karl et de Maria Germann. Gymnase d'Einsiedeln. Entr\u00e9e chez les capucins de Lucerne (1938). Etudes de philosophie et de th\u00e9ologie dans les \u00e9coles monastiques, ordination (1943), \u00e9tudes de droit canon \u00e0 Fribourg (1943-1947), doctorat en l'un et l'autre droits. Lecteur de droit canon \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie des capucins \u00e0 Soleure (1947-1975), o\u00f9 S. fut pr\u00e9fet des \u00e9tudes (1967-1973) et gardien (1969-1973). Ministre provincial des capucins suisses et sup\u00e9rieur r\u00e9gulier des capucines (1975-1979), vicaire du couvent de Wil (1982-1988). En sa qualit\u00e9 de juriste eccl\u00e9siastique, S. sensibilisa la province des capucins aux buts du concile Vatican II.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Alkuin Stillhart", "given_name": "Alkuin", "family_name": "Stillhart", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian Schweizer\nTraduction:\nVal\u00e9rie Lobsiger-Rouchy"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Arch. provinciales des capucins suisses, Lucerne"}], "Bibliographie": [{"text": "Franziskuskalender, 89, 2006, 119-120", "tpub": ["Franziskuskalender"]}]}, "metagrid_id": "27890", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/174145853"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/237926683"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Josef Albert Stillhart (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 10.4.1918\n   \u271d\ufe0e 12.12.2004\n1918-04-102004-12-12", "birth_date": "1918-04-10", "death_date": "2004-12-12"}], "birth_date": "1918-04-10", "death_date": "2004-12-12", "text_blocks": [["h1", "Alkuin Stillhart"], ["p", "10.4.1918 \u00e0 Bazenheid (comm. Kirchberg SG), 12.12.2004 \u00e0 Schwytz, \u200bcouvent de Wil (SG), cath., de B\u00fctschwil. Fils de Karl et de Maria Germann. Gymnase d'Einsiedeln. Entr\u00e9e chez les capucins de Lucerne (1938). Etudes de philosophie et de th\u00e9ologie dans les \u00e9coles monastiques, ordination (1943), \u00e9tudes de droit canon \u00e0 Fribourg (1943-1947), doctorat en l'un et l'autre droits. Lecteur de droit canon \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie des capucins \u00e0 Soleure (1947-1975), o\u00f9 S. fut pr\u00e9fet des \u00e9tudes (1967-1973) et gardien (1969-1973). Ministre provincial des capucins suisses et sup\u00e9rieur r\u00e9gulier des capucines (1975-1979), vicaire du couvent de Wil (1982-1988). En sa qualit\u00e9 de juriste eccl\u00e9siastique, S. sensibilisa la province des capucins aux buts du concile Vatican II."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 6, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154332", "wikipedia_page_id": 71579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q812664", "wikipedia_page_id": 8021494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q812664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007651", "dhsid": "007651", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q812664", "itemLabel": "Bazenheid", "dhsid": "007651", "namefr": "Bazenheid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bazenheid", "namede": "Bazenheid", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bazenheid", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Bazenheid", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bazenheid", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7619469-3", "wikidata_id": "Q812664"}}, {"start": 57, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 78, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 83, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 219, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 2403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 256, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1640151", "wikipedia_page_id": 7803163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1640151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 108714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 341, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 430, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 441, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 182045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 472, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3408922", "wikipedia_page_id": 5929617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3408922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 672, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185351", "wikipedia_page_id": 758503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 727, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124862", "wikipedia_page_id": 192778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 17424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "concile Vatican II", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2647511", "itemLabel": "Alkuin Stillhart", "dhsid": "027890", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Alkuin Stillhart", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkuin_Stillhart", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "174145853"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2647511", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027890/2012-05-29"}