{"search_result_name": "Pedroni, Carlo", "language": "fr", "id": "027946", "version": "2011-03-17", "_text": "Carlo Pedroni\n\n10.11.1891 \u00e0 Pallanza (Pi\u00e9mont), 27.11.1937 \u00e0 Gen\u00e8ve, Italien. Menuisier et constructeur de bateaux. Directeur du journal socialiste Aurora de Pallanza. En avril 1923, P. se r\u00e9fugia \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il devint l'un des principaux animateurs du mouvement antifasciste. Secr\u00e9taire de la section locale de la Concentration antifasciste (1927-1934) et de celle du parti socialiste italien en exil. Sous le pseudonyme de Refrattario (r\u00e9fractaire en italien), il fut aussi collaborateur de la presse socialiste (L'Avvenire dei Lavoratori, Avanti!, Libera Stampa).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Migration / R\u00e9fugi\u00e9s / R\u00e9fugi\u00e9s politiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.143400.143700.143800."}], "title": "Carlo Pedroni", "given_name": "Carlo", "family_name": "Pedroni", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMauro Cerutti\nTraduction:\nDenyse Wettstein"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L'Avvenire dei Lavoratori, 15.7.1945", "tpub": ["L'Avvenire dei Lavoratori"]}, {"text": "M. Cerutti, \u00abLes Italiens \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'\u00e9poque du fascisme et de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations\u00bb, in Gen\u00e8ve et l'Italie, 1994, 101-116", "author": ["M. Cerutti"], "tpub": ["Les Italiens \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'\u00e9poque du fascisme et de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations", "Gen\u00e8ve et l'Italie"]}]}, "metagrid_id": "27946", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1080208232"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/25145066415866590155"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 10.11.1891\n   \u271d\ufe0e 27.11.1937\n1891-11-101937-11-27", "birth_date": "1891-11-10", "death_date": "1937-11-27"}], "birth_date": "1891-11-10", "death_date": "1937-11-27", "text_blocks": [["h1", "Carlo Pedroni"], ["p", "10.11.1891 \u00e0 Pallanza (Pi\u00e9mont), 27.11.1937 \u00e0 Gen\u00e8ve, Italien. Menuisier et constructeur de bateaux. Directeur du journal socialiste Aurora de Pallanza. En avril 1923, P. se r\u00e9fugia \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il devint l'un des principaux animateurs du mouvement antifasciste. Secr\u00e9taire de la section locale de la Concentration antifasciste (1927-1934) et de celle du parti socialiste italien en exil. Sous le pseudonyme de Refrattario (r\u00e9fractaire en italien), il fut aussi collaborateur de la presse socialiste (L'Avvenire dei Lavoratori, Avanti!, Libera Stampa)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3892388", "wikipedia_page_id": 8271593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3892388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 23, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 46, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 133, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 238, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210189", "wikipedia_page_id": 133600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027835", "dhsid": "027835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "itemLabel": "antifascisme", "dhsid": "027835", "namefr": "Antifascisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antifascisme", "namede": "Antifaschismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antifaschismus", "nameit": "Antifascismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antifascismo", "nameen": "Anti-fascism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4122803-0", "wikidata_id": "Q210189"}}, {"start": 279, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3366726", "wikipedia_page_id": 5093958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q590750", "wikipedia_page_id": 236586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q590750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "L'Avvenire dei Lavoratori", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068047", "itemLabel": "Carlo Pedroni", "dhsid": "027946", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1080208232"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068047", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027946/2011-03-17"}