{"search_result_name": "Janni, Ettore", "language": "fr", "id": "027918", "version": "2007-07-05", "_text": "Ettore Janni\n\n10.10.1875 \u00e0 Vasto (Abruzzes), 21.2.1956 \u00e0 Milan. Philologue, critique litt\u00e9raire et essayiste; r\u00e9dacteur en chef du Corriere della Sera (1920-1925). Repr\u00e9sentant lib\u00e9ral \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s italienne (1919-1925). Antifasciste, apr\u00e8s la chute de Mussolini (juillet 1943) J. dirigea le Corriere della Sera (juillet-septembre 1943). En septembre 1943, il se r\u00e9fugia au Tessin et v\u00e9cut \u00e0 Locarno. Il dirigea L'Italia e il secondo Risorgimento, suppl\u00e9ment hebdomadaire du journal lib\u00e9ral Gazzetta Ticinese, qui parut depuis avril 1944 et dont 5000 exemplaires \u00e9taient distribu\u00e9s dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s italiens. Parmi ses \u00e9crits figure une monographie sur Albert de Haller (1956).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Migration / R\u00e9fugi\u00e9s / R\u00e9fugi\u00e9s politiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.143400.143700.143800."}], "title": "Ettore Janni", "given_name": "Ettore", "family_name": "Janni", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMauro Cerutti\nTraduction:\nDenyse Wettstein"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Signori, La Svizzera e i fuorusciti italiani, 1983", "author": ["E. Signori"], "tpub": ["La Svizzera e i fuorusciti italiani"]}, {"text": "F. Sacchi, Diario 1943-1944: un fuoruscito a Locarno, 1987", "author": ["F. Sacchi"], "tpub": ["Diario 1943-1944: un fuoruscito a Locarno"]}]}, "metagrid_id": "27918", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119435950"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/821864"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 10.10.1875\n   \u271d\ufe0e 21.2.1956\n1875-10-101956-02-21", "birth_date": "1875-10-10", "death_date": "1956-02-21"}], "birth_date": "1875-10-10", "death_date": "1956-02-21", "text_blocks": [["h1", "Ettore Janni"], ["p", "10.10.1875 \u00e0 Vasto (Abruzzes), 21.2.1956 \u00e0 Milan. Philologue, critique litt\u00e9raire et essayiste; r\u00e9dacteur en chef du Corriere della Sera (1920-1925). Repr\u00e9sentant lib\u00e9ral \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s italienne (1919-1925). Antifasciste, apr\u00e8s la chute de Mussolini (juillet 1943) J. dirigea le Corriere della Sera (juillet-septembre 1943). En septembre 1943, il se r\u00e9fugia au Tessin et v\u00e9cut \u00e0 Locarno. Il dirigea L'Italia e il secondo Risorgimento, suppl\u00e9ment hebdomadaire du journal lib\u00e9ral Gazzetta Ticinese, qui parut depuis avril 1944 et dont 5000 exemplaires \u00e9taient distribu\u00e9s dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s italiens. Parmi ses \u00e9crits figure une monographie sur Albert de Haller (1956)."]], "text_links": [[], [{"start": 13, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51313", "wikipedia_page_id": 833978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 20, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1284", "wikipedia_page_id": 70282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 50, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40634", "wikipedia_page_id": 65629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008283", "dhsid": "008283", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40634", "itemLabel": "philologie", "dhsid": "008283", "namefr": "Philologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philologie", "namede": "Philologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philologie", "nameit": "Filologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Filologia", "nameen": "Philology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4174271-0", "wikidata_id": "Q40634"}}, {"start": 62, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58854", "wikipedia_page_id": 559180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58854", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 85, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35760", "wikipedia_page_id": 4371637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 3659985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841424", "wikipedia_page_id": 236338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210189", "wikipedia_page_id": 133600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027835", "dhsid": "027835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "itemLabel": "antifascisme", "dhsid": "027835", "namefr": "Antifascisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antifascisme", "namede": "Antifaschismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antifaschismus", "nameit": "Antifascismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antifascismo", "nameen": "Anti-fascism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4122803-0", "wikidata_id": "Q210189"}}, {"start": 251, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23559", "wikipedia_page_id": 27757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027903", "dhsid": "027903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23559", "itemLabel": "Benito Mussolini", "dhsid": "027903", "namefr": "Benito Mussolini", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benito_Mussolini", "namede": "Benito Mussolini", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benito_Mussolini", "nameit": "Benito Mussolini", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benito_Mussolini", "nameen": "Benito Mussolini", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benito_Mussolini", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118585967", "wikidata_id": "Q23559"}}, {"start": 276, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3477150", "wikipedia_page_id": 160302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3477150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3477150", "wikipedia_page_id": 160302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3477150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 390, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11935", "wikipedia_page_id": 425010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002108", "dhsid": "002108", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11935", "itemLabel": "Locarno", "dhsid": "002108", "namefr": "Locarno", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Locarno", "namede": "Locarno", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Locarno", "nameit": "Locarno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Locarno", "nameen": "Locarno", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Locarno", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4036106-8", "wikidata_id": "Q11935"}}, {"start": 412, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51122", "wikipedia_page_id": 3905185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3477080", "wikipedia_page_id": 160310, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3477080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193495", "wikipedia_page_id": 356941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 661, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123225", "wikipedia_page_id": 6083945, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Albert de Haller", "confidence_score": 0.9795, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010656", "dhsid": "010656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123225", "itemLabel": "Albrecht von Haller", "dhsid": "010656", "namefr": "Albrecht von Haller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albrecht_von_Haller", "namede": "Albrecht von Haller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_von_Haller", "nameit": "Albrecht von Haller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albrecht_von_Haller", "nameen": "Albrecht von Haller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albrecht_von_Haller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118545140", "wikidata_id": "Q123225"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3733951", "itemLabel": "Ettore Janni", "dhsid": "027918", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Ettore Janni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ettore_Janni", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119435950"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3733951", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "J", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027918/2007-07-05"}