{"search_result_name": "Bucher, Anton", "language": "fr", "id": "028194", "version": "2004-06-08", "_text": "Anton Bucher\n\n20.12.1874 \u00e0 Marbach (LU), 24.5.1940 \u00e0 Weggis, cath., de Marbach et Weggis. Fils d'Anton, petit paysan. 1905 Franziska Hofmann, fille de Michael, ma\u00eetre boucher. Ecole normale \u00e0 Hitzkirch. B. enseigna \u00e0 tous les degr\u00e9s \u00e0 Weggis de 1896 \u00e0 1938 et fut inspecteur scolaire du district de Weggis d\u00e8s 1917. Il \u00e9crivit des nouvelles (Am Ufer der Emme, 1908; Mein ist die Rache, 1938) et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre en dialecte, souvent jou\u00e9es (D'r Amme vo W\u00e4ggis, 1924; De Fischertoni, 1930) et s'int\u00e9ressait aussi \u00e0 l'histoire locale. Editeur de la Wochen-Zeitung de Vitznau, il y tint une \"chronique du monde\" durant les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Anton Bucher", "given_name": "Anton", "family_name": "Bucher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Biographisches Lexikon verstorbener Schweizer, 3, 1950, 455", "tpub": ["Biographisches Lexikon verstorbener Schweizer"]}, {"text": "W. Haas, Loz\u00e4rnersrpr\u00f2\u00f2ch, 1968, 54-55", "author": ["W. Haas"], "tpub": ["Loz\u00e4rnersrpr\u00f2\u00f2ch"]}, {"text": "J. Niedermann, Anton Bucher, 1974", "author": ["J. Niedermann"], "tpub": ["Anton Bucher"]}]}, "metagrid_id": "28194", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1016802242&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1016802242"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/43089044"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 20.12.1874\n   \u271d\ufe0e 24.5.1940\n1874-12-201940-05-24", "birth_date": "1874-12-20", "death_date": "1940-05-24"}], "birth_date": "1874-12-20", "death_date": "1940-05-24", "text_blocks": [["h1", "Anton Bucher"], ["p", "20.12.1874 \u00e0 Marbach (LU), 24.5.1940 \u00e0 Weggis, cath., de Marbach et Weggis. Fils d'Anton, petit paysan. 1905 Franziska Hofmann, fille de Michael, ma\u00eetre boucher. Ecole normale \u00e0 Hitzkirch. B. enseigna \u00e0 tous les degr\u00e9s \u00e0 Weggis de 1896 \u00e0 1938 et fut inspecteur scolaire du district de Weggis d\u00e8s 1917. Il \u00e9crivit des nouvelles (Am Ufer der Emme, 1908; Mein ist die Rache, 1938) et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre en dialecte, souvent jou\u00e9es (D'r Amme vo W\u00e4ggis, 1924; De Fischertoni, 1930) et s'int\u00e9ressait aussi \u00e0 l'histoire locale. Editeur de la Wochen-Zeitung de Vitznau, il y tint une \"chronique du monde\" durant les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 57, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 90, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30739657", "wikipedia_page_id": 10838519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30739657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7114", "wikipedia_page_id": 339220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000601", "dhsid": "000601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7114", "itemLabel": "Hitzkirch", "dhsid": "000601", "namefr": "Hitzkirch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "namede": "Hitzkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "nameit": "Hitzkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "nameen": "Hitzkirch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4095353-1", "wikidata_id": "Q7114"}}, {"start": 189, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 285, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 328, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688240", "wikipedia_page_id": 2349958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008755", "dhsid": "008755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688240", "itemLabel": "Emme", "dhsid": "008755", "namefr": "Emme (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emme_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Emme", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emme", "nameit": "Emme (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emme_(fiume)", "nameen": "Emme (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emme_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688240"}}, {"start": 436, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143019", "wikipedia_page_id": 2743156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1160621", "wikipedia_page_id": 153399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1160621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Wochen-Zeitung de Vitznau", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000425", "itemLabel": "Anton Bucher", "dhsid": "028194", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1016802242"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000425", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/028194/2004-06-08"}