{"search_result_name": "Biederthan, Konrad von", "language": "fr", "id": "028621", "version": "2016-11-10", "_text": "Konrad von Biederthan\n\nPremier abb\u00e9 du couvent cistercien de Saint-Urbain. Mentionn\u00e9 en 1196, en 1201 et dans le n\u00e9crologe sous le nom de Cunradus de Lucella. Son patronyme (les B. sont des chevaliers alsaciens) n'appara\u00eet qu'en 1667 dans une chronique de Lucelle. L'abb\u00e9 Konrad et un groupe de moines fondateurs quitt\u00e8rent Lucelle en 1194. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu pr\u00e8s de l'\u00e9glise de Kleinroth (dans l'ancienne commune d'Untersteckholz, commune de Langenthal), dont on leur avait fait don, ils pos\u00e8rent la premi\u00e8re pierre de Saint-Urbain en 1195.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / Cisterciens", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Konrad von Biederthan", "given_name": "Konrad von", "family_name": "Biederthan", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWaltraud H\u00f6rsch\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/3, 396", "tpub": ["HS"]}, {"text": "Sankt Urban 1194-1994, 1994", "tpub": ["Sankt Urban 1194-1994"]}, {"text": "J. Goll, St. Urban: Baugeschichte und Baugestalt des mittelalterlichen Klosters, 1994", "author": ["J. Goll"], "tpub": ["St. Urban: Baugeschichte und Baugestalt des mittelalterlichen Klosters"]}]}, "metagrid_id": "28621", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Konrad von Biederthan"], ["p", "Premier abb\u00e9 du couvent cistercien de Saint-Urbain. Mentionn\u00e9 en 1196, en 1201 et dans le n\u00e9crologe sous le nom de Cunradus de Lucella. Son patronyme (les B. sont des chevaliers alsaciens) n'appara\u00eet qu'en 1667 dans une chronique de Lucelle. L'abb\u00e9 Konrad et un groupe de moines fondateurs quitt\u00e8rent Lucelle en 1194. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu pr\u00e8s de l'\u00e9glise de Kleinroth (dans l'ancienne commune d'Untersteckholz, commune de Langenthal), dont on leur avait fait don, ils pos\u00e8rent la premi\u00e8re pierre de Saint-Urbain en 1195."]], "text_links": [[], [{"start": 16, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 2962140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48746282", "wikipedia_page_id": 3393743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48746282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 249, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 392, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689453", "wikipedia_page_id": 377346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000206", "dhsid": "000206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689453", "itemLabel": "Untersteckholz", "dhsid": "000206", "namefr": "Untersteckholz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Untersteckholz", "namede": "Untersteckholz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Untersteckholz", "nameit": "Untersteckholz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untersteckholz", "nameen": "Untersteckholz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Untersteckholz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4580618-4", "wikidata_id": "Q689453"}}, {"start": 419, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69726", "wikipedia_page_id": 213128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000192", "dhsid": "000192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69726", "itemLabel": "Langenthal", "dhsid": "000192", "namefr": "Langenthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langenthal", "namede": "Langenthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langenthal", "nameit": "Langenthal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langenthal", "nameen": "Langenthal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langenthal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4217386-3", "wikidata_id": "Q69726"}}, {"start": 477, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1133673", "wikipedia_page_id": 2817554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1133673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premi\u00e8re pierre", "confidence_score": 0.5845, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96267883", "itemLabel": "Konrad von Biederthan", "dhsid": "028621", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96267883", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/028621/2016-11-10"}