{"search_result_name": "Sonderegger (AR, Heiden)", "language": "fr", "id": "028724", "version": "2011-12-01", "_text": "SondereggerA R, Heiden\n\nFamille de n\u00e9gociants en vins et d'hommes politiques d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures. Le commerce de vins, fond\u00e9 en 1854 par Johann Conrad (->) \u00e0 Heiden, devint rapidement une affaire florissante. L'entreprise familiale fut compl\u00e9t\u00e9e par un commerce de boissons en 1934 et par une boutique dans les ann\u00e9es 1950. Transform\u00e9e en soci\u00e9t\u00e9 anonyme en 1993, elle \u00e9tait dirig\u00e9e, au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., par les quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9rations. Les S. d\u00e9tenaient \u00e9galement un service de poste avec voitures, une importante exploitation agricole \u00e0 Heiden et des vignobles \u00e0 Berneck. De 1865 \u00e0 1930, ils appartinrent \u00e0 la classe politique dirigeante de Heiden et des Rhodes-Ext\u00e9rieures. Les S. compt\u00e8rent des pr\u00e9sidents de commune, des d\u00e9put\u00e9s au Grand Conseil, des conseillers d'Etat, des juges cantonaux et, avec Johann Conrad, un conseiller national.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (d\u00e8s 1800) / Politique cantonale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001600."}, {"tag": "Elites (d\u00e8s 1800) / Politique communale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001700."}, {"tag": "Economie et professions / Commerce", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Economie et professions / Agriculture", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003700."}, {"tag": "Economie et professions / Alimentation et produits", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}, {"tag": "Economie et professions / Poste", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004400."}], "title": "Sonderegger AR, Heiden", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Eugster, Heimatgeschichte und Wirtschaft des Appenzellerlandes, 1949, 86", "author": ["A. Eugster"], "tpub": ["Heimatgeschichte und Wirtschaft des Appenzellerlandes"]}, {"text": "Appenzeller Zeitung, 16.10.2004", "tpub": ["Appenzeller Zeitung"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "SondereggerA R, Heiden"], ["p", "Famille de n\u00e9gociants en vins et d'hommes politiques d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures. Le commerce de vins, fond\u00e9 en 1854 par Johann Conrad (->) \u00e0 Heiden, devint rapidement une affaire florissante. L'entreprise familiale fut compl\u00e9t\u00e9e par un commerce de boissons en 1934 et par une boutique dans les ann\u00e9es 1950. Transform\u00e9e en soci\u00e9t\u00e9 anonyme en 1993, elle \u00e9tait dirig\u00e9e, au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., par les quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9rations. Les S. d\u00e9tenaient \u00e9galement un service de poste avec voitures, une importante exploitation agricole \u00e0 Heiden et des vignobles \u00e0 Berneck. De 1865 \u00e0 1930, ils appartinrent \u00e0 la classe politique dirigeante de Heiden et des Rhodes-Ext\u00e9rieures. Les S. compt\u00e8rent des pr\u00e9sidents de commune, des d\u00e9put\u00e9s au Grand Conseil, des conseillers d'Etat, des juges cantonaux et, avec Johann Conrad, un conseiller national."]], "text_links": [[], [{"start": 139, "end": 141, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004159/2010-06-15/", "dhsid": "004159", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q101007503", "itemLabel": "Johann Conrad Sonderegger", "dhsid": "004159", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Conrad Sonderegger (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Sonderegger_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "106006037X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101007503", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3346973", "wikipedia_page_id": 3134929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3346973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 124, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3180525", "wikipedia_page_id": 5972319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021621", "dhsid": "021621", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "itemLabel": "Johann Conrad Meyer", "dhsid": "021621", "namefr": "Johann Conrad Meyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "namede": "Johann Conrad Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameit": "Johann Conrad Meyer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119512475", "wikidata_id": "Q3180525"}}, {"start": 145, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166280", "wikipedia_page_id": 3144724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3062125", "wikipedia_page_id": 18659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3062125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 564, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67225", "wikipedia_page_id": 292871, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001334", "dhsid": "001334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67225", "itemLabel": "Berneck", "dhsid": "001334", "namefr": "Berneck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berneck", "namede": "Berneck SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berneck_SG", "nameit": "Berneck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berneck", "nameen": "Berneck, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berneck,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4351187-9", "wikidata_id": "Q67225"}}, {"start": 642, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 736, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 755, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 817, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3180525", "wikipedia_page_id": 5972319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021621", "dhsid": "021621", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "itemLabel": "Johann Conrad Meyer", "dhsid": "021621", "namefr": "Johann Conrad Meyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "namede": "Johann Conrad Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameit": "Johann Conrad Meyer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119512475", "wikidata_id": "Q3180525"}}, {"start": 822, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conseiller national", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367807", "itemLabel": "Q99367807", "dhsid": "028724", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Sonderegger (Familie, Heiden)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderegger_(Familie,_Heiden)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367807", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/028724/2011-12-01"}