{"search_result_name": "Sp\u00fchl, Walter", "language": "fr", "id": "031130", "version": "2012-02-22", "_text": "Walter Sp\u00fchl\n\n3.9.1916 \u00e0 Saint-Gall, 27.5.2005 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Saint-Gall. Fils de Paul Julius, industriel, et de Fanny Oschwald. Petit-fils de Heinrich (->). 1953 Verena Lienhard, fille de Hans. Ecole d'ing\u00e9nieurs \u00e0 Constance. S. entra en 1942 dans l'entreprise paternelle qui fabriquait des installations de production pour matelas et meubles rembourr\u00e9s et la d\u00e9veloppa avec succ\u00e8s (25 employ\u00e9s en 1942, 300 en 1977). Il endossa l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9 des affaires en 1962, vendit l'entreprise \u00e0 un groupe d'investisseurs locaux en 1972 et abandonna la direction g\u00e9n\u00e9rale en 1976, mais demeura pr\u00e9sident du conseil d'administration jusqu'en 1987. En 1972, S. cr\u00e9a la Fondation Walter et Verena Sp\u00fchl pour le d\u00e9veloppement d'institutions et d'activit\u00e9s culturelles et de bienfaisance, notamment en ville et dans le canton de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Walter Sp\u00fchl", "given_name": "Walter", "family_name": "Sp\u00fchl", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter M\u00fcller\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "St. Galler Tagblatt, 4.6.2005", "tpub": ["St. Galler Tagblatt"]}, {"text": "Das St. Galler Jahr, 2006, 162-164", "tpub": ["Das St. Galler Jahr"]}]}, "metagrid_id": "31130", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1081691409"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/63145424150386790331"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.9.1916\n   \u271d\ufe0e 27.5.2005\n1916-09-032005-05-27", "birth_date": "1916-09-03", "death_date": "2005-05-27"}], "birth_date": "1916-09-03", "death_date": "2005-05-27", "text_blocks": [["h1", "Walter Sp\u00fchl"], ["p", "3.9.1916 \u00e0 Saint-Gall, 27.5.2005 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Saint-Gall. Fils de Paul Julius, industriel, et de Fanny Oschwald. Petit-fils de Heinrich (->). 1953 Verena Lienhard, fille de Hans. Ecole d'ing\u00e9nieurs \u00e0 Constance. S. entra en 1942 dans l'entreprise paternelle qui fabriquait des installations de production pour matelas et meubles rembourr\u00e9s et la d\u00e9veloppa avec succ\u00e8s (25 employ\u00e9s en 1942, 300 en 1977). Il endossa l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9 des affaires en 1962, vendit l'entreprise \u00e0 un groupe d'investisseurs locaux en 1972 et abandonna la direction g\u00e9n\u00e9rale en 1976, mais demeura pr\u00e9sident du conseil d'administration jusqu'en 1987. En 1972, S. cr\u00e9a la Fondation Walter et Verena Sp\u00fchl pour le d\u00e9veloppement d'institutions et d'activit\u00e9s culturelles et de bienfaisance, notamment en ville et dans le canton de Saint-Gall."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 148, "end": 150, "mention": "->", "href": "/fr/articles/031129/2010-05-31/", "dhsid": "031129", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 35, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 57, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 108, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 222, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 592, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q140686", "wikipedia_page_id": 7497021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q140686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 665, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 685, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 812, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "canton de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9922, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071721", "itemLabel": "Walter Sp\u00fchl", "dhsid": "031130", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1081691409"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071721", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/031130/2012-02-22"}