{"search_result_name": "Fuentes, Pedro Enriquez de Acevedo, comte de", "language": "fr", "id": "031211", "version": "2005-07-26", "_text": "Pedro Enriquez de Acevedo, comte de Fuentes\n\nvers 1536 \u00e0 Zamora (Castille), 22.7.1610 \u00e0 Milan. F. fit une brillante carri\u00e8re militaire: capitaine-g\u00e9n\u00e9ral des arm\u00e9es espagnoles au Portugal (1589) et aux Pays-Bas espagnols (1595). Gouverneur du duch\u00e9 de Milan d\u00e8s 1600, il pratiqua une politique offensive pour consolider la domination espagnole sur l'Italie septentrionale, notamment vis-\u00e0-vis des Ligues grisonnes, alli\u00e9es \u00e0 la France et \u00e0 Venise, contre lesquelles il institua un embargo sur les denr\u00e9es alimentaires en 1603. Il fit en outre construire la place forte de Fuentes \u00e0 la fronti\u00e8re de la Valteline. Il renouvela en 1604 l'alliance de 1587 avec les cantons catholiques, \u00e0 laquelle adh\u00e9ra alors la principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122900."}], "title": "Pedro Enriquez de Acevedo, comte de Fuentes", "given_name": "Pedro Enriquez de Acevedo, comte de", "family_name": "Fuentes", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRudolf Bolzern\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "C. Fern\u00e1ndez Duro, Don Pedro Enr\u00edquez de Acevedo, Conde de Fuentes, 1884", "author": ["C. Fern\u00e1ndez Duro"], "tpub": ["Don Pedro Enr\u00edquez de Acevedo, Conde de Fuentes"]}]}, "metagrid_id": "31211", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=964"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/142783072"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/34568763"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1536\n   \u271d\ufe0e 22.7.1610\n1610-07-22", "birth_date": "", "death_date": "1610-07-22"}], "birth_date": "", "death_date": "1610-07-22", "text_blocks": [["h1", "Pedro Enriquez de Acevedo, comte de Fuentes"], ["p", "vers 1536 \u00e0 Zamora (Castille), 22.7.1610 \u00e0 Milan. F. fit une brillante carri\u00e8re militaire: capitaine-g\u00e9n\u00e9ral des arm\u00e9es espagnoles au Portugal (1589) et aux Pays-Bas espagnols (1595). Gouverneur du duch\u00e9 de Milan d\u00e8s 1600, il pratiqua une politique offensive pour consolider la domination espagnole sur l'Italie septentrionale, notamment vis-\u00e0-vis des Ligues grisonnes, alli\u00e9es \u00e0 la France et \u00e0 Venise, contre lesquelles il institua un embargo sur les denr\u00e9es alimentaires en 1603. Il fit en outre construire la place forte de Fuentes \u00e0 la fronti\u00e8re de la Valteline. Il renouvela en 1604 l'alliance de 1587 avec les cantons catholiques, \u00e0 laquelle adh\u00e9ra alors la principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q645414", "wikipedia_page_id": 1878344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/031211", "dhsid": "031211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "itemLabel": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "dhsid": "031211", "namefr": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "namede": "Pedro Henriquez de Acevedo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo", "nameit": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "nameen": "Pedro Henriquez de Acevedo, Count of Fuentes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo,_Count_of_Fuentes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142783072", "wikidata_id": "Q645414"}}, {"start": 27, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q645414", "wikipedia_page_id": 1878344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/031211", "dhsid": "031211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "itemLabel": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "dhsid": "031211", "namefr": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "namede": "Pedro Henriquez de Acevedo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo", "nameit": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "nameen": "Pedro Henriquez de Acevedo, Count of Fuentes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo,_Count_of_Fuentes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142783072", "wikidata_id": "Q645414"}}], [{"start": 527, "end": 534, "mention": "Fuentes", "href": "/fr/articles/015280/2006-11-14/", "dhsid": "015280", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99512027", "itemLabel": "Q99512027", "dhsid": "015280", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57831", "instanceofLabel": "forteresse", "gndid": "4757493-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99512027", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15696", "wikipedia_page_id": 1098783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 20, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 24510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 134, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45", "wikipedia_page_id": 2324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003368", "dhsid": "003368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "itemLabel": "Portugal", "dhsid": "003368", "namefr": "Portugal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Portugal", "namede": "Portugal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Portugal", "nameit": "Portogallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Portogallo", "nameen": "Portugal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4046843-4", "wikidata_id": "Q45"}}, {"start": 157, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q622783", "wikipedia_page_id": 104885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q622783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153529", "wikipedia_page_id": 148336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153529", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006632", "dhsid": "006632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153529", "itemLabel": "duch\u00e9 de Milan", "dhsid": "006632", "namefr": "Duch\u00e9 de Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Duch%C3%A9_de_Milan", "namede": "Herzogtum Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herzogtum_Mailand", "nameit": "Ducato di Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ducato_di_Milano", "nameen": "Duchy of Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Duchy_of_Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26830017", "instanceofLabel": "\u00c9tat du Saint-Empire", "gndid": "4037101-3", "wikidata_id": "Q153529"}}, {"start": 289, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 4906662, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 305, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4345530", "wikipedia_page_id": 3302246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4345530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672685", "wikipedia_page_id": 3232050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/026840", "dhsid": "026840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672685", "itemLabel": "Trois Ligues", "dhsid": "026840", "namefr": "Trois Ligues", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trois_Ligues", "namede": "Drei B\u00fcnde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Drei_B%C3%BCnde", "nameit": "Repubblica delle Tre Leghe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_delle_Tre_Leghe", "nameen": "Three Leagues", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Three_Leagues", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672685"}}, {"start": 383, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 395, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641", "wikipedia_page_id": 8231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006646", "dhsid": "006646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "itemLabel": "Venise", "dhsid": "006646", "namefr": "Venise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Venise", "namede": "Venedig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Venedig", "nameit": "Venezia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Venezia", "nameen": "Venice", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Venice", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q581830", "instanceofLabel": "Ville sans voiture", "gndid": "4062501-1", "wikidata_id": "Q641"}}, {"start": 452, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095", "wikipedia_page_id": 32057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 512, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3390714", "wikipedia_page_id": 100736, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3390714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 231373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 624, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 664, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "itemLabel": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "dhsid": "031211", "namefr": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "namede": "Pedro Henriquez de Acevedo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo", "nameit": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "nameen": "Pedro Henriquez de Acevedo, Count of Fuentes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo,_Count_of_Fuentes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142783072"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "wikipedia_page_title": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/031211/2005-07-26"}