{"search_result_name": "Braendli, Paul", "language": "fr", "id": "031907", "version": "2004-06-07", "_text": "Paul Braendli\n\n30.7.1930 \u00e0 Berne, de Zurich. Fils d'Adolf, avocat et vice-directeur chez Nestl\u00e9. Mari\u00e9. Gymnase de Trogen, \u00e9tudes de droit \u00e0 Berne. Collaborateur juridique (1960) et chef de section (1967) \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (auj. Institut de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle), dont il fut vice-directeur (1970) et directeur (1976-1985), B. pr\u00e9sida \u00e0 l'introduction du traitement \u00e9lectronique des donn\u00e9es, \u00e0 l'adaptation aux conventions modernes de la loi sur les brevets et aux travaux pr\u00e9paratoires de la nouvelle loi sur le droit d'auteur. Il repr\u00e9senta le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lors de n\u00e9gociations sur la propri\u00e9t\u00e9 industrielle. En 1985, il fut nomm\u00e9 pr\u00e9sident de l'Office europ\u00e9en des brevets \u00e0 Munich, qu'il d\u00e9veloppa. Il participa \u00e0 l'\u00e9laboration de l'accord europ\u00e9en sur les brevets.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Administration f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}], "title": "Paul Braendli", "given_name": "Paul", "family_name": "Braendli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nTherese Steffen Gerber\nTraduction:\nAnne Berlincourt"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "AFS"}], "Bibliographie": [{"text": "Der Bund, 18.8.1984", "tpub": ["Der Bund"]}, {"text": "Jahresbericht des Bundesamtes f\u00fcr geistiges Eigentum, 1984", "tpub": ["Jahresbericht des Bundesamtes f\u00fcr geistiges Eigentum"]}]}, "metagrid_id": "31907", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P37787", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=53300", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/170234517"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/220236224"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Paul Br\u00e4ndli"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 30.7.1930\n1930-07-30", "birth_date": "1930-07-30"}], "birth_date": "1930-07-30", "text_blocks": [["h1", "Paul Braendli"], ["p", "30.7.1930 \u00e0 Berne, de Zurich. Fils d'Adolf, avocat et vice-directeur chez Nestl\u00e9. Mari\u00e9. Gymnase de Trogen, \u00e9tudes de droit \u00e0 Berne. Collaborateur juridique (1960) et chef de section (1967) \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (auj. Institut de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle), dont il fut vice-directeur (1970) et directeur (1976-1985), B. pr\u00e9sida \u00e0 l'introduction du traitement \u00e9lectronique des donn\u00e9es, \u00e0 l'adaptation aux conventions modernes de la loi sur les brevets et aux travaux pr\u00e9paratoires de la nouvelle loi sur le droit d'auteur. Il repr\u00e9senta le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lors de n\u00e9gociations sur la propri\u00e9t\u00e9 industrielle. En 1985, il fut nomm\u00e9 pr\u00e9sident de l'Office europ\u00e9en des brevets \u00e0 Munich, qu'il d\u00e9veloppa. Il participa \u00e0 l'\u00e9laboration de l'accord europ\u00e9en sur les brevets."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 22, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 44, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 74, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160746", "wikipedia_page_id": 42356, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041776", "dhsid": "041776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q160746", "itemLabel": "Nestl\u00e9", "dhsid": "041776", "namefr": "Nestl\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nestl%C3%A9", "namede": "Nestl\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nestl%C3%A9", "nameit": "Nestl\u00e9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nestl%C3%A9", "nameen": "Nestl\u00e9", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nestl%C3%A9", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q891723", "instanceofLabel": "soci\u00e9t\u00e9 anonyme avec appel public \u00e0 l'\u00e9pargne", "gndid": "2070341-7", "wikidata_id": "Q160746"}}, {"start": 82, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 133, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685539", "wikipedia_page_id": 6248438, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131257", "wikipedia_page_id": 38552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048078", "dhsid": "048078", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131257", "itemLabel": "propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle", "dhsid": "048078", "namefr": "Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Propri%C3%A9t%C3%A9_intellectuelle", "namede": "Geistiges Eigentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistiges_Eigentum", "nameit": "Propriet\u00e0 intellettuale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Propriet%C3%A0_intellettuale", "nameen": "Intellectual property", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Intellectual_property", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4136832-0", "wikidata_id": "Q131257"}}, {"start": 348, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38746", "wikipedia_page_id": 17681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 614, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2750057", "wikipedia_page_id": 238777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2750057", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7132151", "wikipedia_page_id": 29382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7132151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Munich", "confidence_score": 0.8555, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7149490", "itemLabel": "Paul Braendli", "dhsid": "031907", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Paul Braendli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Braendli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "170234517"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7149490", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/031907/2004-06-07"}