{"search_result_name": "Camenisch, Nina", "language": "fr", "id": "032284", "version": "2003-04-15", "_text": "Nina Camenisch\n\n23.4.1826\u00a0\u00e0 Sarn, 13.10.1912 \u00e0 Sarn, prot., de Sarn. Fille de Johann Anton, paysan, landamman et juge, et d'Ursula Buchli. C\u00e9libataire. Sa m\u00e8re \u00e9tant de faible sant\u00e9, C. grandit chez ses grands-parents maternels \u00e0 Versam. Son grand-p\u00e8re, ancien officier de l'arm\u00e9e sarde, \u00e9veilla son int\u00e9r\u00eat pour l'histoire, les pays lointains et plus particuli\u00e8rement pour la litt\u00e9rature grecque. Apr\u00e8s une ann\u00e9e au pensionnat de jeunes filles de La Neuveville, elle revint travailler au domaine de ses parents et se mit \u00e0 \u00e9crire des po\u00e8mes et des r\u00e9cits et \u00e0 correspondre avec des lettr\u00e9s. En 1856, Otto Carisch publia ses Gedichte eines b\u00fcndnerischen Landm\u00e4dchens, sans nom d'auteur. D'autres livres suivirent, dont un volume de po\u00e9sies \u00e9crites en collaboration avec son fr\u00e8re aveugle Georg. Rendue attentive aux l\u00e9gendes populaires par Placidus Plattner, C. interrogea les habitants du pays et \u00e9tablit un recueil de contes, chansons, proverbes et comptines, que Plattner retravailla en vue de leur publication. Le texte original ne parut qu'en 1987.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Nina Camenisch", "given_name": "Nina", "family_name": "Camenisch", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nDoris Stump\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "U. Brunold-Bigler, \u00e9d., Die Sagensammlung der Dichterin Nina Camenisch von Sarn, 1987 (\u00e9d. comment\u00e9e)", "author": ["U. Brunold-Bigler"], "tpub": ["Die Sagensammlung der Dichterin Nina Camenisch von Sarn"]}], "Bibliographie": [{"text": "D. Stump et al., Deutschsprachige Schriftstellerinnen in der Schweiz, 1700-1945, 1994, 54 (liste des \u0153uvres)", "author": ["D. Stump et al."], "tpub": ["Deutschsprachige Schriftstellerinnen in der Schweiz, 1700-1945"]}]}, "metagrid_id": "32284", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,133925242&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=499"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/133925242"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/60284534"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Anna Katharina Camenisch (nom de la naissance)"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Camenisch", "link": ["/articles/021895/2005-02-15/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 23.4.1826\n   \u271d\ufe0e 13.10.1912\n1826-04-231912-10-13", "birth_date": "1826-04-23", "death_date": "1912-10-13"}], "birth_date": "1826-04-23", "death_date": "1912-10-13", "text_blocks": [["h1", "Nina Camenisch"], ["p", "23.4.1826\u00a0\u00e0 Sarn, 13.10.1912 \u00e0 Sarn, prot., de Sarn. Fille de Johann Anton, paysan, landamman et juge, et d'Ursula Buchli. C\u00e9libataire. Sa m\u00e8re \u00e9tant de faible sant\u00e9, C. grandit chez ses grands-parents maternels \u00e0 Versam. Son grand-p\u00e8re, ancien officier de l'arm\u00e9e sarde, \u00e9veilla son int\u00e9r\u00eat pour l'histoire, les pays lointains et plus particuli\u00e8rement pour la litt\u00e9rature grecque. Apr\u00e8s une ann\u00e9e au pensionnat de jeunes filles de La Neuveville, elle revint travailler au domaine de ses parents et se mit \u00e0 \u00e9crire des po\u00e8mes et des r\u00e9cits et \u00e0 correspondre avec des lettr\u00e9s. En 1856, Otto Carisch publia ses Gedichte eines b\u00fcndnerischen Landm\u00e4dchens, sans nom d'auteur. D'autres livres suivirent, dont un volume de po\u00e9sies \u00e9crites en collaboration avec son fr\u00e8re aveugle Georg. Rendue attentive aux l\u00e9gendes populaires par Placidus Plattner, C. interrogea les habitants du pays et \u00e9tablit un recueil de contes, chansons, proverbes et comptines, que Plattner retravailla en vue de leur publication. Le texte original ne parut qu'en 1987."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64796", "wikipedia_page_id": 506694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64796", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001449", "dhsid": "001449", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64796", "itemLabel": "Versam", "dhsid": "001449", "namefr": "Versam", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Versam", "namede": "Versam", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Versam", "nameit": "Versam", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Versam", "nameen": "Versam", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Versam", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64796"}}, {"start": 361, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1089547", "wikipedia_page_id": 1861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1089547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69476", "wikipedia_page_id": 142258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000431", "dhsid": "000431", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69476", "itemLabel": "La Neuveville", "dhsid": "000431", "namefr": "La Neuveville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "namede": "La Neuveville", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "nameit": "La Neuveville", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "nameen": "La Neuveville", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Neuveville", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4306478-4", "wikidata_id": "Q69476"}}, {"start": 502, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 772, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 824, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 843, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Nina Camenisch", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Agriculture", "Military", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14565883", "itemLabel": "Nina Camenisch", "dhsid": "032284", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nina Camenisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nina_Camenisch", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "133925242"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14565883", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/032284/2003-04-15"}