{"search_result_name": "Jeanneret, Fran\u00e7ois", "language": "fr", "id": "033431", "version": "2007-06-27", "_text": "Fran\u00e7ois Jeanneret\n\n10.10.1932 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, prot., du Locle. Fils de Paul-F\u00e9lix, imprimeur, et de Jacqueline Luginb\u00fchl. 1963 Dominique Wolfrath, infirmi\u00e8re, fille de Marc, imprimeur, de Neuch\u00e2tel. Ecole secondaire et gymnase \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Etudes de droit \u00e0 Neuch\u00e2tel, licence en 1957, brevet d'avocat en 1959. Avocat \u00e0 La Chaux-de-Fonds (1959-1969). D\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil neuch\u00e2telois (1961-1969). Conseiller d'Etat de 1969 \u00e0 1981 (Militaire et Instruction publique). Conseiller national (1979-1991), pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (1987-1991). Pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral suisse (1993-1997). Bellettrien.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Jeanneret", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnne Jeanneret-de Rougemont"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Belles-Lettres (Neuch\u00e2tel), Livre d'or, 1832-1960, 1, 1962, 319", "author": ["Belles-Lettres (Neuch\u00e2tel)"], "tpub": ["Livre d'or, 1832-1960"]}]}, "metagrid_id": "33431", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P38122", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55138", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=744", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/129865206"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/13399919"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 10.10.1932\n1932-10-10", "birth_date": "1932-10-10"}], "birth_date": "1932-10-10", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Jeanneret"], ["p", "10.10.1932 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, prot., du Locle. Fils de Paul-F\u00e9lix, imprimeur, et de Jacqueline Luginb\u00fchl. 1963 Dominique Wolfrath, infirmi\u00e8re, fille de Marc, imprimeur, de Neuch\u00e2tel. Ecole secondaire et gymnase \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Etudes de droit \u00e0 Neuch\u00e2tel, licence en 1957, brevet d'avocat en 1959. Avocat \u00e0 La Chaux-de-Fonds (1959-1969). D\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil neuch\u00e2telois (1961-1969). Conseiller d'Etat de 1969 \u00e0 1981 (Militaire et Instruction publique). Conseiller national (1979-1991), pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (1987-1991). Pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral suisse (1993-1997). Bellettrien."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120671", "wikipedia_page_id": 3067983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/033431", "dhsid": "033431", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120671", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "dhsid": "033431", "namefr": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jeanneret", "namede": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jeanneret", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129865206", "wikidata_id": "Q120671"}}], [{"start": 16, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 42, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 24540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 49, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 215, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 252, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 289, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 305, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 317, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 363, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2529663", "wikipedia_page_id": 4230728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2529663", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 473, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 584, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667785", "wikipedia_page_id": 450261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017386", "dhsid": "017386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23702035", "instanceofLabel": "ancien parti politique lib\u00e9ral", "gndid": "5164463-0", "wikidata_id": "Q667785"}}, {"start": 618, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2297122", "wikipedia_page_id": 707136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2297122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bellettrien", "confidence_score": 0.4531, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016441", "dhsid": "016441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2297122", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 de Belles-Lettres", "dhsid": "016441", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 de Belles-Lettres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_de_Belles-Lettres", "namede": "Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00c9tudiants de Belles-Lettres", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_d%E2%80%99%C3%89tudiants_de_Belles-Lettres", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685451", "instanceofLabel": "organisation \u00e9tudiante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2297122"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120671", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "dhsid": "033431", "namefr": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jeanneret", "namede": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jeanneret", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129865206"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120671", "wikipedia_page_title": "Fran\u00e7ois Jeanneret", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/033431/2007-06-27"}