{"search_result_name": "Segm\u00fcller, Eva", "language": "fr", "id": "033711", "version": "2011-11-21", "_text": "Eva Segm\u00fcller\n\n21.1.1932 \u00e0 Zurich, cath., d'Altst\u00e4tten. Fille d'Ambros Weber, pr\u00e9sident de commune, et d'Ida Kurtz. \u200bGottfried S., chirurgien de la main. Maturit\u00e9 \u00e0 Bienne, \u00e9tudes de langues et litt\u00e9ratures romanes \u00e0 Zurich. M\u00e9nag\u00e8re, secr\u00e9taire et traductrice. Pr\u00e9sidente de la Ligue de femmes catholiques de Saint-Gall-Appenzell (1972-1984), d\u00e9put\u00e9e PDC au Grand Conseil saint-gallois (1976-1980), conseill\u00e8re nationale (1979-1995). S. a pr\u00e9sid\u00e9 le PDC suisse (1987-1992), devenant ainsi la premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate d'un parti gouvernemental. Au Conseil national, elle s'est occup\u00e9e de la famille, de la sant\u00e9 et de politique \u00e9trang\u00e8re. S. a lanc\u00e9 en 1995 l'Association suisse des services d'aide et de soins \u00e0 domicile (Spitex), dont elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re pr\u00e9sidente (1995-2002). Vice-pr\u00e9sidente de la fondation Gen Suisse (1991-2003).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien / Conservateurs catholiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Eva Segm\u00fcller", "given_name": "Eva", "family_name": "Segm\u00fcller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWolfgang G\u00f6ldi\nTraduction:\nElena Vuille-Mondada"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "L. Wiedmer-Zingg, Die Schweiz-Macherinnen, 1987, 133-147", "author": ["L. Wiedmer-Zingg"], "tpub": ["Die Schweiz-Macherinnen"]}, {"text": "Die Ostschweiz, 4.9.1995", "tpub": ["Die Ostschweiz"]}]}, "metagrid_id": "33711", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P58512", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55119", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=203", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1067740899"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/314873850"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 21.1.1932\n1932-01-21", "birth_date": "1932-01-21"}], "birth_date": "1932-01-21", "text_blocks": [["h1", "Eva Segm\u00fcller"], ["p", "21.1.1932 \u00e0 Zurich, cath., d'Altst\u00e4tten. Fille d'Ambros Weber, pr\u00e9sident de commune, et d'Ida Kurtz. \u200bGottfried S., chirurgien de la main. Maturit\u00e9 \u00e0 Bienne, \u00e9tudes de langues et litt\u00e9ratures romanes \u00e0 Zurich. M\u00e9nag\u00e8re, secr\u00e9taire et traductrice. Pr\u00e9sidente de la Ligue de femmes catholiques de Saint-Gall-Appenzell (1972-1984), d\u00e9put\u00e9e PDC au Grand Conseil saint-gallois (1976-1980), conseill\u00e8re nationale (1979-1995). S. a pr\u00e9sid\u00e9 le PDC suisse (1987-1992), devenant ainsi la premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate d'un parti gouvernemental. Au Conseil national, elle s'est occup\u00e9e de la famille, de la sant\u00e9 et de politique \u00e9trang\u00e8re. S. a lanc\u00e9 en 1995 l'Association suisse des services d'aide et de soins \u00e0 domicile (Spitex), dont elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re pr\u00e9sidente (1995-2002). Vice-pr\u00e9sidente de la fondation Gen Suisse (1991-2003)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1379484", "wikipedia_page_id": 6244112, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/033711", "dhsid": "033711", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "itemLabel": "Eva Segm\u00fcller", "dhsid": "033711", "namefr": "Eva Segm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "namede": "Eva Segm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1067740899", "wikidata_id": "Q1379484"}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 29, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68281", "wikipedia_page_id": 769335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001340", "dhsid": "001340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68281", "itemLabel": "Altst\u00e4tten", "dhsid": "001340", "namefr": "Altst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "namede": "Altst\u00e4tten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameit": "Altst\u00e4tten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "nameen": "Altst\u00e4tten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Altst%C3%A4tten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202774-3", "wikidata_id": "Q68281"}}, {"start": 49, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 43072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q286452", "wikipedia_page_id": 5701183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q286452", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 4252427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 202, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 234, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7553", "wikipedia_page_id": 14143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 337, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 344, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 385, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 420, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1379484", "wikipedia_page_id": 6244112, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/033711", "dhsid": "033711", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "itemLabel": "Eva Segm\u00fcller", "dhsid": "033711", "namefr": "Eva Segm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "namede": "Eva Segm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1067740899", "wikidata_id": "Q1379484"}}, {"start": 436, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 533, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181648", "wikipedia_page_id": 1850178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 624, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1379484", "wikipedia_page_id": 6244112, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/033711", "dhsid": "033711", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "itemLabel": "Eva Segm\u00fcller", "dhsid": "033711", "namefr": "Eva Segm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "namede": "Eva Segm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1067740899", "wikidata_id": "Q1379484"}}, {"start": 645, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 791, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "fondation Gen Suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "itemLabel": "Eva Segm\u00fcller", "dhsid": "033711", "namefr": "Eva Segm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "namede": "Eva Segm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eva_Segm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1067740899"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1379484", "wikipedia_page_title": "Eva Segm\u00fcller", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/033711/2011-11-21"}