{"search_result_name": "Hecht, Gabriel", "language": "fr", "id": "035190", "version": "2007-11-29", "_text": "Gabriel Hecht\n\n30.12.1664 \u00e0 Wangen im Allg\u00e4u, 10.1.1745 \u00e0 Saint-Gall, cath., de Wangen. Fils d'Andreas, boulanger, et de Maria Eck. H. fit ses \u00e9coles au couvent de Saint-Gall, pronon\u00e7a ses v\u0153ux en 1682 et fut ordonn\u00e9 en 1689. De 1692 \u00e0 1700, il fut chantre et ma\u00eetre d'\u00e9criture au monast\u00e8re de Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur. ll fut ensuite cur\u00e9 de Hemberg (1704-1706), ma\u00eetre d'\u00e9criture \u00e0 Saint-Gall en 1706, v\u00e9cut en exil de 1712 \u00e0 1719 \u00e0 Neuravensburg (Allg\u00e4u), fut cur\u00e9 et pr\u00e9v\u00f4t \u00e0 Sankt Peterzell en 1720 et cur\u00e9 d'Alt Sankt Johann en 1721. En 1723, il revint \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall, dont il sera le custode en 1726. Autodidacte, H. dessina des croquis pour des gravures sur cuivre, des esquisses architecturales, des plans du couvent en 1719, dont il \u00e9tait devenu l'architecte la m\u00eame ann\u00e9e, et con\u00e7ut un programme original de reconstruction de celui-ci (1724-1726), qui ne fut pas r\u00e9alis\u00e9.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Gabriel Hecht", "given_name": "Gabriel", "family_name": "Hecht", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nCornel Dora\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Vogler, H.M. Gubler, Der St. Galler Stiftsbezirk in den Pl\u00e4nen von P. Gabriel Hecht, 2 vol., 1986", "author": ["W. Vogler, H.M. Gubler"], "tpub": ["Der St. Galler Stiftsbezirk in den Pl\u00e4nen von P. Gabriel Hecht"]}, {"text": "W. Vogler, \u00e9d., Der Grenzatlas der Alten Landschaft der F\u00fcrstabtei St. Gallen von ca. 1730, 1993", "author": ["W. Vogler"], "tpub": ["Der Grenzatlas der Alten Landschaft der F\u00fcrstabtei St. Gallen von ca. 1730"]}]}, "metagrid_id": "35190", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4029219", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118832654"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/27868402"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Josef Hecht (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 30.12.1664\n   \u271d\ufe0e 10.1.1745\n1664-12-301745-01-10", "birth_date": "1664-12-30", "death_date": "1745-01-10"}], "birth_date": "1664-12-30", "death_date": "1745-01-10", "text_blocks": [["h1", "Gabriel Hecht"], ["p", "30.12.1664 \u00e0 Wangen im Allg\u00e4u, 10.1.1745 \u00e0 Saint-Gall, cath., de Wangen. Fils d'Andreas, boulanger, et de Maria Eck. H. fit ses \u00e9coles au couvent de Saint-Gall, pronon\u00e7a ses v\u0153ux en 1682 et fut ordonn\u00e9 en 1689. De 1692 \u00e0 1700, il fut chantre et ma\u00eetre d'\u00e9criture au monast\u00e8re de Sankt Johann dans la vall\u00e9e de la Thur. ll fut ensuite cur\u00e9 de Hemberg (1704-1706), ma\u00eetre d'\u00e9criture \u00e0 Saint-Gall en 1706, v\u00e9cut en exil de 1712 \u00e0 1719 \u00e0 Neuravensburg (Allg\u00e4u), fut cur\u00e9 et pr\u00e9v\u00f4t \u00e0 Sankt Peterzell en 1720 et cur\u00e9 d'Alt Sankt Johann en 1721. En 1723, il revint \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall, dont il sera le custode en 1726. Autodidacte, H. dessina des croquis pour des gravures sur cuivre, des esquisses architecturales, des plans du couvent en 1719, dont il \u00e9tait devenu l'architecte la m\u00eame ann\u00e9e, et con\u00e7ut un programme original de reconstruction de celui-ci (1724-1726), qui ne fut pas r\u00e9alis\u00e9."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3456687", "wikipedia_page_id": 4614179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3456687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 13, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165015", "wikipedia_page_id": 2330673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007143", "dhsid": "007143", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165015", "itemLabel": "Wangen im Allg\u00e4u", "dhsid": "007143", "namefr": "Wangen im Allg\u00e4u", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wangen_im_Allg%C3%A4u", "namede": "Wangen im Allg\u00e4u", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wangen_im_Allg%C3%A4u", "nameit": "Wangen im Allg\u00e4u", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wangen_im_Allg%C3%A4u", "nameen": "Wangen im Allg\u00e4u", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wangen_im_Allg%C3%A4u", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4064555-1", "wikidata_id": "Q165015"}}, {"start": 43, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 65, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 138, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 234, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48889904", "wikipedia_page_id": 2934583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48889904", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 279, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3554100", "wikipedia_page_id": 459191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3554100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65631", "wikipedia_page_id": 3427641, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001382", "dhsid": "001382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65631", "itemLabel": "Hemberg", "dhsid": "001382", "namefr": "Hemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hemberg", "namede": "Hemberg SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hemberg_SG", "nameit": "Hemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hemberg", "nameen": "Hemberg, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hemberg,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4752304-9", "wikidata_id": "Q65631"}}, {"start": 383, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 434, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169276", "wikipedia_page_id": 343669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169276", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669244", "wikipedia_page_id": 300937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001386", "dhsid": "001386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "itemLabel": "Sankt Peterzell", "dhsid": "001386", "namefr": "Sankt Peterzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "namede": "St. Peterzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "nameit": "Sankt Peterzell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "nameen": "St. Peterzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4808742-7", "wikidata_id": "Q669244"}}, {"start": 513, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q286332", "wikipedia_page_id": 300882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001375", "dhsid": "001375", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "itemLabel": "Alt Sankt Johann", "dhsid": "001375", "namefr": "Alt Sankt Johann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "namede": "Alt St. Johann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "nameit": "Alt Sankt Johann", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "nameen": "Alt St. Johann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4444886-7", "wikidata_id": "Q286332"}}, {"start": 562, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 617, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207650", "wikipedia_page_id": 1714936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 630, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q753", "wikipedia_page_id": 11722, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q753", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architecte", "confidence_score": 0.5851, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52149249", "itemLabel": "Gabriel Hecht", "dhsid": "035190", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118832654"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52149249", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/035190/2007-11-29"}