{"search_result_name": "Beck, Emil", "language": "fr", "id": "041397", "version": "2002-04-25", "_text": "Emil Beck\n\n11.7.1848 \u00e0 \u00dchlingen (pr\u00e8s de Waldshut, Bade, D), 21.7.1896 \u00e0 Zurich, cath., puis sans confession, Allemand. Fils de Konrad, tailleur, qui prit part au soul\u00e8vement du pays de Bade. 1875 Maria Anna Sigg, de Jestetten (Bade, D). Enfance \u00e0 \u00dchlingen. Apprentissage de tailleur \u00e0 Zurich d\u00e8s 1861 environ. B. s\u00e9journa en Suisse romande puis adh\u00e9ra au mouvement ouvrier. Apr\u00e8s son service militaire en Allemagne (1869-1871), il dirigea \u00e0 Zurich une coop\u00e9rative de tailleurs, puis sa propre affaire. Il syndicalisa les tailleurs d\u00e8s les ann\u00e9es 1870. Membre de la F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse (1873-1880), secr\u00e9taire du comit\u00e9 central de l'USS (1890-1893), il n\u00e9gocia avec succ\u00e8s lors de conflits salariaux. Cofondateur et secr\u00e9taire (1880-1896) du comit\u00e9 national des socialistes allemands en Suisse, il vint au secours des victimes de la loi antisocialiste. B. a surtout particip\u00e9, comme agitateur et comme fonctionnaire, \u00e0 l'\u00e9dification du mouvement syndical suisse, mais il a toujours gard\u00e9 des relations avec la social-d\u00e9mocratie allemande.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Emil Beck", "given_name": "Emil", "family_name": "Beck", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Der Gr\u00fctlianer, 25.7.1896", "tpub": ["Der Gr\u00fctlianer"]}, {"text": "Arbeiterstimme, 29.7.1896", "tpub": ["Arbeiterstimme"]}]}, "metagrid_id": "41397", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051412331"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308721841"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 11.7.1848\n   \u271d\ufe0e 21.7.1896\n1848-07-111896-07-21", "birth_date": "1848-07-11", "death_date": "1896-07-21"}], "birth_date": "1848-07-11", "death_date": "1896-07-21", "text_blocks": [["h1", "Emil Beck"], ["p", "11.7.1848 \u00e0 \u00dchlingen (pr\u00e8s de Waldshut, Bade, D), 21.7.1896 \u00e0 Zurich, cath., puis sans confession, Allemand. Fils de Konrad, tailleur, qui prit part au soul\u00e8vement du pays de Bade. 1875 Maria Anna Sigg, de Jestetten (Bade, D). Enfance \u00e0 \u00dchlingen. Apprentissage de tailleur \u00e0 Zurich d\u00e8s 1861 environ. B. s\u00e9journa en Suisse romande puis adh\u00e9ra au mouvement ouvrier. Apr\u00e8s son service militaire en Allemagne (1869-1871), il dirigea \u00e0 Zurich une coop\u00e9rative de tailleurs, puis sa propre affaire. Il syndicalisa les tailleurs d\u00e8s les ann\u00e9es 1870. Membre de la F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse (1873-1880), secr\u00e9taire du comit\u00e9 central de l'USS (1890-1893), il n\u00e9gocia avec succ\u00e8s lors de conflits salariaux. Cofondateur et secr\u00e9taire (1880-1896) du comit\u00e9 national des socialistes allemands en Suisse, il vint au secours des victimes de la loi antisocialiste. B. a surtout particip\u00e9, comme agitateur et comme fonctionnaire, \u00e0 l'\u00e9dification du mouvement syndical suisse, mais il a toujours gard\u00e9 des relations avec la social-d\u00e9mocratie allemande."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 30, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q505433", "wikipedia_page_id": 3560191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q505433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007142", "dhsid": "007142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q505433", "itemLabel": "Waldshut-Tiengen", "dhsid": "007142", "namefr": "Waldshut-Tiengen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "namede": "Waldshut-Tiengen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "nameit": "Waldshut-Tiengen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "nameen": "Waldshut-Tiengen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldshut-Tiengen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4064421-2", "wikidata_id": "Q505433"}}, {"start": 40, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 62, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 99, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 167, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6877935", "wikipedia_page_id": 94296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6877935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006618", "dhsid": "006618", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6877935", "itemLabel": "pays de Bade", "dhsid": "006618", "namefr": "Pays de Bade", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Bade", "namede": "Baden (Land)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baden_(Land)", "nameit": "Baden (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baden_(regione_storica)", "nameen": "Baden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4069065-9", "wikidata_id": "Q6877935"}}, {"start": 186, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181389", "wikipedia_page_id": 5011212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181389", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007075", "dhsid": "007075", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q181389", "itemLabel": "Jestetten", "dhsid": "007075", "namefr": "Jestetten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jestetten", "namede": "Jestetten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jestetten", "nameit": "Jestetten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jestetten", "nameen": "Jestetten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jestetten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4096509-0", "wikidata_id": "Q181389"}}, {"start": 275, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 300, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 345, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 374, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209572", "wikipedia_page_id": 111144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 431, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 529, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39847", "wikipedia_page_id": 7360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3092098", "wikipedia_page_id": 3854983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017398", "dhsid": "017398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "itemLabel": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "dhsid": "017398", "namefr": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_ouvri%C3%A8re_suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3092098"}}, {"start": 609, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190652", "wikipedia_page_id": 174313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 629, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 783, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 849, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 932, "end": 950, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49780", "wikipedia_page_id": 5612, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 951, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1006, "end": 1033, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49768", "wikipedia_page_id": 17322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "social-d\u00e9mocratie allemande", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96455723", "itemLabel": "Emil Beck", "dhsid": "041397", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051412331"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96455723", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/041397/2002-04-25"}