{"search_result_name": "Perna, Pietro", "language": "fr", "id": "041529", "version": "2009-11-26", "_text": "Pietro Perna\n\navant 1522 \u00e0 Villa Basilica pr\u00e8s de Lucques, 16.8.1582 \u00e0 B\u00e2le, prot., de B\u00e2le (1557). \u200b Johanna Verzasca. Moine dominicain de Saint-Romain \u00e0 Lucques d\u00e8s 1533. Immatricul\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de B\u00e2le en 1542, P. fr\u00e9quenta les milieux protestants de Venise vers 1550 et fit le commerce de livres et de manuscrits entre l'Italie et B\u00e2le durant une quinzaine d'ann\u00e9es. Admis dans la corporation du Safran comme comptable en 1557, il devint ma\u00eetre imprimeur en 1558. Une grande partie de sa production (env. 400 titres) est d\u00e9di\u00e9e aux auteurs italiens, pour la plupart \u00e9migrants: on trouve notamment deux \u00e9ditions latines du Prince de Machiavel, celles des ouvrages de Paolo Giovo, richement illustr\u00e9s par Tobias Stimmer, que P. ex\u00e9cuta avec Heinrich Petri, ainsi que les premi\u00e8res publications des \u00e9crits de Paracelse. A sa mort, son gendre Conrad Waldkirch reprit l'entreprise qu'il dirigea de 1583 \u00e0 1616.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Maisons d'\u00e9dition, imprimerie et librairie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131200."}, {"tag": "Migration / R\u00e9fugi\u00e9s / R\u00e9fugi\u00e9s religieux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.143400.143700.143900."}], "title": "Pietro Perna", "given_name": "Pietro", "family_name": "Perna", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFrank Hieronymus\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P.G. Bietenholz, Der italienische Humanismus und die Bl\u00fctezeit des Buchdrucks in Basel, 1959", "author": ["P.G. Bietenholz"], "tpub": ["Der italienische Humanismus und die Bl\u00fctezeit des Buchdrucks in Basel"]}, {"text": "H.R. Guggisberg, \u00abPietro Perna, Fausto Sozzini und die \"Dialogi quatuor\" Sebastian Castellios\u00bb, in Studia bibliographica in honorem Herman De La Fontaine Verwey, 1967, 171-201", "author": ["H.R. Guggisberg"], "tpub": ["Pietro Perna, Fausto Sozzini und die \"Dialogi quatuor\" Sebastian Castellios", "Studia bibliographica in honorem Herman De La Fontaine Verwey"]}, {"text": "L. Perini, La vita e i tempi di Pietro Perna, 2002", "author": ["L. Perini"], "tpub": ["La vita e i tempi di Pietro Perna"]}, {"text": "Theophrast und Galen, Celsus und Paracelsus, cat. expo. B\u00e2le, 2005", "tpub": ["Theophrast und Galen, Celsus und Paracelsus"]}, {"text": "B. Mahlmann-Bauer, \u00abProtestantische Glaubensfl\u00fcchtlinge in der Schweiz\u00bb, in Heterodoxie in der fr\u00fchen Neuzeit, \u00e9d. H. Laufh\u00fctte, M. Titzmann, 2006, 119-160", "author": ["B. Mahlmann-Bauer"], "tpub": ["Protestantische Glaubensfl\u00fcchtlinge in der Schweiz", "Heterodoxie in der fr\u00fchen Neuzeit"]}, {"text": "A Rotond\u00f2, Studi di storia ereticale del Cinquecento, 2008", "author": ["A Rotond\u00f2"], "tpub": ["Studi di storia ereticale del Cinquecento"]}]}, "metagrid_id": "41529", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,11607969X&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11607969X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/99910118"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e avant 1522\n   \u271d\ufe0e 16.8.1582\n1582-08-16", "birth_date": "", "death_date": "1582-08-16"}], "birth_date": "", "death_date": "1582-08-16", "text_blocks": [["h1", "Pietro Perna"], ["p", "avant 1522 \u00e0 Villa Basilica pr\u00e8s de Lucques, 16.8.1582 \u00e0 B\u00e2le, prot., de B\u00e2le (1557). \u200b Johanna Verzasca. Moine dominicain de Saint-Romain \u00e0 Lucques d\u00e8s 1533. Immatricul\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de B\u00e2le en 1542, P. fr\u00e9quenta les milieux protestants de Venise vers 1550 et fit le commerce de livres et de manuscrits entre l'Italie et B\u00e2le durant une quinzaine d'ann\u00e9es. Admis dans la corporation du Safran comme comptable en 1557, il devint ma\u00eetre imprimeur en 1558. Une grande partie de sa production (env. 400 titres) est d\u00e9di\u00e9e aux auteurs italiens, pour la plupart \u00e9migrants: on trouve notamment deux \u00e9ditions latines du Prince de Machiavel, celles des ouvrages de Paolo Giovo, richement illustr\u00e9s par Tobias Stimmer, que P. ex\u00e9cuta avec Heinrich Petri, ainsi que les premi\u00e8res publications des \u00e9crits de Paracelse. A sa mort, son gendre Conrad Waldkirch reprit l'entreprise qu'il dirigea de 1583 \u00e0 1616."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3388166", "wikipedia_page_id": 3613430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041529", "dhsid": "041529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "itemLabel": "Pietro Perna", "dhsid": "041529", "namefr": "Pietro Perna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "namede": "Pietro Perna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameit": "Pietro Perna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameen": "Pietro Perna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11607969X", "wikidata_id": "Q3388166"}}], [{"start": 13, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q221430", "wikipedia_page_id": 891334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q221430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13373", "wikipedia_page_id": 66771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 57, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 73, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 88, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13373", "wikipedia_page_id": 66771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372608", "wikipedia_page_id": 739893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010971", "dhsid": "010971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "itemLabel": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "dhsid": "010971", "namefr": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_B%C3%A2le", "namede": "Universit\u00e4t Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Basel", "nameit": "Universit\u00e0 di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Basilea", "nameen": "University of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "36146-X", "wikidata_id": "Q372608"}}, {"start": 203, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3388166", "wikipedia_page_id": 3613430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041529", "dhsid": "041529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "itemLabel": "Pietro Perna", "dhsid": "041529", "namefr": "Pietro Perna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "namede": "Pietro Perna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameit": "Pietro Perna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameen": "Pietro Perna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11607969X", "wikidata_id": "Q3388166"}}, {"start": 228, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 243, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641", "wikipedia_page_id": 8231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006646", "dhsid": "006646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "itemLabel": "Venise", "dhsid": "006646", "namefr": "Venise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Venise", "namede": "Venedig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Venedig", "nameit": "Venezia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Venezia", "nameen": "Venice", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Venice", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q581830", "instanceofLabel": "Ville sans voiture", "gndid": "4062501-1", "wikidata_id": "Q641"}}, {"start": 314, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 1492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 324, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 389, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 625, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1399", "wikipedia_page_id": 1415498, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1399", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/018699", "dhsid": "018699", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1399", "itemLabel": "Nicolas Machiavel", "dhsid": "018699", "namefr": "Nicolas Machiavel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_Machiavel", "namede": "Niccol\u00f2 Machiavelli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niccol%C3%B2_Machiavelli", "nameit": "Niccol\u00f2 Machiavelli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Niccol%C3%B2_Machiavelli", "nameen": "Niccol\u00f2 Machiavelli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Niccol%C3%B2_Machiavelli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118575775", "wikidata_id": "Q1399"}}, {"start": 659, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q437543", "wikipedia_page_id": 973032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q437543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/018755", "dhsid": "018755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q437543", "itemLabel": "Paul Jove", "dhsid": "018755", "namefr": "Paul Jove", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Jove", "namede": "Paolo Giovio", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paolo_Giovio", "nameit": "Paolo Giovio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Paolo_Giovio", "nameen": "Paolo Giovio", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paolo_Giovio", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118958682", "wikidata_id": "Q437543"}}, {"start": 696, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677071", "wikipedia_page_id": 1187330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012326", "dhsid": "012326", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677071", "itemLabel": "Tobias Stimmer", "dhsid": "012326", "namefr": "Tobias Stimmer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tobias_Stimmer", "namede": "Tobias Stimmer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tobias_Stimmer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Tobias Stimmer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tobias_Stimmer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118755366", "wikidata_id": "Q677071"}}, {"start": 716, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3388166", "wikipedia_page_id": 3613430, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041529", "dhsid": "041529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "itemLabel": "Pietro Perna", "dhsid": "041529", "namefr": "Pietro Perna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "namede": "Pietro Perna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameit": "Pietro Perna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameen": "Pietro Perna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11607969X", "wikidata_id": "Q3388166"}}, {"start": 732, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55842868", "wikipedia_page_id": 1898255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55842868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/041530", "dhsid": "041530", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55842868", "itemLabel": "Heinrich von Henricpetri", "dhsid": "041530", "namefr": "Heinrich Petri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Petri", "namede": "Heinrich Petri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Petri", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Henricus Petrus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henricus_Petrus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124875130", "wikidata_id": "Q55842868"}}, {"start": 799, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83428", "wikipedia_page_id": 41410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012196", "dhsid": "012196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83428", "itemLabel": "Paracelse", "dhsid": "012196", "namefr": "Paracelse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paracelse", "namede": "Paracelsus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paracelsus", "nameit": "Paracelso", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Paracelso", "nameen": "Paracelsus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paracelsus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11859169X", "wikidata_id": "Q83428"}}, {"start": 832, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad Waldkirch", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "itemLabel": "Pietro Perna", "dhsid": "041529", "namefr": "Pietro Perna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "namede": "Pietro Perna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameit": "Pietro Perna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "nameen": "Pietro Perna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pietro_Perna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11607969X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3388166", "wikipedia_page_title": "Pietro Perna", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/041529/2009-11-26"}