{"search_result_name": "Journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires", "language": "fr", "id": "041665", "version": "2015-04-22", "_text": "Journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires\n\nL'expression \"journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires\" s'applique en particulier aux \"trois glorieuses\" de la r\u00e9volution de Juillet 1830 en France. En Suisse, elle peut traduire Volkstage, litt\u00e9ralement \"journ\u00e9es du peuple\", soit les assembl\u00e9es populaires qui se tinrent dans plusieurs cantons al\u00e9maniques apr\u00e8s cette date et qui marqu\u00e8rent le d\u00e9but de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. Les responsables de ces rassemblements non violents (appel\u00e9s aussi, \u00e0 l'\u00e9poque, Landsgemeinde) voulaient obtenir une r\u00e9vision des constitutions en vigueur depuis la Restauration et assurer une composition plus \u00e9quitable des parlements en abolissant le cens \u00e9lectoral et la cooptation. Dans les cantons-villes, ils s'en prenaient en particulier \u00e0 la surrepr\u00e9sentation du chef-lieu dans le corps l\u00e9gislatif. Les r\u00e9formateurs, qui s'appuyaient sur le principe de la souverainet\u00e9 du peuple, voyaient bien cependant que celui-ci n'avait nulle part le droit d'initiative et que seule une minorit\u00e9 de constitutions cantonales autorisaient leur propre r\u00e9vision et fixaient la proc\u00e9dure \u00e0 suivre. C'est pourquoi, apr\u00e8s avoir tenu des r\u00e9unions restreintes et d\u00e9fendu leurs arguments dans des brochures et journaux, ils convoqu\u00e8rent dans les campagnes des assembl\u00e9es qui se d\u00e9roul\u00e8rent \"dans un calme inattendu, dans la dignit\u00e9 et dans un ordre parfait\" (rapport de Wohlenschwil). Les participants adopt\u00e8rent des propositions, pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de p\u00e9titions aux gouvernements, qui les accept\u00e8rent plus ou moins rapidement. Dans certains cantons, ces \u00e9v\u00e9nements furent suivis de marches sur le chef-lieu (Argovie et Saint-Gall). Dans d'autres, il n'y eut pas d'assembl\u00e9es de ce genre, mais des manifestations (salle du Grand Conseil envahie \u00e0 Lausanne, journ\u00e9e des b\u00e2tons \u00e0 Fribourg). Nulle part on n'eut \u00e0 d\u00e9plorer d'actes violents. Le pays \u00e9chappa \u00e0 la crise nationale qu'aurait entra\u00een\u00e9e une paralysie du canton directeur, puisque ce r\u00f4le fut tenu par Berne en 1830 et par Lucerne en 1831 et que les journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires eurent lieu dans le premier en 1831, dans le second en 1830.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Troubles et conflits sociaux / Le long XIXe si\u00e8cle", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032200."}, {"tag": "Epoques / Epoque des r\u00e9volutions (1750-1850) / Opinion publique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.107000."}], "title": "Journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBruno Schmid\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "K. M\u00fcller von Friedberg, Schweizerische Annalen oder die Geschichte unserer Tage seit dem Julius 1830, 1832-1842", "author": ["K. M\u00fcller von Friedberg"], "tpub": ["Schweizerische Annalen oder die Geschichte unserer Tage seit dem Julius 1830"]}, {"text": "A. K\u00f6lz, Neuere schweizerische Verfassungsgeschichte, 1992", "author": ["A. K\u00f6lz"], "tpub": ["Neuere schweizerische Verfassungsgeschichte"]}, {"text": "M. Schaffner, \u00abDirekte Demokratie\u00bb, in Eine kleine Geschichte der Schweiz, \u00e9d. M. Hettling et al., 1998, 189-226", "author": ["M. Schaffner"], "tpub": ["Direkte Demokratie", "Eine kleine Geschichte der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires"], ["p", "L'expression \"journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires\" s'applique en particulier aux \"trois glorieuses\" de la r\u00e9volution de Juillet 1830 en France. En Suisse, elle peut traduire Volkstage, litt\u00e9ralement \"journ\u00e9es du peuple\", soit les assembl\u00e9es populaires qui se tinrent dans plusieurs cantons al\u00e9maniques apr\u00e8s cette date et qui marqu\u00e8rent le d\u00e9but de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. Les responsables de ces rassemblements non violents (appel\u00e9s aussi, \u00e0 l'\u00e9poque, Landsgemeinde) voulaient obtenir une r\u00e9vision des constitutions en vigueur depuis la Restauration et assurer une composition plus \u00e9quitable des parlements en abolissant le cens \u00e9lectoral et la cooptation. Dans les cantons-villes, ils s'en prenaient en particulier \u00e0 la surrepr\u00e9sentation du chef-lieu dans le corps l\u00e9gislatif. Les r\u00e9formateurs, qui s'appuyaient sur le principe de la souverainet\u00e9 du peuple, voyaient bien cependant que celui-ci n'avait nulle part le droit d'initiative et que seule une minorit\u00e9 de constitutions cantonales autorisaient leur propre r\u00e9vision et fixaient la proc\u00e9dure \u00e0 suivre. C'est pourquoi, apr\u00e8s avoir tenu des r\u00e9unions restreintes et d\u00e9fendu leurs arguments dans des brochures et journaux, ils convoqu\u00e8rent dans les campagnes des assembl\u00e9es qui se d\u00e9roul\u00e8rent \"dans un calme inattendu, dans la dignit\u00e9 et dans un ordre parfait\" (rapport de Wohlenschwil). Les participants adopt\u00e8rent des propositions, pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de p\u00e9titions aux gouvernements, qui les accept\u00e8rent plus ou moins rapidement. Dans certains cantons, ces \u00e9v\u00e9nements furent suivis de marches sur le chef-lieu (Argovie et Saint-Gall). Dans d'autres, il n'y eut pas d'assembl\u00e9es de ce genre, mais des manifestations (salle du Grand Conseil envahie \u00e0 Lausanne, journ\u00e9e des b\u00e2tons \u00e0 Fribourg). Nulle part on n'eut \u00e0 d\u00e9plorer d'actes violents. Le pays \u00e9chappa \u00e0 la crise nationale qu'aurait entra\u00een\u00e9e une paralysie du canton directeur, puisque ce r\u00f4le fut tenu par Berne en 1830 et par Lucerne en 1831 et que les journ\u00e9es r\u00e9volutionnaires eurent lieu dans le premier en 1831, dans le second en 1830."]], "text_links": [[], [{"start": 342, "end": 354, "mention": "R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration", "href": "/fr/articles/009800/2010-08-23/", "dhsid": "009800", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "itemLabel": "Q1551478", "dhsid": "009800", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Regeneration (Schweizergeschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regeneration_(Schweizergeschichte)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 950, "end": 974, "mention": "constitutions cantonales", "href": "/fr/articles/010234/2014-11-26/", "dhsid": "010234", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 72, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214028", "wikipedia_page_id": 65725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214028", "wikipedia_page_id": 65725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 137, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 272, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 348501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76611", "wikipedia_page_id": 6885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 436, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 608, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17175756", "wikipedia_page_id": 179028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17175756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 629, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q966818", "wikipedia_page_id": 192203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q966818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010379", "dhsid": "010379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q966818", "itemLabel": "cooptation", "dhsid": "010379", "namefr": "Cooptation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cooptation", "namede": "Kooptation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kooptation", "nameit": "Cooptazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cooptazione", "nameen": "Co-option", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Co-option", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q966818"}}, {"start": 726, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q956214", "wikipedia_page_id": 22396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q956214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q727834", "wikipedia_page_id": 1247332, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q727834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 5181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 902, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559518", "wikipedia_page_id": 3164201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1311, "end": 1323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65161", "wikipedia_page_id": 379230, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001657", "dhsid": "001657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65161", "itemLabel": "Wohlenschwil", "dhsid": "001657", "namefr": "Wohlenschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "namede": "Wohlenschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "nameit": "Wohlenschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "nameen": "Wohlenschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4334908-0", "wikidata_id": "Q65161"}}, {"start": 1542, "end": 1551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q956214", "wikipedia_page_id": 22396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q956214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1553, "end": 1560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 1564, "end": 1574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 1667, "end": 1680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1691, "end": 1699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 1722, "end": 1730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 1856, "end": 1872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687312", "wikipedia_page_id": 3920570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010077", "dhsid": "010077", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "itemLabel": "Vorort", "dhsid": "010077", "namefr": "Vorort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorort", "namede": "Vorort (Vorsitz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorort_(Vorsitz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vorort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorort", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687312"}}, {"start": 1903, "end": 1908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1924, "end": 1931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerne", "confidence_score": 0.7631, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/041665/2015-04-22"}