{"search_result_name": "Wendel, Klara", "language": "fr", "id": "042149", "version": "2013-10-02", "_text": "Klara Wendel\n\n1804, 29.10.1884 \u00e0 Saint-Urbain (comm. Pfaffnau), cath., heimatlos. En 1824, W. fut arr\u00eat\u00e9e pour vol \u00e0 Einsiedeln et transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Lucerne. Ses d\u00e9nonciations men\u00e8rent \u00e0 la \"conf\u00e9rence de Richterswil\", qui d\u00e9cida pour la premi\u00e8re fois d'une coordination intercantonale pour poursuivre les vagabonds (Gauner). Sa d\u00e9position lors du proc\u00e8s dit Gaunerprozess (1824-1826) entra\u00eena une nouvelle enqu\u00eate sur la mort de l'avoyer de Lucerne Franz Xaver Keller, retrouv\u00e9 noy\u00e9 dans la Reuss en 1816, et d\u00e9clencha un scandale politique qui mit en lumi\u00e8re les dissensions internes de l'aristocratie lucernoise. Elle d\u00e9clara d'abord incidemment, puis enjoliva son r\u00e9cit de faits obtenus par des m\u00e9thodes d'interroquatoires donteuses, que Keller, de tendance lib\u00e9rale, avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 l'instigation de cercles proches de l'Eglise. W. fut condamn\u00e9e \u00e0 douze ans de peine de r\u00e9clusion aggrav\u00e9e, avec en outre l'interdiction de quitter le territoire de la ville de Lucerne jusqu'\u00e0 sa mort (cette derni\u00e8re obligation fut lev\u00e9e en 1839). Elle mena ensuite une vie errante durant plusieurs ann\u00e9es, s\u00e9journant plusieurs fois \u00e0 l'asile de Saint-Jacques (Sentispital) \u00e0 Lucerne; elle adressa au Conseil de l'assistance une vingtaine de demandes de soutien qui furent satisfaites. En 1862, W. s'\u00e9tablit \u00e0 Malters, o\u00f9 elle v\u00e9cut jusqu'\u00e0 son entr\u00e9e \u00e0 la clinique psychiatrique de Saint-Urbain en 1883.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124400."}], "title": "Klara Wendel", "given_name": "Klara", "family_name": "Wendel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGregor Egloff\nTraduction:\nAnnelise Rigo"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "G. Widmer, Clara Wendel, 1983", "author": ["G. Widmer"], "tpub": ["Clara Wendel"]}, {"text": "B. Baur, Vom \"Gaunerwesen\" zur \"Heimatlosenfrage\", m\u00e9m. lic. B\u00e2le, 1990", "author": ["B. Baur"], "tpub": ["Vom \"Gaunerwesen\" zur \"Heimatlosenfrage\""]}]}, "metagrid_id": "42149", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1066329117"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/228288388"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1804\n   \u271d\ufe0e 29.10.1884\n1884-10-29", "birth_date": "", "death_date": "1884-10-29"}], "birth_date": "", "death_date": "1884-10-29", "text_blocks": [["h1", "Klara Wendel"], ["p", "1804, 29.10.1884 \u00e0 Saint-Urbain (comm. Pfaffnau), cath., heimatlos. En 1824, W. fut arr\u00eat\u00e9e pour vol \u00e0 Einsiedeln et transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Lucerne. Ses d\u00e9nonciations men\u00e8rent \u00e0 la \"conf\u00e9rence de Richterswil\", qui d\u00e9cida pour la premi\u00e8re fois d'une coordination intercantonale pour poursuivre les vagabonds (Gauner). Sa d\u00e9position lors du proc\u00e8s dit Gaunerprozess (1824-1826) entra\u00eena une nouvelle enqu\u00eate sur la mort de l'avoyer de Lucerne Franz Xaver Keller, retrouv\u00e9 noy\u00e9 dans la Reuss en 1816, et d\u00e9clencha un scandale politique qui mit en lumi\u00e8re les dissensions internes de l'aristocratie lucernoise. Elle d\u00e9clara d'abord incidemment, puis enjoliva son r\u00e9cit de faits obtenus par des m\u00e9thodes d'interroquatoires donteuses, que Keller, de tendance lib\u00e9rale, avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 l'instigation de cercles proches de l'Eglise. W. fut condamn\u00e9e \u00e0 douze ans de peine de r\u00e9clusion aggrav\u00e9e, avec en outre l'interdiction de quitter le territoire de la ville de Lucerne jusqu'\u00e0 sa mort (cette derni\u00e8re obligation fut lev\u00e9e en 1839). Elle mena ensuite une vie errante durant plusieurs ann\u00e9es, s\u00e9journant plusieurs fois \u00e0 l'asile de Saint-Jacques (Sentispital) \u00e0 Lucerne; elle adressa au Conseil de l'assistance une vingtaine de demandes de soutien qui furent satisfaites. En 1862, W. s'\u00e9tablit \u00e0 Malters, o\u00f9 elle v\u00e9cut jusqu'\u00e0 son entr\u00e9e \u00e0 la clinique psychiatrique de Saint-Urbain en 1883."]], "text_links": [[], [{"start": 19, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14612", "wikipedia_page_id": 342521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000678", "dhsid": "000678", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14612", "itemLabel": "Pfaffnau", "dhsid": "000678", "namefr": "Pfaffnau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pfaffnau", "namede": "Pfaffnau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfaffnau", "nameit": "Pfaffnau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pfaffnau", "nameen": "Pfaffnau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pfaffnau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q14612"}}, {"start": 57, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223050", "wikipedia_page_id": 495056, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 77, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 130, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 186, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68227", "wikipedia_page_id": 263136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000101", "dhsid": "000101", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68227", "itemLabel": "Richterswil", "dhsid": "000101", "namefr": "Richterswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "namede": "Richterswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "nameit": "Richterswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "nameen": "Richterswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Richterswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104033-8", "wikidata_id": "Q68227"}}, {"start": 239, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688192", "wikipedia_page_id": 125422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 423, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 473, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4015", "wikipedia_page_id": 349720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008771", "dhsid": "008771", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4015", "itemLabel": "Reuss", "dhsid": "008771", "namefr": "Reuss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reuss", "namede": "Reuss (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reuss_(Fluss)", "nameit": "Reuss", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reuss", "nameen": "Reuss (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reuss_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4049494-9", "wikidata_id": "Q4015"}}, {"start": 585, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 723, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 821, "end": 823, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 951, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1120, "end": 1133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1135, "end": 1146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1150, "end": 1157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1175, "end": 1198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1269, "end": 1271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1284, "end": 1291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14572", "wikipedia_page_id": 338554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000625", "dhsid": "000625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14572", "itemLabel": "Malters", "dhsid": "000625", "namefr": "Malters", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Malters", "namede": "Malters", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malters", "nameit": "Malters", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Malters", "nameen": "Malters", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Malters", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4325046-4", "wikidata_id": "Q14572"}}, {"start": 1331, "end": 1353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210999", "wikipedia_page_id": 294906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1357, "end": 1369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Urbain", "confidence_score": 0, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683318", "itemLabel": "Klara Wendel", "dhsid": "042149", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Klara Wendel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Klara_Wendel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1066329117"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683318", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/042149/2013-10-02"}