{"search_result_name": "Organisations de salari\u00e9s", "language": "fr", "id": "042859", "version": "2009-07-02", "_text": "Organisations de salari\u00e9s\n\nLes organisations de salari\u00e9s se vouent \u00e0 l'am\u00e9lioration du sort des ouvriers, employ\u00e9s et fonctionnaires, dont elles repr\u00e9sentent les int\u00e9r\u00eats face \u00e0 l'employeur (salaires, conditions de travail), mais aussi face \u00e0 l'opinion publique et \u00e0 l'Etat (politique sociale). Parmi les organisations de salari\u00e9s r\u00e9gionales ou nationales, actuellement au nombre de quatre-vingts environ, on distingue principalement, jusqu'\u00e0 la fin du XXe\u00a0s., les syndicats et les associations d' employ\u00e9s, auxquels s'ajoutent, avec des comp\u00e9tences limit\u00e9es, les syndicats internes. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., la distinction entre le statut d'ouvrier et celui d'employ\u00e9 s'est beaucoup estomp\u00e9e.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [], "title": "Organisations de salari\u00e9s", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBernard Degen\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. Fluder et al., Gewerkschaften und Angestelltenverb\u00e4nde in der schweizerischen Privatwirtschaft, 1991", "author": ["R. Fluder et al."], "tpub": ["Gewerkschaften und Angestelltenverb\u00e4nde in der schweizerischen Privatwirtschaft"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Organisations de salari\u00e9s"], ["p", "Les organisations de salari\u00e9s se vouent \u00e0 l'am\u00e9lioration du sort des ouvriers, employ\u00e9s et fonctionnaires, dont elles repr\u00e9sentent les int\u00e9r\u00eats face \u00e0 l'employeur (salaires, conditions de travail), mais aussi face \u00e0 l'opinion publique et \u00e0 l'Etat (politique sociale). Parmi les organisations de salari\u00e9s r\u00e9gionales ou nationales, actuellement au nombre de quatre-vingts environ, on distingue principalement, jusqu'\u00e0 la fin du XXe\u00a0s., les syndicats et les associations d' employ\u00e9s, auxquels s'ajoutent, avec des comp\u00e9tences limit\u00e9es, les syndicats internes. Au d\u00e9but du XXIe\u00a0s., la distinction entre le statut d'ouvrier et celui d'employ\u00e9 s'est beaucoup estomp\u00e9e."]], "text_links": [[], [{"start": 438, "end": 447, "mention": "syndicats", "href": "/fr/articles/016481/2015-02-17/", "dhsid": "016481", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "itemLabel": "Q1863507", "dhsid": "016481", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Gewerkschaften_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Trade unions in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trade_unions_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 455, "end": 479, "mention": "associations d' employ\u00e9s", "href": "/fr/articles/016480/2009-04-09/", "dhsid": "016480", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515124", "itemLabel": "Q2515124", "dhsid": "016480", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Vereinigung schweizerischer Angestelltenverb\u00e4nde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigung_schweizerischer_Angestelltenverb%C3%A4nde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Confederation of Swiss Employees' Associations", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Confederation_of_Swiss_Employees%27_Associations", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515124", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 537, "end": 555, "mention": "syndicats internes", "href": "/fr/articles/016540/2015-02-18/", "dhsid": "016540", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 174, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992308", "wikipedia_page_id": 102137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17946", "wikipedia_page_id": 356345, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politique sociale", "confidence_score": 0.6053, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/042859/2009-07-02"}