{"search_result_name": "Erz\u00e4hler, Der", "language": "fr", "id": "043040", "version": "2007-08-14", "_text": "Der Erz\u00e4hler\n\nP\u00e9riodique politique, dont le nom signifie \"le narrateur\" ou \"le conteur\", publi\u00e9 \u00e0 Saint-Gall de 1806 \u00e0 1852, fond\u00e9 en tant qu'organe lib\u00e9ral et progouvernemental par Karl M\u00fcller-Friedberg (1755-1836) qui fut en m\u00eame temps son r\u00e9dacteur et son \u00e9diteur. Imprim\u00e9e chez Zollikofer & Z\u00fcblin \u00e0 Saint-Gall, cette feuille parut d'abord une, puis deux fois par semaine d\u00e8s 1832. Elle commentait les \u00e9v\u00e9nements politiques et l'histoire mouvement\u00e9e du canton nouvellement cr\u00e9\u00e9. En 1831, Gallus Jakob Baumgartner reprit la publication et continua d'en faire une tribune politique. Le landamman Peter Steiger la dirigea depuis 1842. Sa tentative de relancer le titre \u00e0 la fin de 1863 \u00e9choua en 1865.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Journaux et revues / Journaux en allemand", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Der Erz\u00e4hler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nErnst Bollinger\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Das Buch der schweizerischen Zeitungsverleger, 1925, 887", "tpub": ["Das Buch der schweizerischen Zeitungsverleger"]}, {"text": "Blaser, Bibl., 345", "author": ["Blaser"], "tpub": ["Bibl."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Der Erz\u00e4hler"], ["p", "P\u00e9riodique politique, dont le nom signifie \"le narrateur\" ou \"le conteur\", publi\u00e9 \u00e0 Saint-Gall de 1806 \u00e0 1852, fond\u00e9 en tant qu'organe lib\u00e9ral et progouvernemental par Karl M\u00fcller-Friedberg (1755-1836) qui fut en m\u00eame temps son r\u00e9dacteur et son \u00e9diteur. Imprim\u00e9e chez Zollikofer & Z\u00fcblin \u00e0 Saint-Gall, cette feuille parut d'abord une, puis deux fois par semaine d\u00e8s 1832. Elle commentait les \u00e9v\u00e9nements politiques et l'histoire mouvement\u00e9e du canton nouvellement cr\u00e9\u00e9. En 1831, Gallus Jakob Baumgartner reprit la publication et continua d'en faire une tribune politique. Le landamman Peter Steiger la dirigea depuis 1842. Sa tentative de relancer le titre \u00e0 la fin de 1863 \u00e9choua en 1865."]], "text_links": [[], [{"start": 84, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70376", "wikipedia_page_id": 2968019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 584, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684068", "wikipedia_page_id": 11643890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684068", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9838, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043040/2007-08-14"}