{"search_result_name": "Schnitter, Beate", "language": "fr", "id": "043074", "version": "2011-03-10", "_text": "Beate Schnitter\n\n20.8.1929 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fille d'Erwin, ing\u00e9nieur, et de Rosie Guyer, enseignante et \u00e9crivaine. Ni\u00e8ce de Lux Guyer. C\u00e9libataire. Dipl\u00f4me d'architecte de l'EPF de Z\u00fcrich (1953). S. travaille \u00e0 Amsterdam, Paris et Zurich. En 1955, elle reprend le bureau de Lux Guyer \u00e0 Zurich et participe \u00e0 la Saffa de 1958 (en association: rue des \u00e9choppes, la Ligne, pavillon de la presse). Auteur du lotissement EIWOG \u00e0 St\u00e4fa (1973-1978), de nombreuses villas et maisons de vacances et de restaurations remarqu\u00e9es de b\u00e2timents historiques, dont la reconstitution de l'observatoire f\u00e9d\u00e9ral de Gottfried Semper (1864) dans son \u00e9tat d'origine (1988-1997). Cofondatrice du groupe de travail zurichois sur l'urbanisme (1958). Conseill\u00e8re en architecture pour le Heimatschutz et pour l'inventaire des sites construits \u00e0 prot\u00e9ger en Suisse. Membre de la SIA, de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Construction", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Beate Schnitter", "given_name": "Beate", "family_name": "Schnitter", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nEvelyne Lang Jakob"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Beate Schnitter: Bauten und Projekte 1955-2005, 2005", "tpub": ["Beate Schnitter: Bauten und Projekte 1955-2005"]}], "Bibliographie": [{"text": "Architektenlex., 487", "tpub": ["Architektenlex."]}]}, "metagrid_id": "43074", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/130839949"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/35570843"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 20.8.1929\n1929-08-20", "birth_date": "1929-08-20"}], "birth_date": "1929-08-20", "text_blocks": [["h1", "Beate Schnitter"], ["p", "20.8.1929 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fille d'Erwin, ing\u00e9nieur, et de Rosie Guyer, enseignante et \u00e9crivaine. Ni\u00e8ce de Lux Guyer. C\u00e9libataire. Dipl\u00f4me d'architecte de l'EPF de Z\u00fcrich (1953). S. travaille \u00e0 Amsterdam, Paris et Zurich. En 1955, elle reprend le bureau de Lux Guyer \u00e0 Zurich et participe \u00e0 la Saffa de 1958 (en association: rue des \u00e9choppes, la Ligne, pavillon de la presse). Auteur du lotissement EIWOG \u00e0 St\u00e4fa (1973-1978), de nombreuses villas et maisons de vacances et de restaurations remarqu\u00e9es de b\u00e2timents historiques, dont la reconstitution de l'observatoire f\u00e9d\u00e9ral de Gottfried Semper (1864) dans son \u00e9tat d'origine (1988-1997). Cofondatrice du groupe de travail zurichois sur l'urbanisme (1958). Conseill\u00e8re en architecture pour le Heimatschutz et pour l'inventaire des sites construits \u00e0 prot\u00e9ger en Suisse. Membre de la SIA, de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65113", "wikipedia_page_id": 798477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 118, "end": 127, "mention": "Lux Guyer", "href": "/fr/articles/009326/2006-03-10/", "dhsid": "009326", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118435", "itemLabel": "Lux Guyer", "dhsid": "009326", "namefr": "Lux Guyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lux_Guyer", "namede": "Lux Guyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lux_Guyer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Lux Guyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lux_Guyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123753376"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118435", "wikipedia_page_title": "Lux Guyer"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 70, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q727", "wikipedia_page_id": 245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 225, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 268, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118435", "wikipedia_page_id": 3812540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009326", "dhsid": "009326", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118435", "itemLabel": "Lux Guyer", "dhsid": "009326", "namefr": "Lux Guyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lux_Guyer", "namede": "Lux Guyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lux_Guyer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Lux Guyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lux_Guyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123753376", "wikidata_id": "Q118435"}}, {"start": 280, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 305, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1595342", "wikipedia_page_id": 10516967, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017336", "dhsid": "017336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595342", "itemLabel": "SAFFA", "dhsid": "017336", "namefr": "SAFFA", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "namede": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "nameit": "SAFFA", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "nameen": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "instanceofLabel": "Expositions nationales suisses", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1595342"}}, {"start": 357, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69774", "wikipedia_page_id": 263063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000113", "dhsid": "000113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "itemLabel": "St\u00e4fa", "dhsid": "000113", "namefr": "St\u00e4fa", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "namede": "St\u00e4fa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameit": "St\u00e4fa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameen": "St\u00e4fa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4118778-7", "wikidata_id": "Q69774"}}, {"start": 590, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61342", "wikipedia_page_id": 108579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019970", "dhsid": "019970", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61342", "itemLabel": "Gottfried Semper", "dhsid": "019970", "namefr": "Gottfried Semper", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Semper", "namede": "Gottfried Semper", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Semper", "nameit": "Gottfried Semper", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Semper", "nameen": "Gottfried Semper", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Semper", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118613154", "wikidata_id": "Q61342"}}, {"start": 755, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q379916", "wikipedia_page_id": 3110893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q379916", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016450", "dhsid": "016450", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q379916", "itemLabel": "Patrimoine suisse", "dhsid": "016450", "namefr": "Patrimoine suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patrimoine_suisse", "namede": "Schweizer Heimatschutz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Heimatschutz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Heritage Society", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Heritage_Society", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q163740", "instanceofLabel": "organisme sans but lucratif", "gndid": "15816-1", "wikidata_id": "Q379916"}}, {"start": 793, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q502685", "wikipedia_page_id": 3097087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q502685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 845, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 856, "end": 926, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et du comit\u00e9 du Heimatschutz suisse", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66725895", "itemLabel": "Beate Schnitter", "dhsid": "043074", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Beate Schnitter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beate_Schnitter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130839949"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66725895", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043074/2011-03-10"}