{"search_result_name": "Juste-Milieu", "language": "fr", "id": "043197", "version": "2008-10-09", "_text": "Juste-Milieu\n\nApr\u00e8s la r\u00e9volution de Juillet 1830 en France, le terme de Juste-Milieu fut utilis\u00e9 pour qualifier le gouvernement du roi Louis-Philippe. L'expression d\u00e9signait un courant politique dont Benjamin Constant fut l'une des grandes figures, par ses \u00e9crits et son action \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7aise. Bient\u00f4t le mot s'introduisit dans la langue allemande, s'appliquant aux forces mod\u00e9r\u00e9es qui se situaient entre le lib\u00e9ralisme ou le radicalisme et le conservatisme. Les militants de la Jeune Allemagne s'en servirent surtout dans leur pol\u00e9mique contre le lib\u00e9ralisme mod\u00e9r\u00e9. Dans le contexte suisse, il d\u00e9signe certaines tendances de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, dont les repr\u00e9sentants sont par exemple Johann Caspar Bluntschli \u00e0 Zurich, Robert von Erlach \u00e0 Berne (patricien qui s'illustra lors de la r\u00e9vision constitutionnelle de 1831) ou le groupe \"juste-milieu\" qui se forma \u00e0 B\u00e2le-Ville lors du conflit constitutionnel de 1846-1847, autour d'Achilles Bischoff, et qui se maintint jusqu'\u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. sous le nom de \"centre\". Apr\u00e8s 1848, \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, la plupart des sympathisants du Juste-Milieu (terme qui tomba alors en d\u00e9su\u00e9tude) se rattach\u00e8rent au groupe centriste.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Restauration, R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025200."}, {"tag": "Epoques / Epoque des r\u00e9volutions (1750-1850) / Economie et soci\u00e9t\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.107500."}], "title": "Juste-Milieu", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nChristian Koller\nTraduction:\nElena Vuille-Mondada"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. K\u00f6lz, Hist. constitutionnelle de la Suisse moderne, 2006 (all. 1992)", "author": ["A. K\u00f6lz"], "tpub": ["Hist. constitutionnelle de la Suisse moderne"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Juste-Milieu"], ["p", "Apr\u00e8s la r\u00e9volution de Juillet 1830 en France, le terme de Juste-Milieu fut utilis\u00e9 pour qualifier le gouvernement du roi Louis-Philippe. L'expression d\u00e9signait un courant politique dont Benjamin Constant fut l'une des grandes figures, par ses \u00e9crits et son action \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7aise. Bient\u00f4t le mot s'introduisit dans la langue allemande, s'appliquant aux forces mod\u00e9r\u00e9es qui se situaient entre le lib\u00e9ralisme ou le radicalisme et le conservatisme. Les militants de la Jeune Allemagne s'en servirent surtout dans leur pol\u00e9mique contre le lib\u00e9ralisme mod\u00e9r\u00e9. Dans le contexte suisse, il d\u00e9signe certaines tendances de la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, dont les repr\u00e9sentants sont par exemple Johann Caspar Bluntschli \u00e0 Zurich, Robert von Erlach \u00e0 Berne (patricien qui s'illustra lors de la r\u00e9vision constitutionnelle de 1831) ou le groupe \"juste-milieu\" qui se forma \u00e0 B\u00e2le-Ville lors du conflit constitutionnel de 1846-1847, autour d'Achilles Bischoff, et qui se maintint jusqu'\u00e0 la fin du XIXe\u00a0s. sous le nom de \"centre\". Apr\u00e8s 1848, \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, la plupart des sympathisants du Juste-Milieu (terme qui tomba alors en d\u00e9su\u00e9tude) se rattach\u00e8rent au groupe centriste."]], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214028", "wikipedia_page_id": 65725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 59, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7771", "wikipedia_page_id": 16705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3326872", "wikipedia_page_id": 1797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3326872", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123089", "wikipedia_page_id": 13081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123089", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016052", "dhsid": "016052", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123089", "itemLabel": "Benjamin Constant", "dhsid": "016052", "namefr": "Benjamin Constant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "namede": "Benjamin Constant", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "nameit": "Benjamin Constant", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "nameen": "Benjamin Constant", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Constant", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638475", "wikidata_id": "Q123089"}}, {"start": 270, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58910280", "wikipedia_page_id": 65249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58910280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188", "wikipedia_page_id": 256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011194", "dhsid": "011194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "itemLabel": "allemand", "dhsid": "011194", "namefr": "Allemand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemand", "namede": "Deutsche Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Sprache", "nameit": "Lingua tedesca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_tedesca", "nameen": "German language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q34770", "instanceofLabel": "langue", "gndid": "4113292-0", "wikidata_id": "Q188"}}, {"start": 415, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 433, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 451, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 73517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 486, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1713406", "wikipedia_page_id": 4939181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1713406", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 592, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 691, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124094", "wikipedia_page_id": 9556908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007303", "dhsid": "007303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124094", "itemLabel": "Johann Caspar Bluntschli", "dhsid": "007303", "namefr": "Johann Caspar Bluntschli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Caspar_Bluntschli", "namede": "Johann Caspar Bluntschli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Caspar_Bluntschli", "nameit": "Johann Caspar Bluntschli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Caspar_Bluntschli", "nameen": "Johann Kaspar Bluntschli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Kaspar_Bluntschli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118512129", "wikidata_id": "Q124094"}}, {"start": 718, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 726, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 746, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 753, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 868, "end": 878, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 12250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 934, "end": 951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1039, "end": 1057, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 1160, "end": 1176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2388816", "wikipedia_page_id": 68383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2388816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "groupe centriste", "confidence_score": 0.3743, "domains": ["Administration", "Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1707045", "itemLabel": "Q1707045", "dhsid": "043197", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Juste Milieu", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Juste_Milieu", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Juste milieu", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Juste_milieu", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2101619", "instanceofLabel": "slogan politique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1707045", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043197/2008-10-09"}