{"search_result_name": "Brandm\u00fcller, Gregor", "language": "fr", "id": "043586", "version": "2002-12-13", "_text": "Gregor Brandm\u00fcller\n\n25.8.1661 \u00e0 B\u00e2le, 7.6.1691 \u00e0 B\u00e2le, prot., de B\u00e2le. Fils de Gregor, orf\u00e8vre, petit conseiller, et d'Anna Polybia Staehelin. 1686 Anna Catharina Hummel. Apprentissage chez le portraitiste Hans Caspar Meyer \u00e0 B\u00e2le. De 1678 \u00e0 1680, B. travailla dans l'atelier de Charles Le Brun \u00e0 Paris, qui le rappela en 1681 pour collaborer \u00e0 la d\u00e9coration du ch\u00e2teau de Versailles. L'Acad\u00e9mie lui d\u00e9cerna deux m\u00e9dailles d'or et trois prix (dont le premier grand prix) en 1684. De retour \u00e0 B\u00e2le en 1685, il fut admis dans une corporation en 1686. B. fut un \u00e9minent portraitiste et peintre d'histoire, qui travailla notamment pour les cours de Bade et de Wurtemberg. Ses portraits tr\u00e8s vivants \u00e0 la facture caract\u00e9ristique m\u00e9ritent l'admiration.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Gregor Brandm\u00fcller", "given_name": "Gregor", "family_name": "Brandm\u00fcller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nYvonne Boerlin-Brodbeck\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "MAH SO, 3, 1957, 277, 279", "tpub": ["MAH SO"]}, {"text": "P.L. Ganz, \u00abDie Basler Professorengalerie\u00bb, in BZGA, 78, 1978, 31-162", "author": ["P.L. Ganz"], "tpub": ["Die Basler Professorengalerie", "BZGA"]}, {"text": "AKL, 13, 624- 625 (avec liste des \u0153uvres)", "tpub": ["AKL"]}, {"text": "DBAS, 150-151", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "43586", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4024165", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/135556813"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/70148271"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 25.8.1661\n   \u271d\ufe0e 7.6.1691\n1661-08-251691-06-07", "birth_date": "1661-08-25", "death_date": "1691-06-07"}], "birth_date": "1661-08-25", "death_date": "1691-06-07", "text_blocks": [["h1", "Gregor Brandm\u00fcller"], ["p", "25.8.1661 \u00e0 B\u00e2le, 7.6.1691 \u00e0 B\u00e2le, prot., de B\u00e2le. Fils de Gregor, orf\u00e8vre, petit conseiller, et d'Anna Polybia Staehelin. 1686 Anna Catharina Hummel. Apprentissage chez le portraitiste Hans Caspar Meyer \u00e0 B\u00e2le. De 1678 \u00e0 1680, B. travailla dans l'atelier de Charles Le Brun \u00e0 Paris, qui le rappela en 1681 pour collaborer \u00e0 la d\u00e9coration du ch\u00e2teau de Versailles. L'Acad\u00e9mie lui d\u00e9cerna deux m\u00e9dailles d'or et trois prix (dont le premier grand prix) en 1684. De retour \u00e0 B\u00e2le en 1685, il fut admis dans une corporation en 1686. B. fut un \u00e9minent portraitiste et peintre d'histoire, qui travailla notamment pour les cours de Bade et de Wurtemberg. Ses portraits tr\u00e8s vivants \u00e0 la facture caract\u00e9ristique m\u00e9ritent l'admiration."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3116302", "wikipedia_page_id": 5068016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043586", "dhsid": "043586", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "itemLabel": "Gregor Brandm\u00fcller", "dhsid": "043586", "namefr": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "namede": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gregor Brandm\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135556813", "wikidata_id": "Q3116302"}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 29, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 45, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 67, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211423", "wikipedia_page_id": 230723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211423", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134307", "wikipedia_page_id": 429668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 228, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3116302", "wikipedia_page_id": 5068016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043586", "dhsid": "043586", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "itemLabel": "Gregor Brandm\u00fcller", "dhsid": "043586", "namefr": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "namede": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gregor Brandm\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135556813", "wikidata_id": "Q3116302"}}, {"start": 259, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q271676", "wikipedia_page_id": 119087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q271676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 342, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2946", "wikipedia_page_id": 57821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 529, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3116302", "wikipedia_page_id": 5068016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043586", "dhsid": "043586", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "itemLabel": "Gregor Brandm\u00fcller", "dhsid": "043586", "namefr": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "namede": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gregor Brandm\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135556813", "wikidata_id": "Q3116302"}}, {"start": 547, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134307", "wikipedia_page_id": 429668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 947196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Wurtemberg. Ses", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "itemLabel": "Gregor Brandm\u00fcller", "dhsid": "043586", "namefr": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "namede": "Gregor Brandm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gregor Brandm\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gregor_Brandm%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135556813"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3116302", "wikipedia_page_title": "Gregor Brandm\u00fcller", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043586/2002-12-13"}