{"search_result_name": "Kuttler, Alfred", "language": "fr", "id": "043881", "version": "2016-04-28", "_text": "Alfred Kuttler\n\n28.9.1923 \u00e0 B\u00e2le,28.10.2012 \u00e0 Riehen, prot., de B\u00e2le. Fils d'Albert, commer\u00e7ant, et de Rosina Meyer. 1952 Adelheid B\u00f6siger, de B\u00e2le et Melchnau. Gymnase r\u00e9al et d\u00e8s 1943 \u00e9tudes de droit \u00e0 B\u00e2le, doctorat (1949), brevet d'avocat (1951). Secr\u00e9taire (1953) et chef de la division juridique (1965) du D\u00e9partement des travaux publics de B\u00e2le-Ville, K. d\u00e9veloppa les dispositions cantonales relatives au droit des constructions, au droit foncier et au droit d'expropriation, notamment pour la protection des espaces verts (1962). Membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale d'experts pour la construction de logements et l'am\u00e9nagement du territoire (d\u00e8s 1965). Admis \u00e0 enseigner le droit administratif, privat-docent de droit public des constructions \u00e0 l'universit\u00e9 de B\u00e2le (1968), professeur extraordinaire (1973). Juge f\u00e9d\u00e9ral (1979-1993). Auteur de nombreuses publications sur le droit des constructions et le droit d'expropriation, co\u00e9diteur du commentaire de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire. Docteur honoris causa de l'EPF de Zurich en 1982.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125000."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Droit", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137700."}], "title": "Alfred Kuttler", "given_name": "Alfred", "family_name": "Kuttler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJan Pagotto-Uebelhart\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Basler Woche, 3.12.1982", "tpub": ["Basler Woche"]}, {"text": "BaZ, 30.12.1993; 6.11.2012", "tpub": ["BaZ"]}]}, "metagrid_id": "43881", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P46103", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=53369", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128546611"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/191052583"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 28.9.1923\n   \u271d\ufe0e 28.10.2012\n1923-09-282012-10-28", "birth_date": "1923-09-28", "death_date": "2012-10-28"}], "birth_date": "1923-09-28", "death_date": "2012-10-28", "text_blocks": [["h1", "Alfred Kuttler"], ["p", "28.9.1923 \u00e0 B\u00e2le,28.10.2012 \u00e0 Riehen, prot., de B\u00e2le. Fils d'Albert, commer\u00e7ant, et de Rosina Meyer. 1952 Adelheid B\u00f6siger, de B\u00e2le et Melchnau. Gymnase r\u00e9al et d\u00e8s 1943 \u00e9tudes de droit \u00e0 B\u00e2le, doctorat (1949), brevet d'avocat (1951). Secr\u00e9taire (1953) et chef de la division juridique (1965) du D\u00e9partement des travaux publics de B\u00e2le-Ville, K. d\u00e9veloppa les dispositions cantonales relatives au droit des constructions, au droit foncier et au droit d'expropriation, notamment pour la protection des espaces verts (1962). Membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale d'experts pour la construction de logements et l'am\u00e9nagement du territoire (d\u00e8s 1965). Admis \u00e0 enseigner le droit administratif, privat-docent de droit public des constructions \u00e0 l'universit\u00e9 de B\u00e2le (1968), professeur extraordinaire (1973). Juge f\u00e9d\u00e9ral (1979-1993). Auteur de nombreuses publications sur le droit des constructions et le droit d'expropriation, co\u00e9diteur du commentaire de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire. Docteur honoris causa de l'EPF de Zurich en 1982."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5262", "wikipedia_page_id": 183483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001188", "dhsid": "001188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "itemLabel": "Riehen", "dhsid": "001188", "namefr": "Riehen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riehen", "namede": "Riehen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameit": "Riehen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameen": "Riehen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riehen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4049979-0", "wikidata_id": "Q5262"}}, {"start": 48, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 87, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 135, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66879", "wikipedia_page_id": 377336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000196", "dhsid": "000196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66879", "itemLabel": "Melchnau", "dhsid": "000196", "namefr": "Melchnau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Melchnau", "namede": "Melchnau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Melchnau", "nameit": "Melchnau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Melchnau", "nameen": "Melchnau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Melchnau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4612478-0", "wikidata_id": "Q66879"}}, {"start": 188, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 194, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 312, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627364", "wikipedia_page_id": 26225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 331, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 12250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 343, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64170380", "wikipedia_page_id": 285654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64170380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22652", "wikipedia_page_id": 1322887, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 605, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149013", "wikipedia_page_id": 1031202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007844", "dhsid": "007844", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "itemLabel": "am\u00e9nagement du territoire", "dhsid": "007844", "namefr": "Am\u00e9nagement du territoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9nagement_du_territoire", "namede": "Raumplanung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raumplanung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Spatial planning", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spatial_planning", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4048590-0", "wikidata_id": "Q149013"}}, {"start": 664, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171251", "wikipedia_page_id": 433661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171251", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 685, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1402736", "wikipedia_page_id": 240807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1402736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 240317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 737, "end": 755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372608", "wikipedia_page_id": 739893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010971", "dhsid": "010971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "itemLabel": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "dhsid": "010971", "namefr": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_B%C3%A2le", "namede": "Universit\u00e4t Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Basel", "nameit": "Universit\u00e0 di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Basilea", "nameen": "University of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "36146-X", "wikidata_id": "Q372608"}}, {"start": 895, "end": 916, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64170380", "wikipedia_page_id": 285654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64170380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 968, "end": 993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149013", "wikipedia_page_id": 1031202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007844", "dhsid": "007844", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "itemLabel": "am\u00e9nagement du territoire", "dhsid": "007844", "namefr": "Am\u00e9nagement du territoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9nagement_du_territoire", "namede": "Raumplanung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raumplanung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Spatial planning", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spatial_planning", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4048590-0", "wikidata_id": "Q149013"}}, {"start": 995, "end": 1016, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11415564", "wikipedia_page_id": 262562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11415564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1022, "end": 1035, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "EPF de Zurich", "confidence_score": 0.9659, "domains": ["Plants", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322364", "itemLabel": "Alfred Kuttler", "dhsid": "043881", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128546611"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322364", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/043881/2016-04-28"}