{"search_result_name": "Anda-B\u00fchrle, Hortense", "language": "fr", "id": "044016", "version": "2020-11-26", "_text": "Hortense Anda-B\u00fchrle\n\n18.5.1926 \u00e0 Zurich, 16.5.2014, cath.-chr., de Zurich d\u00e8s 1937. Fille d'Emil Georg B\u00fchrle, s\u0153ur de Dieter B\u00fchrle. 1964 G\u00e9za Anda (->). El\u00e8ve de l'institut alpin de Ftan et de l'\u00e9cole Saint-Georges \u00e0 Clarens (comm. Montreux). Coh\u00e9riti\u00e8re et grosse actionnaire du groupe B\u00fchrle en 1956, A. a si\u00e9g\u00e9 aux conseils d'administration d'Oerlikon-B\u00fchrle Holding AG, de Bally International AG et d'Ihag Holding AG. Elle a eu un r\u00f4le important dans des fondations culturelles: G\u00e9za Anda pour l'encouragement des jeunes pianistes, Goethe pour les arts et la science, chartreuse d'Ittingen. Cofondatrice en 1960 et pr\u00e9sidente de la fondation \u00e0 laquelle les h\u00e9ritiers d'Emil Georg B\u00fchrle ont remis un tiers de sa collection, afin de la rendre accessible au public.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Hortense Anda-B\u00fchrle", "given_name": "Hortense", "family_name": "Anda-B\u00fchrle", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nUeli M\u00fcller\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Meisterwerke aus der Sammlung Emil Georg B\u00fchrle, cat. expo. Zurich, 1990", "tpub": ["Meisterwerke aus der Sammlung Emil Georg B\u00fchrle"]}]}, "metagrid_id": "44016", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P24305", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=54175", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/133234746"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/77498059"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Hortense Anda (nom de mariage)\nHortense B\u00fchrle (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.5.1926\n   \u271d\ufe0e 16.5.2014\n1926-05-182014-05-16", "birth_date": "1926-05-18", "death_date": "2014-05-16"}], "birth_date": "1926-05-18", "death_date": "2014-05-16", "text_blocks": [["h1", "Hortense Anda-B\u00fchrle"], ["p", "18.5.1926 \u00e0 Zurich, 16.5.2014, cath.-chr., de Zurich d\u00e8s 1937. Fille d'Emil Georg B\u00fchrle, s\u0153ur de Dieter B\u00fchrle. 1964 G\u00e9za Anda (->). El\u00e8ve de l'institut alpin de Ftan et de l'\u00e9cole Saint-Georges \u00e0 Clarens (comm. Montreux). Coh\u00e9riti\u00e8re et grosse actionnaire du groupe B\u00fchrle en 1956, A. a si\u00e9g\u00e9 aux conseils d'administration d'Oerlikon-B\u00fchrle Holding AG, de Bally International AG et d'Ihag Holding AG. Elle a eu un r\u00f4le important dans des fondations culturelles: G\u00e9za Anda pour l'encouragement des jeunes pianistes, Goethe pour les arts et la science, chartreuse d'Ittingen. Cofondatrice en 1960 et pr\u00e9sidente de la fondation \u00e0 laquelle les h\u00e9ritiers d'Emil Georg B\u00fchrle ont remis un tiers de sa collection, afin de la rendre accessible au public."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 71, "end": 88, "mention": "Emil Georg B\u00fchrle", "href": "/fr/articles/027701/2004-06-08/", "dhsid": "027701", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96297", "itemLabel": "Emil Georg B\u00fchrle", "dhsid": "027701", "namefr": "Emil Georg B\u00fchrle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Georg_B%C3%BChrle", "namede": "Emil Georg B\u00fchrle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Georg_B%C3%BChrle", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Georg B\u00fchrle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Georg_B%C3%BChrle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118948474"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96297", "wikipedia_page_title": "Emil Georg B\u00fchrle"}, {"start": 98, "end": 111, "mention": "Dieter B\u00fchrle", "href": "/fr/articles/030947/2012-12-18/", "dhsid": "030947", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221807", "itemLabel": "Dieter B\u00fchrle", "dhsid": "030947", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Dieter B\u00fchrle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dieter_B%C3%BChrle", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117758167"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221807", "itemLabel": "Dieter B\u00fchrle", "dhsid": "030947", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Dieter B\u00fchrle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dieter_B%C3%BChrle", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118857630"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221807", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 129, "end": 131, "mention": "->", "href": "/fr/articles/020530/2001-07-12/", "dhsid": "020530", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q454688", "itemLabel": "G\u00e9za Anda", "dhsid": "020530", "namefr": "G\u00e9za Anda", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "namede": "G\u00e9za Anda", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "nameit": "G\u00e9za Anda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "nameen": "G\u00e9za Anda", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118502743"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q454688", "wikipedia_page_title": "G\u00e9za Anda"}, {"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 46, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 63, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 163, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65375", "wikipedia_page_id": 506738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65375", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001529", "dhsid": "001529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65375", "itemLabel": "Ftan", "dhsid": "001529", "namefr": "Ftan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ftan", "namede": "Ftan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ftan", "nameit": "Ftan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ftan", "nameen": "Ftan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ftan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4498757-2", "wikidata_id": "Q65375"}}, {"start": 182, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178508", "wikipedia_page_id": 2997598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011355", "dhsid": "011355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q178508", "itemLabel": "Clarens", "dhsid": "011355", "namefr": "Clarens (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Clarens_(Vaud)", "namede": "Clarens VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Clarens_VD", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Clarens, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Clarens,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4634802-5", "wikidata_id": "Q178508"}}, {"start": 213, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69354", "wikipedia_page_id": 99076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002617", "dhsid": "002617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69354", "itemLabel": "Montreux", "dhsid": "002617", "namefr": "Montreux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Montreux", "namede": "Montreux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Montreux", "nameit": "Montreux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Montreux", "nameen": "Montreux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Montreux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4114631-1", "wikidata_id": "Q69354"}}, {"start": 268, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188628", "wikipedia_page_id": 612685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11121670", "wikipedia_page_id": 1256695, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11121670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q454688", "wikipedia_page_id": 1274073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q454688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020530", "dhsid": "020530", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q454688", "itemLabel": "G\u00e9za Anda", "dhsid": "020530", "namefr": "G\u00e9za Anda", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "namede": "G\u00e9za Anda", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "nameit": "G\u00e9za Anda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "nameen": "G\u00e9za Anda", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9za_Anda", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118502743", "wikidata_id": "Q454688"}}, {"start": 517, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5879", "wikipedia_page_id": 26494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011638", "dhsid": "011638", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5879", "itemLabel": "Johann Wolfgang von Goethe", "dhsid": "011638", "namefr": "Johann Wolfgang von Goethe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe", "namede": "Johann Wolfgang von Goethe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe", "nameit": "Johann Wolfgang von Goethe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe", "nameen": "Johann Wolfgang von Goethe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118540238", "wikidata_id": "Q5879"}}, {"start": 544, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q96297", "wikipedia_page_id": 5079037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Georg B\u00fchrle", "confidence_score": 0.9972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027701", "dhsid": "027701", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96297", "itemLabel": "Emil Georg B\u00fchrle", "dhsid": "027701", "namefr": "Emil Georg B\u00fchrle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Georg_B%C3%BChrle", "namede": "Emil Georg B\u00fchrle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Georg_B%C3%BChrle", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Georg B\u00fchrle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Georg_B%C3%BChrle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118948474", "wikidata_id": "Q96297"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1630202", "itemLabel": "Hortense Anda-B\u00fchrle", "dhsid": "044016", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hortense Anda-B\u00fchrle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hortense_Anda-B%C3%BChrle", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "133234746"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1630202", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/044016/2020-11-26"}