{"search_result_name": "Neuch\u00e2tel, Isabelle de", "language": "fr", "id": "044489", "version": "2010-11-04", "_text": "Isabelle de Neuch\u00e2tel\n\nvers 1335, 25.12.1395 . Fille de Louis (->) et de Jeanne de Montfaucon. 1339 Rodolphe IV de Nidau. Son p\u00e8re \u00e9tant mort sans h\u00e9ritier m\u00e2le l\u00e9gitime, elle devient en 1373 comtesse de N. au d\u00e9triment de sa s\u0153ur Varenne (ou V\u00e9r\u00e8ne) pourtant institu\u00e9e coh\u00e9riti\u00e8re par Louis. Soucieuse de pr\u00e9server l'h\u00e9ritage paternel et de maintenir l'int\u00e9grit\u00e9 de ce qui deviendra le territoire neuch\u00e2telois, elle d\u00e9pouille ses demi-fr\u00e8res Jean et Vauthier (->), b\u00e2tards de Louis, de leurs fiefs de Rochefort et des Verri\u00e8res. Elle r\u00e9cup\u00e8re le village de Boudevilliers et la haute justice sur le Val-de-Ruz, pass\u00e9s provisoirement \u00e0 Jean\u00a0II d'Aarberg-Valangin. Elle s'oppose enfin \u00e0 Marguerite de Vufflens, veuve et usufruiti\u00e8re de Louis, et prend la d\u00e9fense des bourgeois de Boudry dont les franchises avaient \u00e9t\u00e9 bafou\u00e9es par cette derni\u00e8re. Isabelle profite de la mort de son \u00e9poux en 1375 pour s'emparer de Cerlier. L'intervention du comte Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI de Savoie pour lui faire reconna\u00eetre ses droits de suzerain et le soutien de Berne aux bourgeois emp\u00eachent que cette ville passe d\u00e9finitivement sous influence neuch\u00e2teloise. D\u00e9rogeant \u00e0 sa politique de consolidation patrimoniale, Isabelle donne en 1375 la seigneurie de Vaumarcus en fief au fils ill\u00e9gitime de feu son fr\u00e8re Jean, Girard de N., qui fera souche. Sans enfant, elle pr\u00e9pare son neveu Conrad de Fribourg \u00e0 sa succession.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Dynasties", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "given_name": "Isabelle de", "family_name": "Neuch\u00e2tel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLionel Bartolini"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J. Courvoisier, Panorama de l'hist. neuch\u00e2teloise, 1972, 46-48 (nouvelle \u00e9d. 1978)", "author": ["J. Courvoisier"], "tpub": ["Panorama de l'hist. neuch\u00e2teloise"]}, {"text": "Hist.NE, 1, 293-295, 297", "tpub": ["Hist.NE"]}]}, "metagrid_id": "44489", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Neuch\u00e2tel, de", "link": ["/articles/019528/2010-11-04/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1335\n   \u271d\ufe0e 25.12.1395\n1395-12-25", "birth_date": "", "death_date": "1395-12-25"}], "birth_date": "", "death_date": "1395-12-25", "text_blocks": [["h1", "Isabelle de Neuch\u00e2tel"], ["p", "vers 1335, 25.12.1395 . Fille de Louis (->) et de Jeanne de Montfaucon. 1339 Rodolphe IV de Nidau. Son p\u00e8re \u00e9tant mort sans h\u00e9ritier m\u00e2le l\u00e9gitime, elle devient en 1373 comtesse de N. au d\u00e9triment de sa s\u0153ur Varenne (ou V\u00e9r\u00e8ne) pourtant institu\u00e9e coh\u00e9riti\u00e8re par Louis. Soucieuse de pr\u00e9server l'h\u00e9ritage paternel et de maintenir l'int\u00e9grit\u00e9 de ce qui deviendra le territoire neuch\u00e2telois, elle d\u00e9pouille ses demi-fr\u00e8res Jean et Vauthier (->), b\u00e2tards de Louis, de leurs fiefs de Rochefort et des Verri\u00e8res. Elle r\u00e9cup\u00e8re le village de Boudevilliers et la haute justice sur le Val-de-Ruz, pass\u00e9s provisoirement \u00e0 Jean\u00a0II d'Aarberg-Valangin. Elle s'oppose enfin \u00e0 Marguerite de Vufflens, veuve et usufruiti\u00e8re de Louis, et prend la d\u00e9fense des bourgeois de Boudry dont les franchises avaient \u00e9t\u00e9 bafou\u00e9es par cette derni\u00e8re. Isabelle profite de la mort de son \u00e9poux en 1375 pour s'emparer de Cerlier. L'intervention du comte Am\u00e9d\u00e9e\u00a0VI de Savoie pour lui faire reconna\u00eetre ses droits de suzerain et le soutien de Berne aux bourgeois emp\u00eachent que cette ville passe d\u00e9finitivement sous influence neuch\u00e2teloise. D\u00e9rogeant \u00e0 sa politique de consolidation patrimoniale, Isabelle donne en 1375 la seigneurie de Vaumarcus en fief au fils ill\u00e9gitime de feu son fr\u00e8re Jean, Girard de N., qui fera souche. Sans enfant, elle pr\u00e9pare son neveu Conrad de Fribourg \u00e0 sa succession."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2539833", "wikipedia_page_id": 5954714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/044489", "dhsid": "044489", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "itemLabel": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044489", "namefr": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Isabella di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabella_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Elisabeth, Countess of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elisabeth,_Countess_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2539833"}}], [{"start": 40, "end": 42, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029241/2014-12-04/", "dhsid": "029241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "itemLabel": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "029241", "namefr": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Ier_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Luigi I di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_I_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069344737"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "wikipedia_page_title": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 77, "end": 97, "mention": "Rodolphe IV de Nidau", "href": "/fr/articles/029244/2011-02-24/", "dhsid": "029244", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 438, "end": 440, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015725/2008-10-01/", "dhsid": "015725", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1330, "end": 1348, "mention": "Conrad de Fribourg", "href": "/fr/articles/044485/2007-05-22/", "dhsid": "044485", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "itemLabel": "Conrad de Fribourg", "dhsid": "044485", "namefr": "Conrad IV de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_IV_de_Fribourg", "namede": "Konrad III. (Freiburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_III._(Freiburg)", "nameit": "Corrado IV di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_IV_di_Friburgo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "wikipedia_page_title": "Conrad IV de Fribourg"}, {"start": 24, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 77, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3248535", "wikipedia_page_id": 6360158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3248535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2539833", "wikipedia_page_id": 5954714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/044489", "dhsid": "044489", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "itemLabel": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044489", "namefr": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Isabella di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabella_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Elisabeth, Countess of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elisabeth,_Countess_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2539833"}}, {"start": 208, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 454, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207587", "wikipedia_page_id": 1533445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70488", "wikipedia_page_id": 184596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70488", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002856", "dhsid": "002856", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70488", "itemLabel": "Boudevilliers", "dhsid": "002856", "namefr": "Boudevilliers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Boudevilliers", "namede": "Boudevilliers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Boudevilliers", "nameit": "Boudevilliers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Boudevilliers", "nameen": "Boudevilliers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Boudevilliers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7599310-7", "wikidata_id": "Q70488"}}, {"start": 555, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10512540", "wikipedia_page_id": 3098082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10512540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 576, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2507659", "wikipedia_page_id": 1423971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049953", "dhsid": "049953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507659", "itemLabel": "Val-de-Ruz", "dhsid": "049953", "namefr": "Val-de-Ruz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz", "namede": "Val-de-Ruz NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz_NE", "nameit": "Val-de-Ruz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz", "nameen": "Val-de-Ruz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2507659"}}, {"start": 612, "end": 644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1196607", "wikipedia_page_id": 1743517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1196607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69445", "wikipedia_page_id": 24707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002458", "dhsid": "002458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69445", "itemLabel": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "dhsid": "002458", "namefr": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "namede": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "nameit": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "nameen": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4455544-1", "wikidata_id": "Q69445"}}, {"start": 695, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160474", "wikipedia_page_id": 873386, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160474", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69453", "wikipedia_page_id": 187435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000281", "dhsid": "000281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69453", "itemLabel": "Cerlier", "dhsid": "000281", "namefr": "Cerlier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cerlier", "namede": "Erlach BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlach_BE", "nameit": "Erlach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erlach", "nameen": "Erlach, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erlach,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4295397-2", "wikidata_id": "Q69453"}}, {"start": 923, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451995", "wikipedia_page_id": 388178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017858", "dhsid": "017858", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "dhsid": "017858", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VI_de_Savoie", "namede": "Amadeus VI. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VI di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VI_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VI, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907506", "wikidata_id": "Q451995"}}, {"start": 984, "end": 992, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q463573", "wikipedia_page_id": 190454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q463573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1010, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1189, "end": 1199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 1203, "end": 1212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70467", "wikipedia_page_id": 184364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003207", "dhsid": "003207", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70467", "itemLabel": "Vaumarcus", "dhsid": "003207", "namefr": "Vaumarcus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "namede": "Vaumarcus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "nameit": "Vaumarcus", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "nameen": "Vaumarcus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaumarcus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4663895-7", "wikidata_id": "Q70467"}}, {"start": 1216, "end": 1220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 80757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1263, "end": 1275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1330, "end": 1348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Biology", "Environment", "Gas", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "itemLabel": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044489", "namefr": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Isabella di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabella_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Elisabeth, Countess of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elisabeth,_Countess_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "wikipedia_page_title": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/044489/2010-11-04"}