{"search_result_name": "Pestalozzi, Ad\u00e8le", "language": "fr", "id": "044636", "version": "2020-09-16", "_text": "Ad\u00e8le Pestalozzi\n\n7.10.1864 \u00e0 Lucerne, 14.2.1933 \u00e0 Lucerne, catholique, de Zurich. Fille de Max Alphons Pfyffer von Altishofen et de Mathilde n\u00e9e Segesser.1883 Emil Pestalozzi, fils de Heinrich Pestalozzi, soyeux, et d'Anna n\u00e9e Bodmer. Apr\u00e8s sa scolarit\u00e9 \u00e0 Lucerne, Ad\u00e8le Pestalozzi suivit une formation d'institutrice en France. En 1910, elle s'\u00e9tablit \u00e0 Zoug avec sa famille. Elle fut en 1912 l'une des fondatrices de la Ligue suisse de femmes catholiques, dont elle assuma la vice-pr\u00e9sidence jusqu'en 1932. Ad\u00e8le Pestalozzi fit en outre partie des initiatrices de l'\u00e9cole sociale-caritative pour femmes fond\u00e9e en 1918 \u00e0 Lucerne (membre de sa commission jusqu'en 1932). Elle re\u00e7ut la croix Pro Ecclesia et Pontifice.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Assistance", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144800."}], "title": "Ad\u00e8le Pestalozzi", "given_name": "Ad\u00e8le", "family_name": "Pestalozzi", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSilke Redolfi\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Staatsarchiv Luzern, Lucerne, Fonds\u00a0Schweizerischer Katholischer Frauenbund SKF.", "link": ["https://query-staatsarchiv.lu.ch/detail.aspx?ID=771791"]}], "Bibliographie": [{"text": "Die katholische Schweizerin, 1933, no 11.", "tpub": ["Die katholische Schweizerin"], "journal": ["Die katholische Schweizerin"]}]}, "metagrid_id": "44636", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/127744800"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/69960690"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Adele Pestalozzi-Pfyffer\nMaria Mathilde Adelheid Georgia Pfyffer von Altishofen (nom de naissance)"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Pestalozzi (ZH)", "link": ["/articles/023830/2020-09-16/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 7.10.1864\n   \u271d\ufe0e 14.2.1933\n1864-10-071933-02-14", "birth_date": "1864-10-07", "death_date": "1933-02-14"}], "birth_date": "1864-10-07", "death_date": "1933-02-14", "text_blocks": [["h1", "Ad\u00e8le Pestalozzi"], ["p", "7.10.1864 \u00e0 Lucerne, 14.2.1933 \u00e0 Lucerne, catholique, de Zurich. Fille de Max Alphons Pfyffer von Altishofen et de Mathilde n\u00e9e Segesser.1883 Emil Pestalozzi, fils de Heinrich Pestalozzi, soyeux, et d'Anna n\u00e9e Bodmer. Apr\u00e8s sa scolarit\u00e9 \u00e0 Lucerne, Ad\u00e8le Pestalozzi suivit une formation d'institutrice en France. En 1910, elle s'\u00e9tablit \u00e0 Zoug avec sa famille. Elle fut en 1912 l'une des fondatrices de la Ligue suisse de femmes catholiques, dont elle assuma la vice-pr\u00e9sidence jusqu'en 1932. Ad\u00e8le Pestalozzi fit en outre partie des initiatrices de l'\u00e9cole sociale-caritative pour femmes fond\u00e9e en 1918 \u00e0 Lucerne (membre de sa commission jusqu'en 1932). Elle re\u00e7ut la croix Pro Ecclesia et Pontifice."]], "text_links": [[{"start": 6, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 5796995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}], [{"start": 74, "end": 108, "mention": "Max Alphons Pfyffer von Altishofen", "href": "/fr/articles/024142/2011-11-02/", "dhsid": "024142", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19414903", "itemLabel": "Max Pfyffer von Altishofen", "dhsid": "024142", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Alphons Maximilian Pfyffer von Altishofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alphons_Maximilian_Pfyffer_von_Altishofen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alphons Maximilian Pfyffer von Altishofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alphons_Maximilian_Pfyffer_von_Altishofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139175261"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19414903", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 142, "end": 157, "mention": "Emil Pestalozzi", "href": "/fr/articles/009980/2020-09-16/", "dhsid": "009980", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676480", "itemLabel": "Emil Pestalozzi-Pfyffer", "dhsid": "009980", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127528512"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676480", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 405, "end": 439, "mention": "Ligue suisse de femmes catholiques", "href": "/fr/articles/025752/2021-06-21/", "dhsid": "025752", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256636", "itemLabel": "Q2256636", "dhsid": "025752", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizerischer Katholischer Frauenbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Katholischer_Frauenbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "2064051-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256636", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 57, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 86, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2084489", "wikipedia_page_id": 4976471, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2084489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022243", "dhsid": "022243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2084489", "itemLabel": "famille Pfyffer von Altishofen", "dhsid": "022243", "namefr": "Famille Pfyffer von Altishofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_Pfyffer_von_Altishofen", "namede": "Pfyffer von Altishofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfyffer_von_Altishofen", "nameit": "Pfyffer von Altishofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pfyffer_von_Altishofen", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2084489"}}, {"start": 115, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 239, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 248, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 338, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 405, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11699", "wikipedia_page_id": 32992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 5796995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}, {"start": 605, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 674, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q976101", "wikipedia_page_id": 4894908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q976101", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Ecclesia et Pontifice", "confidence_score": 0.9963, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366866", "itemLabel": "Ad\u00e8le Pestalozzi-Pfyffer", "dhsid": "044636", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127744800"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366866", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/044636/2020-09-16"}