{"search_result_name": "Allhelg, Gregor", "language": "fr", "id": "045149", "version": "1998-01-26", "_text": "Gregor Allhelg\n\n1676 \u00e0 Baden. Venant de Kienzheim (Alsace), A. immigra en Suisse vers 1640 et obtint en 1657 le droit de bourgeoisie de la ville de Baden. La plus ancienne \u0153uvre connue (1646) de ce sculpteur de retables actif surtout en Argovie et en Suisse centrale est son Mont des Oliviers de la chapelle de Sainte-Anne \u00e0 Bremgarten (AG). Le chef-d'\u0153uvre de ce tailleur de pierre au m\u00e9tier s\u00fbr se trouve cependant \u00e0 l'\u00e9glise paroissiale de Stans, dont il con\u00e7ut vers 1647 les autels de marbre noir orn\u00e9s de personnages en alb\u00e2tre et les fonts baptismaux, t\u00e9moins d'un baroque naissant encore empreint de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 classique. A. semble avoir aussi exerc\u00e9 le m\u00e9tier d'architecte ou avoir dessin\u00e9 quelques plans. L'h\u00f4pital construit \u00e0 Baden en 1673 peut en tout cas lui \u00eatre attribu\u00e9.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Gregor Allhelg", "given_name": "Gregor", "family_name": "Allhelg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHeinz Horat\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Felder, Barockplastik der Schweiz, 1988, 201", "author": ["P. Felder"], "tpub": ["Barockplastik der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": "45149", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u271d\ufe0e 1676", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Gregor Allhelg"], ["p", "1676 \u00e0 Baden. Venant de Kienzheim (Alsace), A. immigra en Suisse vers 1640 et obtint en 1657 le droit de bourgeoisie de la ville de Baden. La plus ancienne \u0153uvre connue (1646) de ce sculpteur de retables actif surtout en Argovie et en Suisse centrale est son Mont des Oliviers de la chapelle de Sainte-Anne \u00e0 Bremgarten (AG). Le chef-d'\u0153uvre de ce tailleur de pierre au m\u00e9tier s\u00fbr se trouve cependant \u00e0 l'\u00e9glise paroissiale de Stans, dont il con\u00e7ut vers 1647 les autels de marbre noir orn\u00e9s de personnages en alb\u00e2tre et les fonts baptismaux, t\u00e9moins d'un baroque naissant encore empreint de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 classique. A. semble avoir aussi exerc\u00e9 le m\u00e9tier d'architecte ou avoir dessin\u00e9 quelques plans. L'h\u00f4pital construit \u00e0 Baden en 1673 peut en tout cas lui \u00eatre attribu\u00e9."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 7, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 44, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 132, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1281618", "wikipedia_page_id": 37706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1281618", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 235, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 259, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205976", "wikipedia_page_id": 464025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q938926", "wikipedia_page_id": 1017661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q938926", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q328325", "wikipedia_page_id": 385537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q328325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q317557", "wikipedia_page_id": 4080475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q317557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 473, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40861", "wikipedia_page_id": 4371610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q143447", "wikipedia_page_id": 409080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q143447", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208820", "wikipedia_page_id": 513106, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208820", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 53653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 611, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 718, "end": 723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Baden", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1545045", "itemLabel": "Gregor Allhelg", "dhsid": "045149", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gregor Allhelg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gregor_Allhelg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089375778"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1545045", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/045149/1998-01-26"}