{"search_result_name": "Geym\u00fcller", "language": "fr", "id": "045506", "version": "2006-12-11", "_text": "Geym\u00fcller\n\nFamille originaire de Turckheim (Alsace), re\u00e7ue \u00e0 la bourgeoisie de B\u00e2le en 1613 en la personne de Hans Georg (\u271d\ufe0e1629), dont le fils, Johann Georg, entra au Petit Conseil en 1668. Les G. furent surtout m\u00e9gissiers et fourreurs (jusqu'au d\u00e9but du XIXe\u00a0s.) ou commer\u00e7ants (XVIIIe\u00a0s.). La branche autrichienne des von G. descend de Johann Heinrich (1754-1824) et de son neveu et fils adoptif homonyme, n\u00e9 Falkner (1781-1848), lesquels re\u00e7urent le titre de chevalier en 1810 et de baron en 1824. Ils \u00e9taient copropri\u00e9taires de la banque et maison de commerce Geym\u00fcller & Co. (Ochs & Geym\u00fcller jusqu'en 1804) \u00e0 Vienne, qui exista jusqu'en 1842. Heinrich (->) figure parmi les \u00e9minents historiens de l'architecture et sp\u00e9cialistes de la restauration de son temps.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Activit\u00e9s pr\u00e9- et proto-industrielles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Elites (d\u00e8s 1800) / Entreprises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Economie et professions / Banques et finance", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002400."}, {"tag": "Economie et professions / Commerce", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Economie et professions / Artisanat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Economie et professions / Textiles, v\u00eatements, cuir", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}, {"tag": "Migrations / Emigration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006500."}, {"tag": "Migrations / Immigration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}], "title": "Geym\u00fcller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nStefan Hess\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse, 6, 184-186, 243-247; 12, 21-56", "tpub": ["Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse"]}, {"text": "L. Welzl, Die Familie Geym\u00fcller, 1989", "author": ["L. Welzl"], "tpub": ["Die Familie Geym\u00fcller"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "von Geyllm\u00fcller\nvon Geym\u00fcller"}], "text_blocks": [["h1", "Geym\u00fcller"], ["p", "Famille originaire de Turckheim (Alsace), re\u00e7ue \u00e0 la bourgeoisie de B\u00e2le en 1613 en la personne de Hans Georg (\u271d\ufe0e1629), dont le fils, Johann Georg, entra au Petit Conseil en 1668. Les G. furent surtout m\u00e9gissiers et fourreurs (jusqu'au d\u00e9but du XIXe\u00a0s.) ou commer\u00e7ants (XVIIIe\u00a0s.). La branche autrichienne des von G. descend de Johann Heinrich (1754-1824) et de son neveu et fils adoptif homonyme, n\u00e9 Falkner (1781-1848), lesquels re\u00e7urent le titre de chevalier en 1810 et de baron en 1824. Ils \u00e9taient copropri\u00e9taires de la banque et maison de commerce Geym\u00fcller & Co. (Ochs & Geym\u00fcller jusqu'en 1804) \u00e0 Vienne, qui exista jusqu'en 1842. Heinrich (->) figure parmi les \u00e9minents historiens de l'architecture et sp\u00e9cialistes de la restauration de son temps."]], "text_links": [[], [{"start": 649, "end": 651, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029111/2018-01-24/", "dhsid": "029111", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125219", "itemLabel": "Henry de Geym\u00fcller", "dhsid": "029111", "namefr": "Henry de Geym\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_de_Geym%C3%BCller", "namede": "Heinrich von Geym\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_von_Geym%C3%BCller", "nameit": "Heinrich von Geym\u00fcller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_von_Geym%C3%BCller", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119491710"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125219", "wikipedia_page_title": "Henry de Geym\u00fcller"}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 68, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 99, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61093", "wikipedia_page_id": 1168473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 202, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3332813", "wikipedia_page_id": 634378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3332813", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 554, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 605, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienne", "confidence_score": 0.3598, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1388867", "itemLabel": "Jacob von Geym\u00fcller", "dhsid": "045506", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Geym\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Geym%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136480411"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1521127", "itemLabel": "Q1521127", "dhsid": "045506", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geym\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geym%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q108404760", "instanceofLabel": "Q108404760", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1521127", "itemLabel": "Q1521127", "dhsid": "045506", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geym\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geym%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1517820", "instanceofLabel": "lign\u00e9e", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694538", "itemLabel": "Johann Heinrich Geym\u00fcller", "dhsid": "045506", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Heinrich von Geym\u00fcller der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_von_Geym%C3%BCller_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136480462"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694397", "itemLabel": "Johann Heinrich Geym\u00fcller", "dhsid": "045506", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Heinrich Geym\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Geym%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136480446"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694397", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/045506/2006-12-11"}