{"search_result_name": "Brugger, Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "fr", "id": "045559", "version": "2003-01-24", "_text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Brugger\n\n24.8.1912 \u00e0 B\u00e2le, 15.1.1999 \u00e0 Lausanne, prot., de B\u00e2le. Fils de Fr\u00e9d\u00e9ric, ing\u00e9nieur, et d'Anne Lutz. \u200bMarie-Jane Zimmermann, photographe. Dipl\u00f4me d'architecte de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (1937). Collaborateur d'Otto Salvisberg \u00e0 Zurich (1937-1940) et de Hermann Baur \u00e0 B\u00e2le (1941-1945). En 1945, B. reprend le bureau de son oncle Charles \u00e0 Lausanne. Architecte responsable du secteur industrie et artisanat de L'Exposition nationale de 1964, B. a cr\u00e9\u00e9, essentiellement \u00e0 Lausanne, quelques-unes des meilleures \u0153uvres architecturales de l'apr\u00e8s-guerre en Suisse romande: l'immeuble r\u00e9sidentiel \"Lucinge\" (1950-1954), le groupe scolaire de l'Elys\u00e9e (1957-1965), le b\u00e2timent administratif Kodak SA (1959-1962) et les tours de la Borde (1962-1968). Membre d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise des ing\u00e9nieurs et des architectes, membre de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Construction", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Brugger", "given_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Brugger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBruno Marchand"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Architektenlex., 99", "tpub": ["Architektenlex."]}, {"text": "B. Marchand, C. F\u00e4hndrich, \u00abL'av\u00e8nement d'une nouvelle rationalit\u00e9\u00bb, in Mati\u00e8res, 2, 1998, 76-87", "author": ["B. Marchand, C. F\u00e4hndrich"], "tpub": ["L'av\u00e8nement d'une nouvelle rationalit\u00e9", "Mati\u00e8res"]}]}, "metagrid_id": "45559", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/13008008X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/52785949"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 24.8.1912\n   \u271d\ufe0e 15.1.1999\n1912-08-241999-01-15", "birth_date": "1912-08-24", "death_date": "1999-01-15"}], "birth_date": "1912-08-24", "death_date": "1999-01-15", "text_blocks": [["h1", "Fr\u00e9d\u00e9ric Brugger"], ["p", "24.8.1912 \u00e0 B\u00e2le, 15.1.1999 \u00e0 Lausanne, prot., de B\u00e2le. Fils de Fr\u00e9d\u00e9ric, ing\u00e9nieur, et d'Anne Lutz. \u200bMarie-Jane Zimmermann, photographe. Dipl\u00f4me d'architecte de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (1937). Collaborateur d'Otto Salvisberg \u00e0 Zurich (1937-1940) et de Hermann Baur \u00e0 B\u00e2le (1941-1945). En 1945, B. reprend le bureau de son oncle Charles \u00e0 Lausanne. Architecte responsable du secteur industrie et artisanat de L'Exposition nationale de 1964, B. a cr\u00e9\u00e9, essentiellement \u00e0 Lausanne, quelques-unes des meilleures \u0153uvres architecturales de l'apr\u00e8s-guerre en Suisse romande: l'immeuble r\u00e9sidentiel \"Lucinge\" (1950-1954), le groupe scolaire de l'Elys\u00e9e (1957-1965), le b\u00e2timent administratif Kodak SA (1959-1962) et les tours de la Borde (1962-1968). Membre d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise des ing\u00e9nieurs et des architectes, membre de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre."]], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 50, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 90, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 270, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1610633", "wikipedia_page_id": 7154584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1610633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027313", "dhsid": "027313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1610633", "itemLabel": "Hermann Baur", "dhsid": "027313", "namefr": "Hermann Baur", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hermann_Baur", "namede": "Hermann Baur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hermann_Baur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119183676", "wikidata_id": "Q1610633"}}, {"start": 285, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 312, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 366, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1384641", "wikipedia_page_id": 197287, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1384641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 554, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1201472", "wikipedia_page_id": 531776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1201472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 702, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q486269", "wikipedia_page_id": 211334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q486269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 784, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 849, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses et de l'\u0152uvre", "confidence_score": 0, "domains": ["Electronics", "Electrotechnology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676755", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Brugger", "dhsid": "045559", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13008008X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676755", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/045559/2003-01-24"}