{"search_result_name": "Addor, Georges", "language": "fr", "id": "045556", "version": "2002-06-12", "_text": "Georges Addor\n\n24.9.1920 \u00e0 Plainpalais (auj. Gen\u00e8ve), 18.8.1982 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Paul, r\u00e9gisseur, et de Colette Visard. \u200bHedwige Kellersberger, architecte. Etudes \u00e0 la facult\u00e9 de droit (1940-1943) et \u00e0 l'\u00e9cole d'architecture de Gen\u00e8ve, dipl\u00f4me d'architecte de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (1948). Stages chez Marc-Joseph Saugey et Adolphe Guyonnet. Appel\u00e9 \u00e0 succ\u00e9der \u00e0 son p\u00e8re, A. reprit en 1948 l'agence immobili\u00e8re Addor & Julliard; il y ouvrit un bureau d'architecture. Sa contribution majeure r\u00e9side dans la r\u00e9alisation de cit\u00e9s r\u00e9sidentielles exemplaires de l'urbanisme genevois moderne: la campagne Cayla (1952-1953), le parc de Bud\u00e9 (1958-1962), la cit\u00e9-satellite de Meyrin (1960-1963) et celle du Lignon dans la commune de Vernier (1963-1971). Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des ing\u00e9nieurs et des architectes (SIA) et de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses (d\u00e8s 1956).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Construction", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Georges Addor", "given_name": "Georges", "family_name": "Addor", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBruno Marchand"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "B. Marchand, \u00abLa campagne Cayla\u00bb, in Habitation, 1994, no 6, 12-19", "author": ["B. Marchand"], "tpub": ["La campagne Cayla", "Habitation"]}, {"text": "Architektenlex., 13-14", "tpub": ["Architektenlex."]}]}, "metagrid_id": "45556", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/122997050"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/20577934"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 24.9.1920\n   \u271d\ufe0e 18.8.1982\n1920-09-241982-08-18", "birth_date": "1920-09-24", "death_date": "1982-08-18"}], "birth_date": "1920-09-24", "death_date": "1982-08-18", "text_blocks": [["h1", "Georges Addor"], ["p", "24.9.1920 \u00e0 Plainpalais (auj. Gen\u00e8ve), 18.8.1982 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Paul, r\u00e9gisseur, et de Colette Visard. \u200bHedwige Kellersberger, architecte. Etudes \u00e0 la facult\u00e9 de droit (1940-1943) et \u00e0 l'\u00e9cole d'architecture de Gen\u00e8ve, dipl\u00f4me d'architecte de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (1948). Stages chez Marc-Joseph Saugey et Adolphe Guyonnet. Appel\u00e9 \u00e0 succ\u00e9der \u00e0 son p\u00e8re, A. reprit en 1948 l'agence immobili\u00e8re Addor & Julliard; il y ouvrit un bureau d'architecture. Sa contribution majeure r\u00e9side dans la r\u00e9alisation de cit\u00e9s r\u00e9sidentielles exemplaires de l'urbanisme genevois moderne: la campagne Cayla (1952-1953), le parc de Bud\u00e9 (1958-1962), la cit\u00e9-satellite de Meyrin (1960-1963) et celle du Lignon dans la commune de Vernier (1963-1971). Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des ing\u00e9nieurs et des architectes (SIA) et de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses (d\u00e8s 1956)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119437", "wikipedia_page_id": 1929261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/045556", "dhsid": "045556", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119437", "itemLabel": "Georges Addor", "dhsid": "045556", "namefr": "Georges Addor (architecte)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Addor_(architecte)", "namede": "Georges Addor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Addor", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122997050", "wikidata_id": "Q119437"}}], [{"start": 12, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2546289", "wikipedia_page_id": 438410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003312", "dhsid": "003312", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "itemLabel": "Plainpalais", "dhsid": "003312", "namefr": "Plainpalais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "namede": "Plainpalais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameit": "Plainpalais", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameen": "Plainpalais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q123705", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2546289"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 69, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 108, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 250, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3287702", "wikipedia_page_id": 1253932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3287702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027411", "dhsid": "027411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3287702", "itemLabel": "Marc-Joseph Saugey", "dhsid": "027411", "namefr": "Marc-Joseph Saugey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc-Joseph_Saugey", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122328760", "wikidata_id": "Q3287702"}}, {"start": 347, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119437", "wikipedia_page_id": 1929261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/045556", "dhsid": "045556", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119437", "itemLabel": "Georges Addor", "dhsid": "045556", "namefr": "Georges Addor (architecte)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Addor_(architecte)", "namede": "Georges Addor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Addor", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122997050", "wikidata_id": "Q119437"}}, {"start": 415, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q519076", "wikipedia_page_id": 787917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q519076", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 644, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q86663917", "wikipedia_page_id": 12688234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q86663917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68230", "wikipedia_page_id": 38201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002912", "dhsid": "002912", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68230", "itemLabel": "Meyrin", "dhsid": "002912", "namefr": "Meyrin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "namede": "Meyrin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "nameit": "Meyrin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "nameen": "Meyrin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4100922-8", "wikidata_id": "Q68230"}}, {"start": 748, "end": 755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63922", "wikipedia_page_id": 38270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002925", "dhsid": "002925", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "itemLabel": "Vernier", "dhsid": "002925", "namefr": "Vernier (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vernier_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Vernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameit": "Vernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameen": "Vernier, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vernier,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4344391-6", "wikidata_id": "Q63922"}}, {"start": 782, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694186", "wikipedia_page_id": 5913175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 846, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119437", "itemLabel": "Georges Addor", "dhsid": "045556", "namefr": "Georges Addor (architecte)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Addor_(architecte)", "namede": "Georges Addor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Addor", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122997050"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119437", "wikipedia_page_title": "Georges Addor (architecte)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/045556/2002-06-12"}