{"search_result_name": "H\u00f6r, Konrad", "language": "fr", "id": "045958", "version": "2008-01-15", "_text": "Konrad H\u00f6r\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1415 et pour la derni\u00e8re fois en 1457, de Saint-Gall. Probablement fils de Hans, bourgmestre en 1380. \u200bAnna G\u00f6ssler, fille de Kaspar, bourgmestre. Contr\u00f4leur des imp\u00f4ts (1415), tr\u00e9sorier (1418), bailli de Grimmenstein (1421), huit fois bourgmestre de Saint-Gall d\u00e8s 1423. En 1429, H. fut envoy\u00e9 \u00e0 Constance pour r\u00e9concilier l'\u00e9v\u00eaque Otton de Hochberg, la Ligue des chevaliers de Saint-Georges et l'abb\u00e9 de Saint-Gall Eglolf Blarer avec les Appenzellois. En 1437, il arbitra aussi le conflit qui opposait les h\u00e9ritiers du comte Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0VII de Toggenbourg et sa veuve. En 1457, il fut d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 lors de la deuxi\u00e8me m\u00e9diation de Berne (Berner Spruch) pour d\u00e9fendre sa ville contre l'abbaye de Saint-Gall. H. fut l'un des plus \u00e9minents bourgmestres du bas Moyen Age.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Envoy\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Konrad H\u00f6r", "given_name": "Konrad", "family_name": "H\u00f6r", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPaul Oberholzer\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J.D.W. Hartmann, Zur Geschichte der stadt-sankt-gallischen B\u00fcrgergeschlechter, ms., s.d. (KBSG)", "author": ["J.D.W. Hartmann"], "tpub": ["Zur Geschichte der stadt-sankt-gallischen B\u00fcrgergeschlechter"]}]}, "metagrid_id": "45958", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per005132", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "H\u00f6r", "link": ["/articles/022791/2008-01-15/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1415\n   Derni\u00e8re mention 1457"}], "text_blocks": [["h1", "Konrad H\u00f6r"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1415 et pour la derni\u00e8re fois en 1457, de Saint-Gall. Probablement fils de Hans, bourgmestre en 1380. \u200bAnna G\u00f6ssler, fille de Kaspar, bourgmestre. Contr\u00f4leur des imp\u00f4ts (1415), tr\u00e9sorier (1418), bailli de Grimmenstein (1421), huit fois bourgmestre de Saint-Gall d\u00e8s 1423. En 1429, H. fut envoy\u00e9 \u00e0 Constance pour r\u00e9concilier l'\u00e9v\u00eaque Otton de Hochberg, la Ligue des chevaliers de Saint-Georges et l'abb\u00e9 de Saint-Gall Eglolf Blarer avec les Appenzellois. En 1437, il arbitra aussi le conflit qui opposait les h\u00e9ritiers du comte Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0VII de Toggenbourg et sa veuve. En 1457, il fut d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 lors de la deuxi\u00e8me m\u00e9diation de Berne (Berner Spruch) pour d\u00e9fendre sa ville contre l'abbaye de Saint-Gall. H. fut l'un des plus \u00e9minents bourgmestres du bas Moyen Age."]], "text_links": [[], [{"start": 77, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 161, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676179", "wikipedia_page_id": 5003864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 316, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43915", "wikipedia_page_id": 99119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029193", "dhsid": "029193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "itemLabel": "Otton le Grand", "dhsid": "029193", "namefr": "Otton Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otton_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Otto I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_I._(HRR)", "nameit": "Ottone I di Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ottone_I_di_Sassonia", "nameen": "Otto I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118590758", "wikidata_id": "Q43915"}}, {"start": 390, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 475, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 1673884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}, {"start": 562, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3090241", "wikipedia_page_id": 4002953, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3090241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029257", "dhsid": "029257", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3090241", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric VII de Toggenbourg", "dhsid": "029257", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric VII de Toggenbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_VII_de_Toggenbourg", "namede": "Friedrich VII. (Toggenburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_VII._(Toggenburg)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Frederick VII, Count of Toggenburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_VII,_Count_of_Toggenburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "143972324", "wikidata_id": "Q3090241"}}, {"start": 660, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 667, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 714, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 736, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 782, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bas Moyen Age", "confidence_score": 0.8643, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59912528", "itemLabel": "Konrad H\u00f6r", "dhsid": "045958", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad H\u00f6r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_H%C3%B6r", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59912528", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/045958/2008-01-15"}