{"search_result_name": "Schneider, Ida", "language": "fr", "id": "046161", "version": "2021-04-12", "_text": "Ida Schneider\n\n9.4.1869 \u00e0 Riesbach, 2.2.1968 \u00e0 Zurich, protestante, d'Albisrieden. Fille d'Albert Schneider, professeur de droit et politicien, et de Karolina Luise n\u00e9e Meyer, fille de Jakob Meyer. C\u00e9libataire. Ida Schneider fr\u00e9quenta l'\u00e9cole normale \u00e0 Zurich, puis l'\u00e9cole d'infirmi\u00e8res de la Croix-Rouge \u00e0 Zurich. Elle travailla et poursuivit sa formation \u00e0 l'h\u00f4pital cantonal d'Olten, \u00e0 la maternit\u00e9 de Zurich, dans les soins priv\u00e9s et en Allemagne (notamment en effectuant un stage \u00e0 la clinique Eppendorf \u00e0 Hambourg). Elle dirigea le bureau de placement pour personnel infirmier cr\u00e9\u00e9 en 1899 \u00e0 Zurich. Cofondatrice en 1901 de l'\u00e9cole suisse d'infirmi\u00e8res de Zurich (avec Anna Heer et Marie Heim-V\u00f6gtlin), Ida Schneider la dirigea jusqu'en 1914, y fut charg\u00e9e de cours, assistante sociale, tr\u00e9sori\u00e8re et, d\u00e8s 1923, membre d'honneur de la commission des soins infirmiers (conseil de fondation). Elle fut \u00e9galement membre du comit\u00e9 central de l'Alliance suisse des gardes-malades (1910-1923).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Services / Sant\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129000."}, {"tag": "Education et science / Ecole et formation / Formation professionnelle", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.135700.135800."}], "title": "Ida Schneider", "given_name": "Ida", "family_name": "Schneider", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSabine Braunschweig\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen, Archiv Schweizerische Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich.", "link": ["https://gosteli.anton.ch/objects/16545"]}], "Bibliographie": [{"text": "Studer-von Goumo\u00ebns, Elisabeth: 25 Jahre Schweizerische Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich, 1901-1926, 1926, pp. 41-51.", "tpub": ["Studer-von Goumo\u00ebns, Elisabeth: 25 Jahre Schweizerische Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich, 1901-1926"], "journal": ["25 Jahre Schweizerische Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich, 1901-1926"]}, {"text": "Schweizer Frauenblatt, 23.2.1968 (n\u00e9crologie).", "tpub": ["Schweizer Frauenblatt"], "journal": ["Schweizer Frauenblatt"]}]}, "metagrid_id": "46161", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047895552"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306367759"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 9.4.1869\n   \u271d\ufe0e 2.2.1968\n1869-04-091968-02-02", "birth_date": "1869-04-09", "death_date": "1968-02-02"}], "birth_date": "1869-04-09", "death_date": "1968-02-02", "text_blocks": [["h1", "Ida Schneider"], ["p", "9.4.1869 \u00e0 Riesbach, 2.2.1968 \u00e0 Zurich, protestante, d'Albisrieden. Fille d'Albert Schneider, professeur de droit et politicien, et de Karolina Luise n\u00e9e Meyer, fille de Jakob Meyer. C\u00e9libataire. Ida Schneider fr\u00e9quenta l'\u00e9cole normale \u00e0 Zurich, puis l'\u00e9cole d'infirmi\u00e8res de la Croix-Rouge \u00e0 Zurich. Elle travailla et poursuivit sa formation \u00e0 l'h\u00f4pital cantonal d'Olten, \u00e0 la maternit\u00e9 de Zurich, dans les soins priv\u00e9s et en Allemagne (notamment en effectuant un stage \u00e0 la clinique Eppendorf \u00e0 Hambourg). Elle dirigea le bureau de placement pour personnel infirmier cr\u00e9\u00e9 en 1899 \u00e0 Zurich. Cofondatrice en 1901 de l'\u00e9cole suisse d'infirmi\u00e8res de Zurich (avec Anna Heer et Marie Heim-V\u00f6gtlin), Ida Schneider la dirigea jusqu'en 1914, y fut charg\u00e9e de cours, assistante sociale, tr\u00e9sori\u00e8re et, d\u00e8s 1923, membre d'honneur de la commission des soins infirmiers (conseil de fondation). Elle fut \u00e9galement membre du comit\u00e9 central de l'Alliance suisse des gardes-malades (1910-1923)."]], "text_links": [[], [{"start": 76, "end": 92, "mention": "Albert Schneider", "href": "/fr/articles/015804/2012-11-21/", "dhsid": "015804", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27322826", "itemLabel": "Albert Schneider", "dhsid": "015804", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert Schneider (Rechtswissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_Schneider_(Rechtswissenschaftler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116822651"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27322826", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 549, "end": 568, "mention": "personnel infirmier", "href": "/fr/articles/016316/2011-01-11/", "dhsid": "016316", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 661, "end": 670, "mention": "Anna Heer", "href": "/fr/articles/009329/2006-08-23/", "dhsid": "009329", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q560826", "itemLabel": "Anna Heer", "dhsid": "009329", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna Heer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_Heer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119019949"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q560826", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 674, "end": 692, "mention": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "href": "/fr/articles/009330/2006-08-28/", "dhsid": "009330", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117598", "itemLabel": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "dhsid": "009330", "namefr": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marie_Heim-V%C3%B6gtlin", "namede": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marie_Heim-V%C3%B6gtlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marie_Heim-V%C3%B6gtlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118977962"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117598", "wikipedia_page_title": "Marie Heim-V\u00f6gtlin"}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 40, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 55, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674546", "wikipedia_page_id": 2834302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 76, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41796267", "wikipedia_page_id": 11164724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41796267", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 222, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627006", "wikipedia_page_id": 221640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 279, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7178", "wikipedia_page_id": 20738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025812", "dhsid": "025812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "itemLabel": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "dhsid": "025812", "namefr": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_international_de_la_Croix-Rouge_et_du_Croissant-Rouge", "namede": "Internationale Rotkreuz- und Rothalbmond-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internationale_Rotkreuz-_und_Rothalbmond-Bewegung", "nameit": "Croce Rossa e Mezzaluna Rossa Internazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_e_Mezzaluna_Rossa_Internazionale", "nameen": "International Red Cross and Red Crescent Movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q336473", "instanceofLabel": "organisation d'assistance", "gndid": "138093-X", "wikidata_id": "Q7178"}}, {"start": 293, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 366, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 214515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 391, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 427, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 497, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055", "wikipedia_page_id": 12574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186360", "wikipedia_page_id": 61428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 584, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 624, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 648, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 661, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117598", "wikipedia_page_id": 8614402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009330", "dhsid": "009330", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117598", "itemLabel": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "dhsid": "009330", "namefr": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marie_Heim-V%C3%B6gtlin", "namede": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marie_Heim-V%C3%B6gtlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Marie Heim-V\u00f6gtlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marie_Heim-V%C3%B6gtlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118977962", "wikidata_id": "Q117598"}}, {"start": 695, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16538479", "wikipedia_page_id": 747636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16538479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11879988", "wikipedia_page_id": 337883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11879988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 842, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121176", "wikipedia_page_id": 2469378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121176", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 932, "end": 966, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Alliance suisse des gardes-malades", "confidence_score": 0, "domains": ["Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485793", "itemLabel": "Ida Schneider", "dhsid": "046161", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485793", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/046161/2021-04-12"}