{"search_result_name": "Schmid, Heinrich", "language": "fr", "id": "046236", "version": "2011-08-16", "_text": "Heinrich Schmid\n\n17.2.1801 \u00e0 Baar, 28.12.1874 \u00e0 Einsiedeln, cath., de Baar. Fils de Heinrich, agriculteur, et de Maria Verena B\u00fctler. Gymnase \u00e0 Zoug et Einsiedeln. Novice \u00e0 Einsiedeln en 1819, prof\u00e8s en 1820, ordonn\u00e9 en 1824. Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole abbatiale, archiviste en 1833, \u00e9conome en 1839, abb\u00e9 en 1846. S. \u0153uvra pour une modernisation de l'administration de l'abbaye, ainsi que pour les b\u00e2timents, l'\u00e9conomie foresti\u00e8re et l'\u00e9levage de chevaux. Apr\u00e8s la guerre du Sonderbund, Einsiedeln dut acquitter la moiti\u00e9 des r\u00e9parations de guerre impos\u00e9es au canton de Schwytz, raison pour laquelle S. vendit la seigneurie de Gachnang (1849). L'abbaye perdit son \u00e9tablissement de Bellinzone en 1852. L'interdiction d'enseigner faite aux j\u00e9suites incita S. \u00e0 d\u00e9velopper l'\u00e9cole conventuelle. Sous son abbatiat, Einsiedeln connut une p\u00e9riode florissante avec quatre-vingts admissions. Les tendances hostiles aux couvents que connaissait alors la Suisse conduisit, en 1854, \u00e0 la fondation en Indiana du prieur\u00e9 Saint-Meinrad (abbaye en 1870). Le succ\u00e8s croissant du p\u00e8lerinage d'Einsiedeln, qui connut son apog\u00e9e en 1861, ann\u00e9e du mill\u00e9naire, fit conna\u00eetre S. et l'abbaye dans toute l'Europe. D\u00e8s 1846, il pr\u00e9sida la congr\u00e9gation suisse des b\u00e9n\u00e9dictins et, \u00e0 ce titre, participa au premier concile du Vatican (1869-1870).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Heinrich Schmid", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndreas Meyerhans\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. Henggeler, Professbuch der F\u00fcrstl. Benediktinerabtei U.L. Frau zu Einsiedeln, 1933, 201-209", "author": ["R. Henggeler"], "tpub": ["Professbuch der F\u00fcrstl. Benediktinerabtei U.L. Frau zu Einsiedeln"]}, {"text": "Einsiedler Anzeiger, 17.1.1975", "tpub": ["Einsiedler Anzeiger"]}, {"text": "HS, III/1, 387-388", "tpub": ["HS"]}, {"text": "J. Salzgeber, \u00abAus der Einsiedler Stiftsgeschichte von Pater Rudolf Henggeler - Abt Heinrich Schmid 1846-1875\u00bb, in Das alte Einsiedeln, 1999, no 201-206", "author": ["J. Salzgeber"], "tpub": ["Aus der Einsiedler Stiftsgeschichte von Pater Rudolf Henggeler - Abt Heinrich Schmid 1846-1875", "Das alte Einsiedeln"]}]}, "metagrid_id": "46236", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,143960660&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/143960660"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/169954401"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Karl Josef Schmid (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 17.2.1801\n   \u271d\ufe0e 28.12.1874\n1801-02-171874-12-28", "birth_date": "1801-02-17", "death_date": "1874-12-28"}], "birth_date": "1801-02-17", "death_date": "1874-12-28", "text_blocks": [["h1", "Heinrich Schmid"], ["p", "17.2.1801 \u00e0 Baar, 28.12.1874 \u00e0 Einsiedeln, cath., de Baar. Fils de Heinrich, agriculteur, et de Maria Verena B\u00fctler. Gymnase \u00e0 Zoug et Einsiedeln. Novice \u00e0 Einsiedeln en 1819, prof\u00e8s en 1820, ordonn\u00e9 en 1824. Ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole abbatiale, archiviste en 1833, \u00e9conome en 1839, abb\u00e9 en 1846. S. \u0153uvra pour une modernisation de l'administration de l'abbaye, ainsi que pour les b\u00e2timents, l'\u00e9conomie foresti\u00e8re et l'\u00e9levage de chevaux. Apr\u00e8s la guerre du Sonderbund, Einsiedeln dut acquitter la moiti\u00e9 des r\u00e9parations de guerre impos\u00e9es au canton de Schwytz, raison pour laquelle S. vendit la seigneurie de Gachnang (1849). L'abbaye perdit son \u00e9tablissement de Bellinzone en 1852. L'interdiction d'enseigner faite aux j\u00e9suites incita S. \u00e0 d\u00e9velopper l'\u00e9cole conventuelle. Sous son abbatiat, Einsiedeln connut une p\u00e9riode florissante avec quatre-vingts admissions. Les tendances hostiles aux couvents que connaissait alors la Suisse conduisit, en 1854, \u00e0 la fondation en Indiana du prieur\u00e9 Saint-Meinrad (abbaye en 1870). Le succ\u00e8s croissant du p\u00e8lerinage d'Einsiedeln, qui connut son apog\u00e9e en 1861, ann\u00e9e du mill\u00e9naire, fit conna\u00eetre S. et l'abbaye dans toute l'Europe. D\u00e8s 1846, il pr\u00e9sida la congr\u00e9gation suisse des b\u00e9n\u00e9dictins et, \u00e0 ce titre, participa au premier concile du Vatican (1869-1870)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13240", "wikipedia_page_id": 4709830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043153", "dhsid": "043153", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "itemLabel": "Heinrich Schmid", "dhsid": "043153", "namefr": "Heinrich Schmid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "namede": "Heinrich Schmid (Sprachwissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid_(Sprachwissenschaftler)", "nameit": "Heinrich Schmid", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "nameen": "Heinrich Schmid", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123553342", "wikidata_id": "Q13240"}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64087", "wikipedia_page_id": 184375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000787", "dhsid": "000787", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64087", "itemLabel": "Baar", "dhsid": "000787", "namefr": "Baar (Zoug)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baar_(Zoug)", "namede": "Baar ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baar_ZG", "nameit": "Baar (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baar_(Svizzera)", "nameen": "Baar, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baar,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4086178-8", "wikidata_id": "Q64087"}}, {"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 53, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64087", "wikipedia_page_id": 184375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000787", "dhsid": "000787", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64087", "itemLabel": "Baar", "dhsid": "000787", "namefr": "Baar (Zoug)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baar_(Zoug)", "namede": "Baar ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baar_ZG", "nameit": "Baar (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baar_(Svizzera)", "nameen": "Baar, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baar,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4086178-8", "wikidata_id": "Q64087"}}, {"start": 77, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 78971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 135, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 156, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 176, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1108374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q635734", "wikipedia_page_id": 1893135, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q635734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13240", "wikipedia_page_id": 4709830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043153", "dhsid": "043153", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "itemLabel": "Heinrich Schmid", "dhsid": "043153", "namefr": "Heinrich Schmid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "namede": "Heinrich Schmid (Sprachwissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid_(Sprachwissenschaftler)", "nameit": "Heinrich Schmid", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "nameen": "Heinrich Schmid", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123553342", "wikidata_id": "Q13240"}}, {"start": 410, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11839786", "wikipedia_page_id": 3214283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11839786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 461, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 500, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194181", "wikipedia_page_id": 3712934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 574, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13240", "wikipedia_page_id": 4709830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043153", "dhsid": "043153", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "itemLabel": "Heinrich Schmid", "dhsid": "043153", "namefr": "Heinrich Schmid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "namede": "Heinrich Schmid (Sprachwissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid_(Sprachwissenschaftler)", "nameit": "Heinrich Schmid", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "nameen": "Heinrich Schmid", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123553342", "wikidata_id": "Q13240"}}, {"start": 587, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 601, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64840", "wikipedia_page_id": 303491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001899", "dhsid": "001899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64840", "itemLabel": "Gachnang", "dhsid": "001899", "namefr": "Gachnang", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "namede": "Gachnang", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "nameit": "Gachnang", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "nameen": "Gachnang", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098010-8", "wikidata_id": "Q64840"}}, {"start": 655, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 125300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 712, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 728, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13240", "wikipedia_page_id": 4709830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043153", "dhsid": "043153", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "itemLabel": "Heinrich Schmid", "dhsid": "043153", "namefr": "Heinrich Schmid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "namede": "Heinrich Schmid (Sprachwissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid_(Sprachwissenschaftler)", "nameit": "Heinrich Schmid", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "nameen": "Heinrich Schmid", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123553342", "wikidata_id": "Q13240"}}, {"start": 785, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 919, "end": 925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 964, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1415", "wikipedia_page_id": 7524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 975, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2750108", "wikipedia_page_id": 160257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2750108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 983, "end": 996, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1038, "end": 1048, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 44844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1051, "end": 1061, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1129, "end": 1131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13240", "wikipedia_page_id": 4709830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/043153", "dhsid": "043153", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13240", "itemLabel": "Heinrich Schmid", "dhsid": "043153", "namefr": "Heinrich Schmid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "namede": "Heinrich Schmid (Sprachwissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid_(Sprachwissenschaftler)", "nameit": "Heinrich Schmid", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "nameen": "Heinrich Schmid", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmid", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123553342", "wikidata_id": "Q13240"}}, {"start": 1157, "end": 1163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 1202, "end": 1208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1213, "end": 1224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 1254, "end": 1280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190857", "wikipedia_page_id": 709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "premier concile du Vatican", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q98922064", "itemLabel": "Q98922064", "dhsid": "046236", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q98922064", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/046236/2011-08-16"}