{"search_result_name": "Oswald, Wendelin", "language": "fr", "id": "046493", "version": "2009-11-09", "_text": "Wendelin Oswald\n\n\u200b\u00e0 Sommeri, 14.7.1541 \u00e0 Einsiedeln, de Romanshorn. Dominicain. Etudes \u00e0 Cologne, Paris et Fribourg-en-Brisgau. Prieur \u00e0 Constance (1518 -1520), confesseur du couvent de Sainte-Catherine \u00e0 Saint-Gall (1520-1524), aum\u00f4nier et pr\u00e9dicateur \u00e0 l'abbatiale de Saint-Gall (1522-1527). D\u00e9fenseur de l'ancienne foi, O. pr\u00eachait r\u00e9solument contre la R\u00e9forme, attitude qui lui valut l'inimiti\u00e9 des bourgeois et l'antagonisme de la ville. Zwingli le combattit en 1524 et Vadian publia un pamphlet contre lui en 1526. N'ayant pas re\u00e7u l'autorisation de l'abb\u00e9, O. dut refuser une dispute avec Christoph Schappeler. Il fut en revanche d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 par l'abb\u00e9 \u00e0 la dispute de Baden en 1526. Oblig\u00e9 de quitter Saint-Gall en 1527, O. fut pr\u00e9dicateur \u00e0 Einsiedeln (1527-1531) et \u00e0 nouveau dans la principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall d\u00e8s 1532.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Wendelin Oswald", "given_name": "Wendelin", "family_name": "Oswald", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndrea Iseli\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "LThK, 7, 1214", "tpub": ["LThK"]}, {"text": "HS, IV/5, 407-408", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "46493", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1518\n   \u271d\ufe0e 14.7.1541\n1541-07-14", "death_date": "1541-07-14"}], "death_date": "1541-07-14", "text_blocks": [["h1", "Wendelin Oswald"], ["p", "\u200b\u00e0 Sommeri, 14.7.1541 \u00e0 Einsiedeln, de Romanshorn. Dominicain. Etudes \u00e0 Cologne, Paris et Fribourg-en-Brisgau. Prieur \u00e0 Constance (1518 -1520), confesseur du couvent de Sainte-Catherine \u00e0 Saint-Gall (1520-1524), aum\u00f4nier et pr\u00e9dicateur \u00e0 l'abbatiale de Saint-Gall (1522-1527). D\u00e9fenseur de l'ancienne foi, O. pr\u00eachait r\u00e9solument contre la R\u00e9forme, attitude qui lui valut l'inimiti\u00e9 des bourgeois et l'antagonisme de la ville. Zwingli le combattit en 1524 et Vadian publia un pamphlet contre lui en 1526. N'ayant pas re\u00e7u l'autorisation de l'abb\u00e9, O. dut refuser une dispute avec Christoph Schappeler. Il fut en revanche d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 par l'abb\u00e9 \u00e0 la dispute de Baden en 1526. Oblig\u00e9 de quitter Saint-Gall en 1527, O. fut pr\u00e9dicateur \u00e0 Einsiedeln (1527-1531) et \u00e0 nouveau dans la principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall d\u00e8s 1532."]], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 39, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65125", "wikipedia_page_id": 305021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001860", "dhsid": "001860", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65125", "itemLabel": "Romanshorn", "dhsid": "001860", "namefr": "Romanshorn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "namede": "Romanshorn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "nameit": "Romanshorn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "nameen": "Romanshorn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romanshorn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4291259-3", "wikidata_id": "Q65125"}}, {"start": 51, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131479", "wikipedia_page_id": 53127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 72, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q365", "wikipedia_page_id": 27348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q365", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006585", "dhsid": "006585", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q365", "itemLabel": "Cologne", "dhsid": "006585", "namefr": "Cologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologne", "namede": "K\u00f6ln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6ln", "nameit": "Colonia (Germania)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colonia_(Germania)", "nameen": "Cologne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4031483-2", "wikidata_id": "Q365"}}, {"start": 81, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 90, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 26570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 120, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185362", "wikipedia_page_id": 455990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 224, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q432386", "wikipedia_page_id": 294900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q432386", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 306, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 63708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 458, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116098", "wikipedia_page_id": 3915969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116098", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012383", "dhsid": "012383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116098", "itemLabel": "Joachim de Watt", "dhsid": "012383", "namefr": "Joachim de Watt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joachim_de_Watt", "namede": "Joachim Vadian", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Joachim_Vadian", "nameit": "Joachim Vadiano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Joachim_Vadiano", "nameen": "Joachim Vadian", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Joachim_Vadian", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118625780", "wikidata_id": "Q116098"}}, {"start": 475, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18536349", "wikipedia_page_id": 169134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18536349", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 547, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 579, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 655, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 708, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q432386", "wikipedia_page_id": 294900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q432386", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 729, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 773, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 abbatiale de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9066, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487475", "itemLabel": "Wendelin Oswald", "dhsid": "046493", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487475", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/046493/2009-11-09"}