{"search_result_name": "Kunkler, Jeanne", "language": "fr", "id": "047196", "version": "2006-07-20", "_text": "Jeanne Kunkler\n\n3.9.1894 \u00e0 Rolle, 30.7.1990 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Saint-Gall et Gen\u00e8ve. Fille d'Edouard Albert Jean, banquier, et de Julia Bouthillier de Beaumont. C\u00e9libataire. Sans profession. Sourde depuis l'\u00e2ge de 3 ans, K. est l'auteur du livre pour enfants Les f\u00e9es ne sont pas mortes (1927). Pionni\u00e8re en la mati\u00e8re, elle encouragea la formation et la reconnaissance des malentendants en Suisse romande, particuli\u00e8rement dans le canton de Vaud. D'abord seule r\u00e9dactrice (1945-1969), puis cor\u00e9dactrice (1971-1975) du journal romand des malentendants Le Messager. Depuis sa mort, la Fondation Jeanne Kunkler g\u00e8re le chalet Les Arolles qu'elle avait achet\u00e9 en 1971 \u00e0 Ch\u00e2teau-d'\u0152x afin d'en faire une maison de vacances et de formation pour les sourds. Prix de la F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds (1968).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature en langue fran\u00e7aise", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134300."}, {"tag": "Education et science / Ecole et formation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}], "title": "Jeanne Kunkler", "given_name": "Jeanne", "family_name": "Kunkler", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Xaver Bischof\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Sourd aujourd'hui, 3, 1990, No 8, 1", "tpub": ["Sourd aujourd'hui"]}, {"text": "R. Eiberle, Die Lebensgeschichte der Jeanne Kunkler 1894-1990, ms., travail de dipl\u00f4me, haute \u00e9cole intercantonale de p\u00e9dagogie curative de Zurich, 2001", "author": ["R. Eiberle"], "tpub": ["Die Lebensgeschichte der Jeanne Kunkler 1894-1990"]}]}, "metagrid_id": "47196", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050006313"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308192224"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.9.1894\n   \u271d\ufe0e 30.7.1990\n1894-09-031990-07-30", "birth_date": "1894-09-03", "death_date": "1990-07-30"}], "birth_date": "1894-09-03", "death_date": "1990-07-30", "text_blocks": [["h1", "Jeanne Kunkler"], ["p", "3.9.1894 \u00e0 Rolle, 30.7.1990 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Saint-Gall et Gen\u00e8ve. Fille d'Edouard Albert Jean, banquier, et de Julia Bouthillier de Beaumont. C\u00e9libataire. Sans profession. Sourde depuis l'\u00e2ge de 3 ans, K. est l'auteur du livre pour enfants Les f\u00e9es ne sont pas mortes (1927). Pionni\u00e8re en la mati\u00e8re, elle encouragea la formation et la reconnaissance des malentendants en Suisse romande, particuli\u00e8rement dans le canton de Vaud. D'abord seule r\u00e9dactrice (1945-1969), puis cor\u00e9dactrice (1971-1975) du journal romand des malentendants Le Messager. Depuis sa mort, la Fondation Jeanne Kunkler g\u00e8re le chalet Les Arolles qu'elle avait achet\u00e9 en 1971 \u00e0 Ch\u00e2teau-d'\u0152x afin d'en faire une maison de vacances et de formation pour les sourds. Prix de la F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds (1968)."]], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69570", "wikipedia_page_id": 519574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002606", "dhsid": "002606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69570", "itemLabel": "Rolle", "dhsid": "002606", "namefr": "Rolle (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rolle_(Vaud)", "namede": "Rolle VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rolle_VD", "nameit": "Rolle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rolle_(Svizzera)", "nameen": "Rolle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rolle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4537536-7", "wikidata_id": "Q69570"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 48, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 62, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 115, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11163999", "wikipedia_page_id": 53100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11163999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010473", "dhsid": "010473", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11163999", "itemLabel": "litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse", "dhsid": "010473", "namefr": "Litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Litt%C3%A9rature_d%27enfance_et_de_jeunesse", "namede": "Kinder- und Jugendliteratur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kinder-_und_Jugendliteratur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2604680", "instanceofLabel": "audience cible", "gndid": "4303251-5", "wikidata_id": "Q11163999"}}, {"start": 280, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 417, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 579, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q147278", "wikipedia_page_id": 98421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q147278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52699", "wikipedia_page_id": 189296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002593", "dhsid": "002593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52699", "itemLabel": "Ch\u00e2teau-d\u2019Oex", "dhsid": "002593", "namefr": "Ch\u00e2teau-d'\u0152x", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%27%C5%92x", "namede": "Ch\u00e2teau-d\u2019Oex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%E2%80%99Oex", "nameit": "Ch\u00e2teau-d'\u0152x", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%27%C5%92x", "nameen": "Ch\u00e2teau-d'\u0152x", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%27%C5%92x", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085227-1", "wikidata_id": "Q52699"}}, {"start": 748, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1208225", "wikipedia_page_id": 7620978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1208225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des sourds", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Administration", "Health", "Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105337528", "itemLabel": "Jeanne Kunkler", "dhsid": "047196", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105337528", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/047196/2006-07-20"}