{"search_result_name": "Meyer, Gisbert", "language": "fr", "id": "047831", "version": "2008-11-11", "_text": "Gisbert Meyer\n\n11.4.1902 \u00e0 Lucerne, 13.7.1966 \u00e0 Ebikon, cath., d'Obersiggenthal. Fils de Siegfried, \u00e9lectrotechnicien, et de Maria Rosa F\u00fcglister. 1933 Anna Maria Hofer. Etudes d'architecture \u00e0 l'EPF de Zurich (1920-1924), dipl\u00f4me en 1924. Apr\u00e8s divers emplois, M. se rendit \u00e0 Paris o\u00f9 il \u00e9tudia \u00e0 l'Ecole des beaux-arts (1926-1927). En 1927, sur la recommandation de son ma\u00eetre Karl Coelestin Moser, il fut engag\u00e9 par le bureau parisien de Le Corbusier, puis travailla pour Otto Dorer (1928). Apr\u00e8s avoir ouvert son propre bureau \u00e0 Lucerne en 1929, il gagna l'important concours de la maternit\u00e9 d'Aarau (1932; ouverture en 1935). Ce b\u00e2timent, tout comme l'\u00e9glise de Finsterwald (comm. Entlebuch), r\u00e9alis\u00e9e en 1939, d\u00e9notent une organisation rationnelle de l'espace et une transposition pragmatique du langage architectural de ses ma\u00eetres.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Construction", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Gisbert Meyer", "given_name": "Gisbert", "family_name": "Meyer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nEdith Hunziker\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Ineichen, T. Zanoni, Luzerner Architekten, 1920-1960, 1985, 52-55", "author": ["H. Ineichen, T. Zanoni"], "tpub": ["Luzerner Architekten, 1920-1960"]}, {"text": "Architektenlex., 376-377", "tpub": ["Architektenlex."]}]}, "metagrid_id": "47831", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046853694"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306276662"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 11.4.1902\n   \u271d\ufe0e 13.7.1966\n1902-04-111966-07-13", "birth_date": "1902-04-11", "death_date": "1966-07-13"}], "birth_date": "1902-04-11", "death_date": "1966-07-13", "text_blocks": [["h1", "Gisbert Meyer"], ["p", "11.4.1902 \u00e0 Lucerne, 13.7.1966 \u00e0 Ebikon, cath., d'Obersiggenthal. Fils de Siegfried, \u00e9lectrotechnicien, et de Maria Rosa F\u00fcglister. 1933 Anna Maria Hofer. Etudes d'architecture \u00e0 l'EPF de Zurich (1920-1924), dipl\u00f4me en 1924. Apr\u00e8s divers emplois, M. se rendit \u00e0 Paris o\u00f9 il \u00e9tudia \u00e0 l'Ecole des beaux-arts (1926-1927). En 1927, sur la recommandation de son ma\u00eetre Karl Coelestin Moser, il fut engag\u00e9 par le bureau parisien de Le Corbusier, puis travailla pour Otto Dorer (1928). Apr\u00e8s avoir ouvert son propre bureau \u00e0 Lucerne en 1929, il gagna l'important concours de la maternit\u00e9 d'Aarau (1932; ouverture en 1935). Ce b\u00e2timent, tout comme l'\u00e9glise de Finsterwald (comm. Entlebuch), r\u00e9alis\u00e9e en 1939, d\u00e9notent une organisation rationnelle de l'espace et une transposition pragmatique du langage architectural de ses ma\u00eetres."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14566", "wikipedia_page_id": 337688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000617", "dhsid": "000617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14566", "itemLabel": "Ebikon", "dhsid": "000617", "namefr": "Ebikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "namede": "Ebikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "nameit": "Ebikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "nameen": "Ebikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4473050-0", "wikidata_id": "Q14566"}}, {"start": 50, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64541", "wikipedia_page_id": 376900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001649", "dhsid": "001649", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64541", "itemLabel": "Obersiggenthal", "dhsid": "001649", "namefr": "Obersiggenthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "namede": "Obersiggenthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "nameit": "Obersiggenthal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "nameen": "Obersiggenthal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4412455-7", "wikidata_id": "Q64541"}}, {"start": 66, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 285, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115944", "wikipedia_page_id": 5400806, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019891", "dhsid": "019891", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115944", "itemLabel": "Karl Moser", "dhsid": "019891", "namefr": "Karl Moser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Moser", "namede": "Karl Moser (Architekt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Moser_(Architekt)", "nameit": "Karl Moser", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Moser", "nameen": "Karl Moser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Moser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118584413", "wikidata_id": "Q115944"}}, {"start": 426, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4724", "wikipedia_page_id": 31478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019085", "dhsid": "019085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4724", "itemLabel": "Le Corbusier", "dhsid": "019085", "namefr": "Le Corbusier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "namede": "Le Corbusier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "nameit": "Le Corbusier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "nameen": "Le Corbusier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118676873", "wikidata_id": "Q4724"}}, {"start": 460, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 583, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 168146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 652, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14547", "wikipedia_page_id": 339893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000584", "dhsid": "000584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14547", "itemLabel": "Entlebuch", "dhsid": "000584", "namefr": "Entlebuch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "namede": "Entlebuch LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Entlebuch_LU", "nameit": "Entlebuch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "nameen": "Entlebuch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014884-1", "wikidata_id": "Q14547"}}, {"start": 671, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14547", "wikipedia_page_id": 339893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000584", "dhsid": "000584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14547", "itemLabel": "Entlebuch", "dhsid": "000584", "namefr": "Entlebuch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "namede": "Entlebuch LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Entlebuch_LU", "nameit": "Entlebuch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "nameen": "Entlebuch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014884-1", "wikidata_id": "Q14547"}}, {"start": 772, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181839", "wikipedia_page_id": 73482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "pragmatique du langage", "confidence_score": 0.5126, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066531", "itemLabel": "Gisbert Meyer", "dhsid": "047831", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046853694"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066531", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/047831/2008-11-11"}