{"search_result_name": "Gottrau, Tobie de", "language": "fr", "id": "047872", "version": "2007-04-05", "_text": "Tobie de Gottrau\n\n17.7.1784 \u00e0 Fribourg, 14.2.1841, cath., de Fribourg. Fils de Philippe (->). 1806 Marie Anne Caroline H\u00e9l\u00e8ne de G. de L\u00e9chelles, fille d'Emmanuel, membre des Soixante et capitaine, et d'H\u00e9l\u00e8ne de Gady. Membre du tribunal de la ville de Fribourg (1809). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois (1814-1831 et 1837-1841). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1814-1815), G. est cosignataire du Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815. Pr\u00e9fet de Bulle (1816-1823), puis de Fribourg (1824-1830). Pr\u00e9sident de la commission du Grand Pont suspendu (1824-1834). Membre de celle charg\u00e9e d'\u00e9tablir le pensionnat des j\u00e9suites, il pr\u00e9side la soci\u00e9t\u00e9 par actions charg\u00e9e de r\u00e9unir les fonds n\u00e9cessaires \u00e0 sa construction (1825-1827). Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique et pr\u00e9sident de son comit\u00e9 d'administration (1830-1833).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Tobie de Gottrau", "given_name": "Tobie de", "family_name": "Gottrau", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nNicolas de Gottrau"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "B. Girard, \u00abUn journal l\u00e9gitimiste \u00e0 Fribourg sous la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration: Le V\u00e9ridique\u00bb, in Ann. frib., 53, 1975-1976, 5-76", "author": ["B. Girard"], "tpub": ["Un journal l\u00e9gitimiste \u00e0 Fribourg sous la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration: Le V\u00e9ridique", "Ann. frib."]}]}, "metagrid_id": "47872", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054655952"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309655941"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Tobie de Gottrau de Pensier\nTobie Alexis Joseph de Gottrau (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2248\ufe0e 17.7.1784\n   \u271d\ufe0e 14.2.1841\n1841-02-14", "death_date": "1841-02-14"}], "death_date": "1841-02-14", "text_blocks": [["h1", "Tobie de Gottrau"], ["p", "17.7.1784 \u00e0 Fribourg, 14.2.1841, cath., de Fribourg. Fils de Philippe (->). 1806 Marie Anne Caroline H\u00e9l\u00e8ne de G. de L\u00e9chelles, fille d'Emmanuel, membre des Soixante et capitaine, et d'H\u00e9l\u00e8ne de Gady. Membre du tribunal de la ville de Fribourg (1809). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois (1814-1831 et 1837-1841). D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te (1814-1815), G. est cosignataire du Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815. Pr\u00e9fet de Bulle (1816-1823), puis de Fribourg (1824-1830). Pr\u00e9sident de la commission du Grand Pont suspendu (1824-1834). Membre de celle charg\u00e9e d'\u00e9tablir le pensionnat des j\u00e9suites, il pr\u00e9side la soci\u00e9t\u00e9 par actions charg\u00e9e de r\u00e9unir les fonds n\u00e9cessaires \u00e0 sa construction (1825-1827). Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique et pr\u00e9sident de son comit\u00e9 d'administration (1830-1833)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 71, "end": 73, "mention": "->", "href": "/fr/articles/005832/2007-01-09/", "dhsid": "005832", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062770", "itemLabel": "Philippe de Gottrau", "dhsid": "005832", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054655936"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062770", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 43, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 81, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q237722", "wikipedia_page_id": 2752765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q237722", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 252, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687554", "wikipedia_page_id": 8861357, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009809", "dhsid": "009809", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "itemLabel": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "dhsid": "009809", "namefr": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacte_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1815", "namede": "Bundesvertrag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesvertrag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Federal Treaty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Treaty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687554"}}, {"start": 403, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68308", "wikipedia_page_id": 51463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000895", "dhsid": "000895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8", "wikidata_id": "Q68308"}}, {"start": 430, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 482, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3114746", "wikipedia_page_id": 2927433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3114746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 567, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 591, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134161", "wikipedia_page_id": 75724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Fondateur du journal l\u00e9gitimiste Le V\u00e9ridique", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/047872/2007-04-05"}