{"search_result_name": "Keller, Regula", "language": "fr", "id": "048079", "version": "2015-11-18", "_text": "Regula Keller\n\n1497, 1573 \u00e0 Nollenberg (comm. Sch\u00f6nholzerswilen), de Zurich. Fille de Hans, conseiller, et d'Anna Studler. K. entra en 1514 au couvent des dominicaines de Sainte-Catherine \u00e0 Saint-Gall, o\u00f9 elle est attest\u00e9e comme biblioth\u00e9caire, puis comme secr\u00e9taire de 1520 jusqu'apr\u00e8s 1561. Lors des d\u00e9m\u00eal\u00e9s de la R\u00e9forme, elle r\u00e9sista longtemps \u00e0 la volont\u00e9 de la ville, devenue protestante, et de son Conseil de supprimer le couvent. Responsable des livres, elle mit \u00e0 l'abri un grand nombre de manuscrits dans des couvents voisins, \u00e9pargn\u00e9s par la R\u00e9forme. En 1528, la ville ferma sa maison, qu'elle refusa de quitter malgr\u00e9 les pressions du Conseil. Entre autres textes, K. recopia la r\u00e8gle de saint Augustin et les constitutions de l'ordre (1543). Pour sauver son couvent, elle s'adressa secr\u00e8tement \u00e0 l'abb\u00e9 de Saint-Gall, Diethelm Blarer, ce qui provoqua son arrestation. Gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9diation de l'eccl\u00e9siastique, elle put faire revivre son couvent sur le Nollenberg (1561). Jusqu'\u00e0 sa mort, elle fut prieure de la communaut\u00e9, qui se d\u00e9veloppa rapidement.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Regula Keller", "given_name": "Regula", "family_name": "Keller", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSimone Mengis\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "BCouvent, Wil, ms."}, {"text": "Stiftsbibliothek, Saint-Gall, ms."}], "Bibliographie": [{"text": "S. Vogler Thoma, Geschichte des Dominikanerinnen-Klosters St. Katharina in St. Gallen 1228-1607, 1938 (avec bibliogr.)", "author": ["S. Vogler Thoma"], "tpub": ["Geschichte des Dominikanerinnen-Klosters St. Katharina in St. Gallen 1228-1607"]}, {"text": "CMD-CH, 3, 285", "tpub": ["CMD-CH"]}, {"text": "HS, IV/5, 734-736", "tpub": ["HS"]}, {"text": "S. Mengis, Schreibende Frauen um 1500, 2013", "author": ["S. Mengis"], "tpub": ["Schreibende Frauen um 1500"]}]}, "metagrid_id": "48079", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071616552"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315966223"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1497\n   \u271d\ufe0e 1573", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Regula Keller"], ["p", "1497, 1573 \u00e0 Nollenberg (comm. Sch\u00f6nholzerswilen), de Zurich. Fille de Hans, conseiller, et d'Anna Studler. K. entra en 1514 au couvent des dominicaines de Sainte-Catherine \u00e0 Saint-Gall, o\u00f9 elle est attest\u00e9e comme biblioth\u00e9caire, puis comme secr\u00e9taire de 1520 jusqu'apr\u00e8s 1561. Lors des d\u00e9m\u00eal\u00e9s de la R\u00e9forme, elle r\u00e9sista longtemps \u00e0 la volont\u00e9 de la ville, devenue protestante, et de son Conseil de supprimer le couvent. Responsable des livres, elle mit \u00e0 l'abri un grand nombre de manuscrits dans des couvents voisins, \u00e9pargn\u00e9s par la R\u00e9forme. En 1528, la ville ferma sa maison, qu'elle refusa de quitter malgr\u00e9 les pressions du Conseil. Entre autres textes, K. recopia la r\u00e8gle de saint Augustin et les constitutions de l'ordre (1543). Pour sauver son couvent, elle s'adressa secr\u00e8tement \u00e0 l'abb\u00e9 de Saint-Gall, Diethelm Blarer, ce qui provoqua son arrestation. Gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9diation de l'eccl\u00e9siastique, elle put faire revivre son couvent sur le Nollenberg (1561). Jusqu'\u00e0 sa mort, elle fut prieure de la communaut\u00e9, qui se d\u00e9veloppa rapidement."]], "text_links": [[], [{"start": 13, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68442", "wikipedia_page_id": 1227137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001960", "dhsid": "001960", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68442", "itemLabel": "Sch\u00f6nholzerswilen", "dhsid": "001960", "namefr": "Sch\u00f6nholzerswilen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nholzerswilen", "namede": "Sch\u00f6nholzerswilen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nholzerswilen", "nameit": "Sch\u00f6nholzerswilen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nholzerswilen", "nameen": "Sch\u00f6nholzerswilen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nholzerswilen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4529942-0", "wikidata_id": "Q68442"}}, {"start": 54, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 94, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131479", "wikipedia_page_id": 53127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 367, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 452, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 632, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q644892", "wikipedia_page_id": 1282866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q644892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abb\u00e9 de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9061, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/048079/2015-11-18"}