{"search_result_name": "K\u00f6lbener, Beat", "language": "fr", "id": "048956", "version": "2013-07-22", "_text": "Beat K\u00f6lbener\n\n18.10.1889 \u00e0 Appenzell, 13.4.1948 \u00e0 Appenzell, cath., d'Appenzell (rhode de Lehn). Fils de Johann Baptist, avocat, juge au tribunal de district et au tribunal cantonal, et de Katharina F\u00e4ssler, couturi\u00e8re, d'Appenzell. \u200bCaroline J\u00e4ger, secr\u00e9taire, de Schwellbrunn. Ecole r\u00e9ale d'Appenzell, coll\u00e8ge Saint-Michel \u00e0 Zoug et apprentissage dans les textiles \u00e0 Saint-Gall. Avec son beau-fr\u00e8re Emil Ebneter, K. fonda en 1908 la soci\u00e9t\u00e9 en nom collectif Emil Ebneter & Co., commerce de vins et spiritueux (marque Appenzeller Alpenbitter) qui avait vu le jour en 1902. En 1911, il h\u00e9rita de son p\u00e8re une salle de concert o\u00f9 il installa jusqu'en 1948 ses locaux de fabrication. Il pr\u00e9sida de 1938 \u00e0 1948 le conseil d'administration de l'entreprise. Membre du Conseil d'Appenzell de 1919 \u00e0 1924, il fit partie de l'inspection du feu. Pr\u00e9sident du parti radical (1920-1946), il en influen\u00e7a aussi la presse. Il fut l'un des premiers skieurs de la r\u00e9gion et encouragea la chasse, les sports alpins et la gymnastique.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Beat K\u00f6lbener", "given_name": "Beat", "family_name": "K\u00f6lbener", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHermann Bischofberger\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Anzeiger vom Alpstein, 16.4.1948", "tpub": ["Anzeiger vom Alpstein"]}, {"text": "E. Ebneter, 75 Jahre Emil Ebneter AG, 1977, 3, 7, 28-29.", "author": ["E. Ebneter"], "tpub": ["75 Jahre Emil Ebneter AG"]}, {"text": "R. Steuble, \u00abInnerrhoder Necrologium\u00bb, in IGfr., 22, 1977-78, 172", "author": ["R. Steuble"], "tpub": ["Innerrhoder Necrologium", "IGfr."]}, {"text": "R. D\u00f6rig, 75 Jahre Ski-Club Appenzell, 1909-1984, 1984, 3, 7, 9-11", "author": ["R. D\u00f6rig"], "tpub": ["75 Jahre Ski-Club Appenzell, 1909-1984"]}]}, "metagrid_id": "48956", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1080647864"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/58145192838770410366"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "K\u00f6lbener", "link": ["/articles/020663/2007-08-27/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.10.1889\n   \u271d\ufe0e 13.4.1948\n1889-10-181948-04-13", "birth_date": "1889-10-18", "death_date": "1948-04-13"}], "birth_date": "1889-10-18", "death_date": "1948-04-13", "text_blocks": [["h1", "Beat K\u00f6lbener"], ["p", "18.10.1889 \u00e0 Appenzell, 13.4.1948 \u00e0 Appenzell, cath., d'Appenzell (rhode de Lehn). Fils de Johann Baptist, avocat, juge au tribunal de district et au tribunal cantonal, et de Katharina F\u00e4ssler, couturi\u00e8re, d'Appenzell. \u200bCaroline J\u00e4ger, secr\u00e9taire, de Schwellbrunn. Ecole r\u00e9ale d'Appenzell, coll\u00e8ge Saint-Michel \u00e0 Zoug et apprentissage dans les textiles \u00e0 Saint-Gall. Avec son beau-fr\u00e8re Emil Ebneter, K. fonda en 1908 la soci\u00e9t\u00e9 en nom collectif Emil Ebneter & Co., commerce de vins et spiritueux (marque Appenzeller Alpenbitter) qui avait vu le jour en 1902. En 1911, il h\u00e9rita de son p\u00e8re une salle de concert o\u00f9 il installa jusqu'en 1948 ses locaux de fabrication. Il pr\u00e9sida de 1938 \u00e0 1948 le conseil d'administration de l'entreprise. Membre du Conseil d'Appenzell de 1919 \u00e0 1924, il fit partie de l'inspection du feu. Pr\u00e9sident du parti radical (1920-1946), il en influen\u00e7a aussi la presse. Il fut l'un des premiers skieurs de la r\u00e9gion et encouragea la chasse, les sports alpins et la gymnastique."]], "text_links": [[], [{"start": 387, "end": 399, "mention": "Emil Ebneter", "href": "/fr/articles/005593/2008-09-02/", "dhsid": "005593", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061079", "itemLabel": "Emil Ebneter", "dhsid": "005593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054384142"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061079", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 56, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 67, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2148181", "wikipedia_page_id": 5019756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2148181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009821", "dhsid": "009821", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2148181", "itemLabel": "Rhode", "dhsid": "009821", "namefr": "Rhode (subdivision)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rhode_(subdivision)", "namede": "Rhode (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rhode_(Schweiz)", "nameit": "Rhode (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rhode_(Svizzera)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2148181"}}, {"start": 76, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q536529", "wikipedia_page_id": 641494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q536529", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 175, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64622", "wikipedia_page_id": 181539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64622", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001296", "dhsid": "001296", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64622", "itemLabel": "Schwellbrunn", "dhsid": "001296", "namefr": "Schwellbrunn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "namede": "Schwellbrunn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "nameit": "Schwellbrunn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "nameen": "Schwellbrunn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64622"}}, {"start": 279, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681917", "wikipedia_page_id": 9687181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 387, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 401, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q91250837", "wikipedia_page_id": 57105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q91250837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188628", "wikipedia_page_id": 612685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 749, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Pr\u00e9sident du parti radical", "confidence_score": 0, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322137", "itemLabel": "Beat K\u00f6lbener", "dhsid": "048956", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1080647864"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322137", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/048956/2013-07-22"}