{"search_result_name": "Leemann-van Elck, Paul", "language": "fr", "id": "049113", "version": "2007-11-29", "_text": "Paul Leemann-van Elck\n\n25.8.1884 \u00e0 Riesbach (auj. comm. Zurich), 23.2.1960 \u00e0 Goldbach (comm. K\u00fcsnacht ZH), prot., de Zollikon. Fils de Gustav Adolf Leemann, commer\u00e7ant, et d'Henriette Escher. 1920 Charlotte van Elck. Ecole de commerce \u00e0 Zurich. L. reprit en 1903 l'entreprise paternelle d'importation de vins et voyagea souvent en Europe pour ses affaires. Il la vendit en 1927, se consacra d\u00e8s lors \u00e0 l'\u00e9criture (plusieurs \u00e9tudes fondamentales sur l'histoire de l'imprimerie zurichoise) et \u00e0 la r\u00e9union d'une importante collection d'imprim\u00e9s zurichois, toujours propri\u00e9t\u00e9 de ses descendants en 2007. Membre d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Denr\u00e9es alimentaires et de luxe", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130800."}, {"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature / Litt\u00e9rature en langue allemande", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134200."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Paul Leemann-van Elck", "given_name": "Paul", "family_name": "Leemann-van Elck", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRaffael Keller\nTraduction:\nLucienne Hubler"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Verzeichnis der Schriften und Aufs\u00e4tze von Paul Leemann-van Elck, 1954", "tpub": ["Verzeichnis der Schriften und Aufs\u00e4tze von Paul Leemann-van Elck"]}, {"text": "Z\u00fcrichsee-Zeitung, 27.2.1960", "tpub": ["Z\u00fcrichsee-Zeitung"]}, {"text": "NZZ, 1960, No 688", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "49113", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1043444637&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1043444637"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Paul Leemann (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 25.8.1884\n   \u271d\ufe0e 23.2.1960\n1884-08-251960-02-23", "birth_date": "1884-08-25", "death_date": "1960-02-23"}], "birth_date": "1884-08-25", "death_date": "1960-02-23", "text_blocks": [["h1", "Paul Leemann-van Elck"], ["p", "25.8.1884 \u00e0 Riesbach (auj. comm. Zurich), 23.2.1960 \u00e0 Goldbach (comm. K\u00fcsnacht ZH), prot., de Zollikon. Fils de Gustav Adolf Leemann, commer\u00e7ant, et d'Henriette Escher. 1920 Charlotte van Elck. Ecole de commerce \u00e0 Zurich. L. reprit en 1903 l'entreprise paternelle d'importation de vins et voyagea souvent en Europe pour ses affaires. Il la vendit en 1927, se consacra d\u00e8s lors \u00e0 l'\u00e9criture (plusieurs \u00e9tudes fondamentales sur l'histoire de l'imprimerie zurichoise) et \u00e0 la r\u00e9union d'une importante collection d'imprim\u00e9s zurichois, toujours propri\u00e9t\u00e9 de ses descendants en 2007. Membre d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 70, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69216", "wikipedia_page_id": 262970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000109", "dhsid": "000109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "itemLabel": "K\u00fcsnacht", "dhsid": "000109", "namefr": "K\u00fcsnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "namede": "K\u00fcsnacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameit": "K\u00fcsnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameen": "K\u00fcsnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4137928-7", "wikidata_id": "Q69216"}}, {"start": 79, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 94, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q218691", "wikipedia_page_id": 138730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000170", "dhsid": "000170", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "itemLabel": "Zollikon", "dhsid": "000170", "namefr": "Zollikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "namede": "Zollikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameit": "Zollikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameen": "Zollikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067943-3", "wikidata_id": "Q218691"}}, {"start": 151, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 308, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 428, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q257933", "wikipedia_page_id": 10428189, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q257933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des bibliophiles", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47004613", "itemLabel": "Paul Leemann-van Elck", "dhsid": "049113", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Leemann-van Elck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Leemann-van_Elck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1043444637"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47004613", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/049113/2007-11-29"}