{"search_result_name": "Mi\u00e9ville, Marceline", "language": "fr", "id": "049176", "version": "2014-10-16", "_text": "Marceline Mi\u00e9ville\n\n26.10.1921 \u00e0 Lausanne,8.8.2014 \u00e0 Lausanne, sans confession, de Lausanne. Fille de Rapha\u00ebl Cordone, enseignant au gymnase, et de Berthe Collet. \u200bJean M., architecte, fils d'Adrien (->). M. reprit le nom de Cordone apr\u00e8s son divorce. Etudes de m\u00e9decine dentaire \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve (dipl\u00f4me en 1946). M\u00e9decin-dentiste. Militante f\u00e9ministe, tr\u00e8s marqu\u00e9e par le tiers-mondisme, M. fut active dans la F\u00e9d\u00e9ration des femmes suisses pour la paix et le progr\u00e8s, membre du POP, puis, d\u00e8s 1969, de la Ligue marxiste r\u00e9volutionnaire. En 1959, elle fut la premi\u00e8re femme en Suisse \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale en \u00e9tant candidate du POP au Conseil des Etats, candidate certes in\u00e9ligible, puisque, si le suffrage f\u00e9minin venait d'\u00eatre accept\u00e9 dans le canton de Vaud, il avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 sur le plan national. D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil vaudois (1962-1969).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Marceline Mi\u00e9ville", "given_name": "Marceline", "family_name": "Mi\u00e9ville", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPauline Milani"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Jeanneret, Popistes, 2002", "author": ["P. Jeanneret"], "tpub": ["Popistes"]}, {"text": "P. Milani, Femmes dans la mouvance communiste suisse, 2007", "author": ["P. Milani"], "tpub": ["Femmes dans la mouvance communiste suisse"]}]}, "metagrid_id": "49176", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050233018"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308196335"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.10.1921\n   \u271d\ufe0e 8.8.2014\n1921-10-262014-08-08", "birth_date": "1921-10-26", "death_date": "2014-08-08"}], "birth_date": "1921-10-26", "death_date": "2014-08-08", "text_blocks": [["h1", "Marceline Mi\u00e9ville"], ["p", "26.10.1921 \u00e0 Lausanne,8.8.2014 \u00e0 Lausanne, sans confession, de Lausanne. Fille de Rapha\u00ebl Cordone, enseignant au gymnase, et de Berthe Collet. \u200bJean M., architecte, fils d'Adrien (->). M. reprit le nom de Cordone apr\u00e8s son divorce. Etudes de m\u00e9decine dentaire \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve (dipl\u00f4me en 1946). M\u00e9decin-dentiste. Militante f\u00e9ministe, tr\u00e8s marqu\u00e9e par le tiers-mondisme, M. fut active dans la F\u00e9d\u00e9ration des femmes suisses pour la paix et le progr\u00e8s, membre du POP, puis, d\u00e8s 1969, de la Ligue marxiste r\u00e9volutionnaire. En 1959, elle fut la premi\u00e8re femme en Suisse \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale en \u00e9tant candidate du POP au Conseil des Etats, candidate certes in\u00e9ligible, puisque, si le suffrage f\u00e9minin venait d'\u00eatre accept\u00e9 dans le canton de Vaud, il avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 sur le plan national. D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil vaudois (1962-1969)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 180, "end": 182, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004936/2010-06-30/", "dhsid": "004936", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066642", "itemLabel": "Adrien Mi\u00e9ville", "dhsid": "004936", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Adrien Mi\u00e9ville", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adrien_Mi%C3%A9ville", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053885237"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066642", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 33, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 63, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 73, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12128", "wikipedia_page_id": 251296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027147", "dhsid": "027147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12128", "itemLabel": "odontologie", "dhsid": "027147", "namefr": "Odontologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Odontologie", "namede": "Zahnmedizin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zahnmedizin", "nameit": "Odontoiatria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Odontoiatria", "nameen": "Dentistry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dentistry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q930752", "instanceofLabel": "sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9dicale", "gndid": "4079454-4", "wikidata_id": "Q12128"}}, {"start": 262, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 274, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 300, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27349", "wikipedia_page_id": 150144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27349", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 318, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 359, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q613875", "wikipedia_page_id": 132856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q613875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7264", "wikipedia_page_id": 45519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017460", "dhsid": "017460", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "itemLabel": "marxisme", "dhsid": "017460", "namefr": "Marxisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marxisme", "namede": "Marxismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marxismus", "nameit": "Marxismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marxismo", "nameen": "Marxism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marxism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4037764-7", "wikidata_id": "Q7264"}}, {"start": 563, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 638, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 817, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2131740", "wikipedia_page_id": 4230249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2131740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grand Conseil vaudois", "confidence_score": 0.9678, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22212270", "itemLabel": "Marceline Mi\u00e9ville", "dhsid": "049176", "namefr": "Marceline Mi\u00e9ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marceline_Mi%C3%A9ville", "namede": "Marceline Mi\u00e9ville", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marceline_Mi%C3%A9ville", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Marceline Mi\u00e9ville", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marceline_Mi%C3%A9ville", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050233018"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22212270", "wikipedia_page_title": "Marceline Mi\u00e9ville", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/049176/2014-10-16"}