{"search_result_name": "Sentinelle, La", "language": "fr", "id": "049603", "version": "2013-04-25", "_text": "La Sentinelle\n\nJournal fond\u00e9 en 1890 par les organisations ouvri\u00e8res neuch\u00e2teloises, La Sentinelle eut pendant plusieurs ann\u00e9es une parution irr\u00e9guli\u00e8re, interrompue \u00e0 plusieurs reprises. En 1912, elle devint un quotidien socialiste, imprim\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds par l'Imprimerie coop\u00e9rative. Elle b\u00e9n\u00e9ficia du soutien des socialistes du canton de Neuch\u00e2tel et du Jura francophone et publia les articles de personnalit\u00e9s comme Charles Naine et Ernest Paul Graber dont la plume pacifiste, antimilitariste, anticommuniste, antifasciste et pol\u00e9miste d\u00e9termina l'orientation et le succ\u00e8s du journal jusqu'aux ann\u00e9es 1950. De 1939 \u00e0 1945, le contr\u00f4le de la presse intervint contre ce quotidien qui attaquait l'Allemagne, d\u00e9non\u00e7ant les pers\u00e9cutions en Europe. Les difficult\u00e9s financi\u00e8res entra\u00een\u00e8rent une fusion en 1966 avec Le Peuple, n\u00e9 en 1939, quotidien des socialistes vaudois et genevois. Dirig\u00e9 par Ren\u00e9 Meylan d\u00e8s 1963, Le Peuple - La Sentinelle cessa de para\u00eetre en 1971.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Journaux et revues / Journaux en fran\u00e7ais", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083900."}], "title": "La Sentinelle", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarc Perrenoud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. Meylan, Sentinelle toujours vivante, 1975 (recueil d'articles)", "author": ["R. Meylan"], "tpub": ["Sentinelle toujours vivante"]}, {"text": "M. Perrenoud, \u00ab\"La Sentinelle\" sous surveillance\u00bb, in RSH, 37, 1987, 137-168", "author": ["M. Perrenoud"], "tpub": ["\"La Sentinelle\" sous surveillance", "RSH"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4793202-8"}], "bref": [{"title": "Contexte", "text": "Le Peuple"}], "text_blocks": [["h1", "La Sentinelle"], ["p", "Journal fond\u00e9 en 1890 par les organisations ouvri\u00e8res neuch\u00e2teloises, La Sentinelle eut pendant plusieurs ann\u00e9es une parution irr\u00e9guli\u00e8re, interrompue \u00e0 plusieurs reprises. En 1912, elle devint un quotidien socialiste, imprim\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds par l'Imprimerie coop\u00e9rative. Elle b\u00e9n\u00e9ficia du soutien des socialistes du canton de Neuch\u00e2tel et du Jura francophone et publia les articles de personnalit\u00e9s comme Charles Naine et Ernest Paul Graber dont la plume pacifiste, antimilitariste, anticommuniste, antifasciste et pol\u00e9miste d\u00e9termina l'orientation et le succ\u00e8s du journal jusqu'aux ann\u00e9es 1950. De 1939 \u00e0 1945, le contr\u00f4le de la presse intervint contre ce quotidien qui attaquait l'Allemagne, d\u00e9non\u00e7ant les pers\u00e9cutions en Europe. Les difficult\u00e9s financi\u00e8res entra\u00een\u00e8rent une fusion en 1966 avec Le Peuple, n\u00e9 en 1939, quotidien des socialistes vaudois et genevois. Dirig\u00e9 par Ren\u00e9 Meylan d\u00e8s 1963, Le Peuple - La Sentinelle cessa de para\u00eetre en 1971."]], "text_links": [[], [{"start": 232, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 253, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 322, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 12259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 348, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 23343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2205603", "wikipedia_page_id": 203073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2205603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 11051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 472, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506674", "wikipedia_page_id": 262147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506674", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030178", "dhsid": "030178", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q506674", "itemLabel": "antimilitarisme", "dhsid": "030178", "namefr": "Antimilitarisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antimilitarisme", "namede": "Antimilitarismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antimilitarismus", "nameit": "Antimilitarismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antimilitarismo", "nameen": "Antimilitarism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Antimilitarism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4281386-4", "wikidata_id": "Q506674"}}, {"start": 489, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 387403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 505, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210189", "wikipedia_page_id": 133600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027835", "dhsid": "027835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "itemLabel": "antifascisme", "dhsid": "027835", "namefr": "Antifascisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antifascisme", "namede": "Antifaschismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antifaschismus", "nameit": "Antifascismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antifascismo", "nameen": "Anti-fascism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4122803-0", "wikidata_id": "Q210189"}}, {"start": 589, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 689, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 730, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 1009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 852, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 884, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2144780", "wikipedia_page_id": 417490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2144780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006035", "dhsid": "006035", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2144780", "itemLabel": "Ren\u00e9 Meylan", "dhsid": "006035", "namefr": "Ren\u00e9 Meylan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Meylan", "namede": "Ren\u00e9 Meylan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Meylan", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102468430X", "wikidata_id": "Q2144780"}}, {"start": 906, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Le Peuple - La Sentinelle", "confidence_score": 0, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1799137", "itemLabel": "La Sentinelle", "dhsid": "049603", "namefr": "La Sentinelle (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Sentinelle_(quotidien_suisse)", "namede": "La Sentinelle (Zeitung)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Sentinelle_(Zeitung)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1799137", "wikipedia_page_title": "La Sentinelle (quotidien suisse)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/049603/2013-04-25"}