{"search_result_name": "Centres de liaison des associations f\u00e9minines suisses", "language": "fr", "id": "058079", "version": "2021-01-29", "_text": "Centres de liaison des associations f\u00e9minines suisses\n\nLes centres de liaison, ancr\u00e9s dans les villes ou les cantons, sont des associations\u00a0priv\u00e9es qui coordonnent les organisations f\u00e9minines locales et r\u00e9gionales et facilitent les \u00e9changes et le travail en r\u00e9seau. Les centres suivent chacun des orientations th\u00e9matiques et des axes de travail diff\u00e9rents. Ils repr\u00e9sentent leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des autorit\u00e9s et participent au processus l\u00e9gislatif. L'objectif commun, inscrit dans leurs statuts, est l'\u00e9galit\u00e9 f\u00e9minine dans le monde du travail, la soci\u00e9t\u00e9 et la politique. Dans le cadre de la conf\u00e9rence des centres de liaison des associations f\u00e9minines suisses, les centres cantonaux se r\u00e9unissent r\u00e9guli\u00e8rement pour se tenir inform\u00e9s de leurs activit\u00e9s. Ils publient \u00e9galement des prises de position communes sur des sujets d'importance suprar\u00e9gionale. On d\u00e9nombrait 17 centres de liaison en 2019.\n\nLes premiers centres virent le jour \u00e0 Zurich et \u00e0 Saint-Gall au d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Durant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es de guerre, des associations du m\u00eame genre furent fond\u00e9es \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Winterthour.\u00a0Initialement connues sous le nom de centres d'entraide f\u00e9minine (Zentrale Frauenhilfe), elles avaient pour but d'organiser le travail des volontaires pour faire face aux situations d'urgence aigu\u00ebs r\u00e9sultant de la mobilisation\u00a0et servaient de point de contact dans les cas d'assistance civile. Elles assum\u00e8rent d'une part les activit\u00e9s qui auraient d\u00fb \u00eatre celles d'une politique sociale \u00e9tatique et,\u00a0d'autre part,\u00a0conduisirent \u00e0 un rapprochement entre les f\u00e9ministes et les autorit\u00e9s. Comme le montre le nombre d'associations fondatrices \u2013 25 dans le canton de Saint-Gall et 14 dans la ville de Zurich \u2013, les organisations f\u00e9minines ne manquaient pas. L'objectif des centres d'entraide f\u00e9minine fut de r\u00e9unir\u00a0au plan cantonal les forces en pr\u00e9sence. Il existait bel et bien des groupements suprar\u00e9gionaux, ainsi la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses, l\u2019Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF),\u00a0 la Ligue suisse de femmes catholiques, l\u2019Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin (ASSF), l\u2019Union suisse des ouvri\u00e8res, l\u2019Union al\u00e9manique des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines pour le rel\u00e8vement de la moralit\u00e9 et les associations des Amies de la jeune fille. Mais la position dominante des associations \u00e0 l\u2019\u00e9chelon national, entre lesquelles existaient des divergences confessionnelles et politiques, entrava la coop\u00e9ration entre les sections locales qui leur \u00e9taient affili\u00e9es. Dans les villes cependant, les organisations f\u00e9minines bourgeoises et les associations d\u2019ouvri\u00e8res collaboraient souvent bien dans les centres de liaison, m\u00eame si les oppositions de classes, au niveau national, s\u2019av\u00e9r\u00e8rent de plus en plus difficiles \u00e0 surmonter \u00e0 partir de 1912.\n\nDans la litt\u00e9rature scientifique, la fondation des centres d\u2019entraide f\u00e9minine n\u2019est pas r\u00e9duite au seul devoir de secours d\u2019urgence engendr\u00e9 par la d\u00e9claration de la guerre. Leur cr\u00e9ation, consid\u00e9r\u00e9e avant tout comme une initiative de l\u2019ASF et des associations pour le suffrage f\u00e9minin et imput\u00e9e \u00e0 l\u2019aile progressiste du mouvement des femmes, s\u2019explique plut\u00f4t par deux facteurs. D\u2019une part, les femmes purent lier leur engagement en temps de guerre aux revendications sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale et politique. D\u2019autre part, il manquait aux associations progressistes l\u2019infrastructure pour les op\u00e9rations de secours dont disposaient les soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines d\u2019utilit\u00e9 publique, notamment des \u00e9coles, des h\u00f4pitaux ou encore les contacts avec les autorit\u00e9s. Par leur meilleure int\u00e9gration dans la d\u00e9fense nationale, les soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines d\u2019utilit\u00e9 publique furent ainsi sollicit\u00e9es comme partenaires privil\u00e9gi\u00e9es.\n\nA Saint-Gall, on\u00a0parvint \u00e0 rassembler dans le centre d\u2019entraide f\u00e9minine des repr\u00e9sentantes des associations catholiques et d\u2019utilit\u00e9 publique aussi bien que d'associations d\u2019ouvri\u00e8res. Jusqu\u2019en 1916, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es des associations n\u2019\u00e9taient li\u00e9es que par un secr\u00e9tariat commun. Dans la perspective de l'introduction du suffrage f\u00e9minin dans les paroisses, la coalition d'organisations f\u00e9minines fut constitu\u00e9e en centre de liaison \u00e0 la fin de 1919 et s'affilia \u00e0 l\u2019ASF. A Zurich, la Ligue des femmes catholiques adh\u00e9ra en 1920 au centre de liaison, issu en 1916 du centre d\u2019entraide f\u00e9minine, tandis que les femmes socialistes le rejoignirent apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Les centres de liaison de Saint-Gall et Zurich \u00e9taient principalement actifs dans des t\u00e2ches d\u2019assistance, domaine dans lequel le centre zurichois s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 solidaire avec les ouvri\u00e8res lors de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918, ce qui l'amena, \u00e0 travers les revendications des travailleuses, au droit de vote des femmes. En revanche, le centre de liaison de Berne, fond\u00e9 en hiver 1919-1920 sous le nom de Ligue des femmes bernoises (Berner Frauenbund), avait li\u00e9, d\u00e8s le d\u00e9but, ses activit\u00e9s avec le suffrage f\u00e9minin, car les conditions pr\u00e9alables pour son introduction au niveau cantonal y \u00e9taient plus propices.\n\nSous la pression de la crise \u00e9conomique et de la d\u00e9fense spirituelle, les centres de liaison s'\u00e9loign\u00e8rent, d\u00e8s les ann\u00e9es 1930, de leurs revendications pour l'\u00e9galit\u00e9 politique au nom de la coh\u00e9sion nationale. Ils se concentr\u00e8rent d\u00e8s lors sur leurs activit\u00e9s d'aide et d'assistance, ainsi que sur leur engagement social dans les domaines de l'\u00e9ducation et du conseil juridique et professionnel.\n\nDans les cantons protestants de Suisse romande, les centres de liaison naquirent plus tardivement du regroupement des unions des femmes, organisations apolitiques et confessionnellement neutres cr\u00e9\u00e9es d\u00e8s la fin du XIXe si\u00e8cle sur un mod\u00e8le am\u00e9ricain. Ces derni\u00e8res luttaient contre\u00a0la prostitution\u00a0(mouvement pour le rel\u00e8vement moral, abolitionnisme) et l'alcoolisme (abstinence) et encourageaient l'enseignement m\u00e9nager (\u00e9conomie domestique)\u00a0ainsi que l'hygi\u00e8ne.\u00a0Parall\u00e8lement \u00e0 ces\u00a0buts moraux, sociaux et pratiques, elles\u00a0 s'engageaient aussi en faveur de l'\u00e9ducation civique des femmes et pr\u00f4naient l'\u00e9galit\u00e9 politique.\u00a0A Gen\u00e8ve, l'Union des femmes, fond\u00e9e en 1891, s'unit \u00e0 d'autres associations pour former le Centre de liaison des associations f\u00e9minines genevoises en 1937. Dans le canton de Vaud, des unions des femmes virent le jour notamment \u00e0 Lausanne (1896), Vevey (1903), Morges (1904), Nyon (1905), Ch\u00e2teau-d\u2019\u0152x (1905) et Moudon (1908). Regroup\u00e9es d'abord sous l'\u00e9gide de l'Union des femmes du canton de Vaud, elles s'affili\u00e8rent par la suite au Cartel des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines vaudoises (1934) puis au Centre de liaison des associations f\u00e9minines vaudoises fond\u00e9 en 1961. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, les organisations f\u00e9minines, cr\u00e9\u00e9es entre autres \u00e0 Neuch\u00e2tel (1905) et au Locle (1921) constitu\u00e8rent le Centre de liaison du canton en 1945.\n\nApr\u00e8s 1945, les centres de liaison \u00e9largirent leur offre de conseil (droit, budget, pr\u00e9voyance, recouvrement des pensions alimentaires, sexualit\u00e9 et grossesse, etc.). En outre, de nouveaux domaines d'activit\u00e9 virent le jour, notamment la rationalisation et la professionnalisation du travail domestique (travaux m\u00e9nagers), la protection des consommatrices (consommation), le travail f\u00e9minin en g\u00e9n\u00e9ral, la conciliation entre vies professionnelle et familiale en particulier. L'engagement en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 politique revint \u00e9galement au premier plan. Pendant la guerre froide, les centres de liaison affich\u00e8rent des positions r\u00e9solument anticommunistes. D\u00e8s lors, ils abandonn\u00e8rent en grande partie le r\u00f4le de pionniers d'une politique sociale progressiste non partisane et supra-confessionnelle qu'ils avaient assum\u00e9 durant l'entre-deux-guerres.\n\nAu milieu des ann\u00e9es 1950, la demande d'une organisation fa\u00eeti\u00e8re politiquement et confessionnellement neutre se fit aussi clairement sentir au Tessin. En 1957, Denise Berthoud, pr\u00e9sidente de l'ASF, appela de ses v\u0153ux la cr\u00e9ation d'une telle organisation pour la Suisse italienne pendant les pr\u00e9paratifs de l'assembl\u00e9e annuelle de l'ASF qui allait se tenir au Tessin. Sa proposition rencontra un \u00e9cho favorable, accentu\u00e9 par l'opposition \u00e0 la proposition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'introduire un service civil obligatoire pour les femmes. Le rejet de celle-ci par le peuple le 3 mars 1957 renfor\u00e7a le sentiment de solidarit\u00e9 entre femmes. Au mois d'avril, des repr\u00e9sentantes de 12 associations f\u00e9minines fond\u00e8rent la Federazione ticinese delle Societ\u00e0 femminili (FTFS), rebaptis\u00e9e Federazione delle Associazioni femminili Ticino (FAFT) en 2001. Son objectif principal \u00e9tait l'introduction du suffrage f\u00e9minin. Les premi\u00e8res adh\u00e9rentes appartenaient essentiellement \u00e0 la bourgeoisie. Elles b\u00e9n\u00e9ficiaient d'une bonne formation, se situaient au centre de l'\u00e9chiquier politique et r\u00e9sidaient dans le Sottoceneri.\n\nDans les cantons catholiques de Suisse occidentale, ce n'est que dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle que des centres de liaison cantonaux furent fond\u00e9s (Fribourg en 1973, Jura en 1983 et Valais en 1984).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Organisations f\u00e9minines, mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025900."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Histoire des femmes et du genre / Action politique et f\u00e9minisme", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.037800.038600."}, {"tag": "Economie / Groupes d'int\u00e9r\u00eat / Associations f\u00e9minines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.062400.063200."}], "title": "Centres de liaison des associations f\u00e9minines suisses", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFabienne Amlinger\nTraduction:\nLaurence Margairaz"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen."}], "Bibliographie": [{"text": "Schweizerischer Frauenkalender, 1911-1964.", "journal": ["Schweizerischer Frauenkalender"]}, {"text": "Mesmer, Beatrix: \u00abJubil\u00e4en und Geschichtsbilder. Einige Bemerkungen zur Selbstdarstellung der Frauenzentralen\u00bb, in: Belser, Katharina; Ryter, Elisabeth et al. (\u00e9d.): Solidarit\u00e4t, Streit, Widerspruch. Festschrift f\u00fcr Judith J\u00e1noska, 1991, pp. 41-52.", "journal": ["Solidarit\u00e4t, Streit, Widerspruch. Festschrift f\u00fcr Judith J\u00e1noska"]}, {"text": "Castelletti, Susanna; Fornara, Lisa: Donne in movimento. Storia della Federazione Associazioni Femminili Ticino 1957-2007, 2007.", "journal": ["Donne in movimento. Storia della Federazione Associazioni Femminili Ticino 1957-2007"]}, {"text": "Mesmer, Beatrix:\u00a0Staatsb\u00fcrgerinnen ohne Stimmrecht. Die Politik der schweizerischen Frauenverb\u00e4nde 1914-1971, 2007.", "journal": ["Staatsb\u00fcrgerinnen ohne Stimmrecht. Die Politik der schweizerischen Frauenverb\u00e4nde 1914-1971"]}, {"text": "Ruckstuhl, Brigitte; Ryter, Elisabeth: Beraten, bewegen, bewirken. Z\u00fcrcher Frauenzentrale 1914-2014, 2014.", "journal": ["Beraten, bewegen, bewirken. Z\u00fcrcher Frauenzentrale 1914-2014"]}, {"text": "Ruckstuhl, Brigitte; Ryter, Elisabeth: \u00ab100 Jahre soziales Engagement \u2013 100 Jahre Frauenzentrale Bern\u00bb, in: Berner Zeitschrift f\u00fcr Geschichte, 81, 2019/4, pp. 3-39.", "journal": ["Berner Zeitschrift f\u00fcr Geschichte"], "link": ["https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=zgh-002%3A2019%3A81%3A%3A348#352"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Centres de liaison des associations f\u00e9minines suisses"], ["p", "Les centres de liaison, ancr\u00e9s dans les villes ou les cantons, sont des associations\u00a0priv\u00e9es qui coordonnent les organisations f\u00e9minines locales et r\u00e9gionales et facilitent les \u00e9changes et le travail en r\u00e9seau. Les centres suivent chacun des orientations th\u00e9matiques et des axes de travail diff\u00e9rents. Ils repr\u00e9sentent leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des autorit\u00e9s et participent au processus l\u00e9gislatif. L'objectif commun, inscrit dans leurs statuts, est l'\u00e9galit\u00e9 f\u00e9minine dans le monde du travail, la soci\u00e9t\u00e9 et la politique. Dans le cadre de la conf\u00e9rence des centres de liaison des associations f\u00e9minines suisses, les centres cantonaux se r\u00e9unissent r\u00e9guli\u00e8rement pour se tenir inform\u00e9s de leurs activit\u00e9s. Ils publient \u00e9galement des prises de position communes sur des sujets d'importance suprar\u00e9gionale. On d\u00e9nombrait 17 centres de liaison en 2019."], ["p", "Les premiers centres virent le jour \u00e0 Zurich et \u00e0 Saint-Gall au d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Durant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es de guerre, des associations du m\u00eame genre furent fond\u00e9es \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Winterthour.\u00a0Initialement connues sous le nom de centres d'entraide f\u00e9minine (Zentrale Frauenhilfe), elles avaient pour but d'organiser le travail des volontaires pour faire face aux situations d'urgence aigu\u00ebs r\u00e9sultant de la mobilisation\u00a0et servaient de point de contact dans les cas d'assistance civile. Elles assum\u00e8rent d'une part les activit\u00e9s qui auraient d\u00fb \u00eatre celles d'une politique sociale \u00e9tatique et,\u00a0d'autre part,\u00a0conduisirent \u00e0 un rapprochement entre les f\u00e9ministes et les autorit\u00e9s. Comme le montre le nombre d'associations fondatrices \u2013 25 dans le canton de Saint-Gall et 14 dans la ville de Zurich \u2013, les organisations f\u00e9minines ne manquaient pas. L'objectif des centres d'entraide f\u00e9minine fut de r\u00e9unir\u00a0au plan cantonal les forces en pr\u00e9sence. Il existait bel et bien des groupements suprar\u00e9gionaux, ainsi la Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses, l\u2019Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF),\u00a0 la Ligue suisse de femmes catholiques, l\u2019Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin (ASSF), l\u2019Union suisse des ouvri\u00e8res, l\u2019Union al\u00e9manique des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines pour le rel\u00e8vement de la moralit\u00e9 et les associations des Amies de la jeune fille. Mais la position dominante des associations \u00e0 l\u2019\u00e9chelon national, entre lesquelles existaient des divergences confessionnelles et politiques, entrava la coop\u00e9ration entre les sections locales qui leur \u00e9taient affili\u00e9es. Dans les villes cependant, les organisations f\u00e9minines bourgeoises et les associations d\u2019ouvri\u00e8res collaboraient souvent bien dans les centres de liaison, m\u00eame si les oppositions de classes, au niveau national, s\u2019av\u00e9r\u00e8rent de plus en plus difficiles \u00e0 surmonter \u00e0 partir de 1912."], ["p", "Dans la litt\u00e9rature scientifique, la fondation des centres d\u2019entraide f\u00e9minine n\u2019est pas r\u00e9duite au seul devoir de secours d\u2019urgence engendr\u00e9 par la d\u00e9claration de la guerre. Leur cr\u00e9ation, consid\u00e9r\u00e9e avant tout comme une initiative de l\u2019ASF et des associations pour le suffrage f\u00e9minin et imput\u00e9e \u00e0 l\u2019aile progressiste du mouvement des femmes, s\u2019explique plut\u00f4t par deux facteurs. D\u2019une part, les femmes purent lier leur engagement en temps de guerre aux revendications sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale et politique. D\u2019autre part, il manquait aux associations progressistes l\u2019infrastructure pour les op\u00e9rations de secours dont disposaient les soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines d\u2019utilit\u00e9 publique, notamment des \u00e9coles, des h\u00f4pitaux ou encore les contacts avec les autorit\u00e9s. Par leur meilleure int\u00e9gration dans la d\u00e9fense nationale, les soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines d\u2019utilit\u00e9 publique furent ainsi sollicit\u00e9es comme partenaires privil\u00e9gi\u00e9es."], ["p", "A Saint-Gall, on\u00a0parvint \u00e0 rassembler dans le centre d\u2019entraide f\u00e9minine des repr\u00e9sentantes des associations catholiques et d\u2019utilit\u00e9 publique aussi bien que d'associations d\u2019ouvri\u00e8res. Jusqu\u2019en 1916, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es des associations n\u2019\u00e9taient li\u00e9es que par un secr\u00e9tariat commun. Dans la perspective de l'introduction du suffrage f\u00e9minin dans les paroisses, la coalition d'organisations f\u00e9minines fut constitu\u00e9e en centre de liaison \u00e0 la fin de 1919 et s'affilia \u00e0 l\u2019ASF. A Zurich, la Ligue des femmes catholiques adh\u00e9ra en 1920 au centre de liaison, issu en 1916 du centre d\u2019entraide f\u00e9minine, tandis que les femmes socialistes le rejoignirent apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Les centres de liaison de Saint-Gall et Zurich \u00e9taient principalement actifs dans des t\u00e2ches d\u2019assistance, domaine dans lequel le centre zurichois s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 solidaire avec les ouvri\u00e8res lors de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918, ce qui l'amena, \u00e0 travers les revendications des travailleuses, au droit de vote des femmes. En revanche, le centre de liaison de Berne, fond\u00e9 en hiver 1919-1920 sous le nom de Ligue des femmes bernoises (Berner Frauenbund), avait li\u00e9, d\u00e8s le d\u00e9but, ses activit\u00e9s avec le suffrage f\u00e9minin, car les conditions pr\u00e9alables pour son introduction au niveau cantonal y \u00e9taient plus propices."], ["p", "Sous la pression de la crise \u00e9conomique et de la d\u00e9fense spirituelle, les centres de liaison s'\u00e9loign\u00e8rent, d\u00e8s les ann\u00e9es 1930, de leurs revendications pour l'\u00e9galit\u00e9 politique au nom de la coh\u00e9sion nationale. Ils se concentr\u00e8rent d\u00e8s lors sur leurs activit\u00e9s d'aide et d'assistance, ainsi que sur leur engagement social dans les domaines de l'\u00e9ducation et du conseil juridique et professionnel."], ["p", "Dans les cantons protestants de Suisse romande, les centres de liaison naquirent plus tardivement du regroupement des unions des femmes, organisations apolitiques et confessionnellement neutres cr\u00e9\u00e9es d\u00e8s la fin du XIXe si\u00e8cle sur un mod\u00e8le am\u00e9ricain. Ces derni\u00e8res luttaient contre\u00a0la prostitution\u00a0(mouvement pour le rel\u00e8vement moral, abolitionnisme) et l'alcoolisme (abstinence) et encourageaient l'enseignement m\u00e9nager (\u00e9conomie domestique)\u00a0ainsi que l'hygi\u00e8ne.\u00a0Parall\u00e8lement \u00e0 ces\u00a0buts moraux, sociaux et pratiques, elles\u00a0 s'engageaient aussi en faveur de l'\u00e9ducation civique des femmes et pr\u00f4naient l'\u00e9galit\u00e9 politique.\u00a0A Gen\u00e8ve, l'Union des femmes, fond\u00e9e en 1891, s'unit \u00e0 d'autres associations pour former le Centre de liaison des associations f\u00e9minines genevoises en 1937. Dans le canton de Vaud, des unions des femmes virent le jour notamment \u00e0 Lausanne (1896), Vevey (1903), Morges (1904), Nyon (1905), Ch\u00e2teau-d\u2019\u0152x (1905) et Moudon (1908). Regroup\u00e9es d'abord sous l'\u00e9gide de l'Union des femmes du canton de Vaud, elles s'affili\u00e8rent par la suite au Cartel des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines vaudoises (1934) puis au Centre de liaison des associations f\u00e9minines vaudoises fond\u00e9 en 1961. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, les organisations f\u00e9minines, cr\u00e9\u00e9es entre autres \u00e0 Neuch\u00e2tel (1905) et au Locle (1921) constitu\u00e8rent le Centre de liaison du canton en 1945."], ["p", "Apr\u00e8s 1945, les centres de liaison \u00e9largirent leur offre de conseil (droit, budget, pr\u00e9voyance, recouvrement des pensions alimentaires, sexualit\u00e9 et grossesse, etc.). En outre, de nouveaux domaines d'activit\u00e9 virent le jour, notamment la rationalisation et la professionnalisation du travail domestique (travaux m\u00e9nagers), la protection des consommatrices (consommation), le travail f\u00e9minin en g\u00e9n\u00e9ral, la conciliation entre vies professionnelle et familiale en particulier. L'engagement en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 politique revint \u00e9galement au premier plan. Pendant la guerre froide, les centres de liaison affich\u00e8rent des positions r\u00e9solument anticommunistes. D\u00e8s lors, ils abandonn\u00e8rent en grande partie le r\u00f4le de pionniers d'une politique sociale progressiste non partisane et supra-confessionnelle qu'ils avaient assum\u00e9 durant l'entre-deux-guerres."], ["p", "Au milieu des ann\u00e9es 1950, la demande d'une organisation fa\u00eeti\u00e8re politiquement et confessionnellement neutre se fit aussi clairement sentir au Tessin. En 1957, Denise Berthoud, pr\u00e9sidente de l'ASF, appela de ses v\u0153ux la cr\u00e9ation d'une telle organisation pour la Suisse italienne pendant les pr\u00e9paratifs de l'assembl\u00e9e annuelle de l'ASF qui allait se tenir au Tessin. Sa proposition rencontra un \u00e9cho favorable, accentu\u00e9 par l'opposition \u00e0 la proposition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'introduire un service civil obligatoire pour les femmes. Le rejet de celle-ci par le peuple le 3 mars 1957 renfor\u00e7a le sentiment de solidarit\u00e9 entre femmes. Au mois d'avril, des repr\u00e9sentantes de 12 associations f\u00e9minines fond\u00e8rent la Federazione ticinese delle Societ\u00e0 femminili (FTFS), rebaptis\u00e9e Federazione delle Associazioni femminili Ticino (FAFT) en 2001. Son objectif principal \u00e9tait l'introduction du suffrage f\u00e9minin. Les premi\u00e8res adh\u00e9rentes appartenaient essentiellement \u00e0 la bourgeoisie. Elles b\u00e9n\u00e9ficiaient d'une bonne formation, se situaient au centre de l'\u00e9chiquier politique et r\u00e9sidaient dans le Sottoceneri."], ["p", "Dans les cantons catholiques de Suisse occidentale, ce n'est que dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle que des centres de liaison cantonaux furent fond\u00e9s (Fribourg en 1973, Jura en 1983 et Valais en 1984)."]], "text_links": [[], [{"start": 72, "end": 85, "mention": "associations\u00a0", "href": "/fr/articles/025745/2014-10-03/", "dhsid": "025745", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 448, "end": 464, "mention": "\u00e9galit\u00e9 f\u00e9minine", "href": "/fr/articles/016499/2021-02-04/", "dhsid": "016499", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 473, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6958747", "wikipedia_page_id": 1715632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6958747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 431, "end": 444, "mention": "mobilisation\u00a0", "href": "/fr/articles/008601/2010-01-19/", "dhsid": "008601", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20182149", "itemLabel": "Q20182149", "dhsid": "008601", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Mobilmachung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "wikipedia_page_title": "Mobilisation"}, {"start": 1033, "end": 1078, "mention": "Soci\u00e9t\u00e9 d'utilit\u00e9 publique des femmes suisses", "href": "/fr/articles/016502/2021-02-04/", "dhsid": "016502", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1082, "end": 1120, "mention": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "href": "/fr/articles/016500/2010-12-16/", "dhsid": "016500", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "4596370-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "wikipedia_page_title": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses"}, {"start": 1132, "end": 1166, "mention": "Ligue suisse de femmes catholiques", "href": "/fr/articles/025752/2021-06-21/", "dhsid": "025752", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256636", "itemLabel": "Q2256636", "dhsid": "025752", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizerischer Katholischer Frauenbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Katholischer_Frauenbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "2064051-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256636", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1170, "end": 1213, "mention": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/058044/2021-01-26/", "dhsid": "058044", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1224, "end": 1250, "mention": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "href": "/fr/articles/030557/2021-01-25/", "dhsid": "030557", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "itemLabel": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "dhsid": "030557", "namefr": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_ouvri%C3%A8res", "namede": "Verband schweizerischer Arbeiterinnenvereine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verband_schweizerischer_Arbeiterinnenvereine", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "wikipedia_page_title": "Union suisse des ouvri\u00e8res"}, {"start": 1352, "end": 1375, "mention": "Amies de la jeune fille", "href": "/fr/articles/016501/2006-01-09/", "dhsid": "016501", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 38, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 50, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 76, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 194, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 204, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 282, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 587, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 674, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 769, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 804, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1033, "end": 1078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1082, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005128", "wikipedia_page_id": 10886360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016500", "dhsid": "016500", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8", "wikidata_id": "Q1005128"}}, {"start": 1122, "end": 1125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1132, "end": 1166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1170, "end": 1213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41531543", "wikipedia_page_id": 11146573, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010380", "dhsid": "010380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q41531543"}}, {"start": 1215, "end": 1219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1224, "end": 1250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2513935", "wikipedia_page_id": 10968383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030557", "dhsid": "030557", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "itemLabel": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "dhsid": "030557", "namefr": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_ouvri%C3%A8res", "namede": "Verband schweizerischer Arbeiterinnenvereine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verband_schweizerischer_Arbeiterinnenvereine", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2513935"}}, {"start": 1260, "end": 1270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131339", "wikipedia_page_id": 165574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 323, "end": 343, "mention": "mouvement des femmes", "href": "/fr/articles/016497/2021-02-23/", "dhsid": "016497", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "itemLabel": "Q2256117", "dhsid": "016497", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Frauenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Frauenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 8, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q591041", "wikipedia_page_id": 931614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q591041", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13416790", "wikipedia_page_id": 228052, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13416790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1182, "end": 1198, "mention": "suffrage f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/010380/2021-01-26/", "dhsid": "010380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin"}, {"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 320, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 466, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 473, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 501, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 653, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 705, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 719, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 886, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 875235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}, {"start": 919, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 977, "end": 1001, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1045, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1115, "end": 1132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1182, "end": 1198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 23, "end": 39, "mention": "crise \u00e9conomique", "href": "/fr/articles/026894/2015-01-11/", "dhsid": "026894", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176494", "instanceofLabel": "r\u00e9cession", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6428674", "instanceofLabel": "\u00e8re", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q290178", "instanceofLabel": "crise \u00e9conomique", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079171-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "wikipedia_page_title": "Grande D\u00e9pression"}, {"start": 49, "end": 68, "mention": "d\u00e9fense spirituelle", "href": "/fr/articles/017426/2006-11-23/", "dhsid": "017426", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "wikipedia_page_title": "D\u00e9fense spirituelle"}, {"start": 116, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 7354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q791243", "wikipedia_page_id": 3408059, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q791243", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369650", "wikipedia_page_id": 155671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 286, "end": 299, "mention": "prostitution\u00a0", "href": "/fr/articles/016559/2011-12-14/", "dhsid": "016559", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36633", "itemLabel": "prostitution", "dhsid": "016559", "namefr": "Prostitution", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "namede": "Prostitution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "nameit": "Prostituzione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prostituzione", "nameen": "Prostitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4047516-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36633", "itemLabel": "prostitution", "dhsid": "016559", "namefr": "Prostitution", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "namede": "Prostitution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "nameit": "Prostituzione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prostituzione", "nameen": "Prostitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q83267", "instanceofLabel": "crime", "gndid": "4047516-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36633", "wikipedia_page_title": "Prostitution"}, {"start": 300, "end": 334, "mention": "mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "href": "/fr/articles/016444/2013-01-24/", "dhsid": "016444", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1456562", "itemLabel": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "dhsid": "016444", "namefr": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_pour_le_rel%C3%A8vement_moral", "namede": "Schweizerischer Frauenbund zur Hebung der Sittlichkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Frauenbund_zur_Hebung_der_Sittlichkeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1456562", "wikipedia_page_title": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral"}, {"start": 336, "end": 350, "mention": "abolitionnisme", "href": "/fr/articles/016498/2001-06-05/", "dhsid": "016498", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16833542", "itemLabel": "abolitionnisme", "dhsid": "016498", "namefr": "Abolitionnisme (prostitution)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abolitionnisme_(prostitution)", "namede": "Abolitionismus (Prostitution)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abolitionismus_(Prostitution)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16833542", "wikipedia_page_title": "Abolitionnisme (prostitution)"}, {"start": 357, "end": 367, "mention": "alcoolisme", "href": "/fr/articles/016558/2002-06-04/", "dhsid": "016558", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "itemLabel": "alcoolisme", "dhsid": "016558", "namefr": "Alcoolisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alcoolisme", "namede": "Alkoholkrankheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkoholkrankheit", "nameit": "Alcolismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alcolismo", "nameen": "Alcoholism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alcoholism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4001220-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "wikipedia_page_title": "Alcoolisme"}, {"start": 369, "end": 379, "mention": "abstinence", "href": "/fr/articles/016445/2015-01-21/", "dhsid": "016445", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q333247", "itemLabel": "ligue de temp\u00e9rance", "dhsid": "016445", "namefr": "Ligue de temp\u00e9rance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_de_temp%C3%A9rance", "namede": "Abstinenzbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abstinenzbewegung", "nameit": "Movimento per la temperanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Movimento_per_la_temperanza", "nameen": "Temperance movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Temperance_movement", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4450748-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q333247", "wikipedia_page_title": "Ligue de temp\u00e9rance"}, {"start": 423, "end": 442, "mention": "\u00e9conomie domestique", "href": "/fr/articles/016097/2007-11-29/", "dhsid": "016097", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 456, "end": 463, "mention": "hygi\u00e8ne", "href": "/fr/articles/016310/2014-12-17/", "dhsid": "016310", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q162297", "itemLabel": "hygi\u00e8ne", "dhsid": "016310", "namefr": "Hygi\u00e8ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hygi%C3%A8ne", "namede": "Hygiene", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hygiene", "nameit": "Igiene", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Igiene", "nameen": "Hygiene", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hygiene", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10354783", "instanceofLabel": "pratique", "gndid": "4026331-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q162297", "itemLabel": "hygi\u00e8ne", "dhsid": "016310", "namefr": "Hygi\u00e8ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hygi%C3%A8ne", "namede": "Hygiene", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hygiene", "nameit": "Igiene", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Igiene", "nameen": "Hygiene", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hygiene", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4026331-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q162297", "itemLabel": "hygi\u00e8ne", "dhsid": "016310", "namefr": "Hygi\u00e8ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hygi%C3%A8ne", "namede": "Hygiene", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hygiene", "nameit": "Igiene", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Igiene", "nameen": "Hygiene", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hygiene", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q189533", "instanceofLabel": "grade universitaire", "gndid": "4026331-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162297", "wikipedia_page_title": "Hygi\u00e8ne"}, {"start": 17, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 32, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 215, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 3320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 1377936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 286, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36633", "wikipedia_page_id": 40457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016559", "dhsid": "016559", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36633", "itemLabel": "prostitution", "dhsid": "016559", "namefr": "Prostitution", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "namede": "Prostitution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "nameit": "Prostituzione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prostituzione", "nameen": "Prostitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prostitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q83267", "instanceofLabel": "crime", "gndid": "4047516-5", "wikidata_id": "Q36633"}}, {"start": 357, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15326", "wikipedia_page_id": 30400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016558", "dhsid": "016558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "itemLabel": "alcoolisme", "dhsid": "016558", "namefr": "Alcoolisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alcoolisme", "namede": "Alkoholkrankheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkoholkrankheit", "nameit": "Alcolismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alcolismo", "nameen": "Alcoholism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alcoholism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4001220-7", "wikidata_id": "Q15326"}}, {"start": 627, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 637, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 790, "end": 804, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 855, "end": 863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 872, "end": 877, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68160", "wikipedia_page_id": 64696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002620", "dhsid": "002620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "itemLabel": "Vevey", "dhsid": "002620", "namefr": "Vevey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vevey", "namede": "Vevey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameit": "Vevey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameen": "Vevey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vevey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4063428-0", "wikidata_id": "Q68160"}}, {"start": 886, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69401", "wikipedia_page_id": 3671425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002447", "dhsid": "002447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69401", "itemLabel": "Morges", "dhsid": "002447", "namefr": "Morges", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morges", "namede": "Morges", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Morges", "nameit": "Morges", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morges", "nameen": "Morges", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Morges", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4136232-9", "wikidata_id": "Q69401"}}, {"start": 901, "end": 905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 132340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 914, "end": 926, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52699", "wikipedia_page_id": 189296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002593", "dhsid": "002593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52699", "itemLabel": "Ch\u00e2teau-d\u2019Oex", "dhsid": "002593", "namefr": "Ch\u00e2teau-d'\u0152x", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%27%C5%92x", "namede": "Ch\u00e2teau-d\u2019Oex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%E2%80%99Oex", "nameit": "Ch\u00e2teau-d'\u0152x", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%27%C5%92x", "nameen": "Ch\u00e2teau-d'\u0152x", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau-d%27%C5%92x", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085227-1", "wikidata_id": "Q52699"}}, {"start": 937, "end": 943, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70202", "wikipedia_page_id": 2453369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002478", "dhsid": "002478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70202", "itemLabel": "Moudon", "dhsid": "002478", "namefr": "Moudon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Moudon", "namede": "Moudon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Moudon", "nameit": "Moudon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Moudon", "nameen": "Moudon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moudon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4115248-7", "wikidata_id": "Q70202"}}, {"start": 989, "end": 1023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1194, "end": 1213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 12259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 1266, "end": 1275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 1289, "end": 1294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 24540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}], [{"start": 304, "end": 320, "mention": "travaux m\u00e9nagers", "href": "/fr/articles/014072/2015-03-09/", "dhsid": "014072", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 357, "end": 369, "mention": "consommation", "href": "/fr/articles/016219/2008-10-30/", "dhsid": "016219", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 375, "end": 390, "mention": "travail f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/013908/2015-03-05/", "dhsid": "013908", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 136, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4042967", "wikipedia_page_id": 10876, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4042967", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11995", "wikipedia_page_id": 104366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8031587", "wikipedia_page_id": 1514665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8031587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 566, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 797813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 641, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 387403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 730, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 831, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 112024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 161, "end": 176, "mention": "Denise Berthoud", "href": "/fr/articles/009270/2015-01-05/", "dhsid": "009270", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5257624", "itemLabel": "Denise Berthoud", "dhsid": "009270", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Denise Berthoud", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Denise_Berthoud", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Denise Berthoud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Denise_Berthoud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1055960619"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5257624", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 14, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 161, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694291", "wikipedia_page_id": 395666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694291", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2873028", "wikipedia_page_id": 293278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2873028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 360, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 458, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 571, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2391", "wikipedia_page_id": 3623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 757, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 822, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 824, "end": 828, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 886, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 17, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 92, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 3314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 173, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 23343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Valais", "confidence_score": 0.8516, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/058079/2021-01-29"}