{"search_result_name": "K\u00fcchler-Flury, Maria", "language": "fr", "id": "058055", "version": "2019-06-12", "_text": "Maria K\u00fcchler-Flury\n\n26.1.1941 \u00e0 Stans, catholique, de Stans et Kerns. Politicienne d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, premi\u00e8re femme \u00e9lue au Conseil d'Etat obwaldien et premi\u00e8re pr\u00e9sidente (soit Landammann) de celui-ci.\n\nFille de Balz Flury, secr\u00e9taire communal, et d'Anna, n\u00e9e Niederberger, m\u00e9nag\u00e8re, Maria Flury fit sa scolarit\u00e9 obligatoire \u00e0 Stans (1948-1955). Apr\u00e8s un s\u00e9jour linguistique en Suisse romande (1955-1956), elle se forma comme institutrice \u00e0 l'\u00e9cole normale de Menzingen (1957-1961). Elle enseigna \u00e0 Sarnen de 1961 \u00e0 1966, avec une interruption en 1964 pour un s\u00e9jour linguistique en Angleterre. En 1965, elle \u00e9pousa Werner K\u00fcchler, pr\u00e9sident d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien de la commune de Sarnen (1978-1979) et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil obwaldien (1974-1989, pr\u00e9sident en 1988-1989). Apr\u00e8s la naissance du deuxi\u00e8me de ses quatre enfants, elle travailla dans le bureau fiduciaire de son mari comme responsable de l'administration et du personnel (1968-1992). Les deux \u00e9poux fond\u00e8rent \u00e9galement en 1973 le Kopierzenter \u00e0 Sarnen.\n\nA la fin des ann\u00e9es 1970, Maria K\u00fcchler-Flury entra au Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC). Elle fut d'abord membre du conseil d'\u00e9ducation d'Obwald (1986-1992) et de la commission de v\u00e9rification des comptes de Sarnen (1989-1992). D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil (1990-1992), elle fut en 1992 la premi\u00e8re femme \u00e9lue au Conseil d'Etat obwaldien, o\u00f9 elle dirigea le D\u00e9partement de l'artisanat, de l'industrie et de l'aide sociale (D\u00e9partement de l'\u00e9conomie d\u00e8s 1999). Dans cette fonction, elle s'occupa de la promotion \u00e9conomique, de la cr\u00e9ation de l'office r\u00e9gional de placement et de la r\u00e9organisation de l'h\u00f4pital cantonal. Au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es de son mandat (2003-2004), elle fut la premi\u00e8re femme \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat obwaldien.\n\nD\u00e9j\u00e0 active dans diff\u00e9rentes associations f\u00e9minines d'utilit\u00e9 publique avant son entr\u00e9e dans l'ex\u00e9cutif cantonal, Maria K\u00fcchler-Flury fit partie du comit\u00e9 de l'Union civique des femmes catholiques, qui comptait parmi ses objectifs l'\u00e9ducation civique des femmes, de la Ligue des femmes catholiques d'Obwald, de la Frauengemeinschaft Sarnen (association de femmes catholiques) et du Fonds social obwaldien pour les m\u00e8res et les familles dans le besoin.\n\nEn tant que conseill\u00e8re d'Etat, Maria K\u00fcchler-Flury fut membre notamment des conseils de fondation d'Academia Engelberg et de l'Office du Tourisme Suisse centrale. A titre b\u00e9n\u00e9vole, elle pr\u00e9sida notamment l'Association pour la promotion de la formation professionnelle CVT Myanmar (2002-2012), qui g\u00e8re une \u00e9cole professionnelle en Birmanie, et cofonda l'Association Alzheimer Obwald-Nidwald, dont elle fut la copr\u00e9sidente de 2006 \u00e0 2015.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien / Conservateurs catholiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Maria K\u00fcchler-Flury", "given_name": "Maria", "family_name": "K\u00fcchler-Flury", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAlessandra Widmer\nTraduction:\nBoris Anelli"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Biblioth\u00e8que nationale suisse, Berne, Catalogue biographique, 1930-2012, NB-Biokat-K\u00fcchler-Flury_Maria-1-2."}]}, "metagrid_id": "58055", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=59742", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/95250059"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Marie Agnes Flury (nom de naissance)\nMaria K\u00fcchler (nom de mariage)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 26.1.1941\n1941-01-26", "birth_date": "1941-01-26"}], "birth_date": "1941-01-26", "text_blocks": [["h1", "Maria K\u00fcchler-Flury"], ["p", "26.1.1941 \u00e0 Stans, catholique, de Stans et Kerns. Politicienne d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, premi\u00e8re femme \u00e9lue au Conseil d'Etat obwaldien et premi\u00e8re pr\u00e9sidente (soit Landammann) de celui-ci."], ["p", "Fille de Balz Flury, secr\u00e9taire communal, et d'Anna, n\u00e9e Niederberger, m\u00e9nag\u00e8re, Maria Flury fit sa scolarit\u00e9 obligatoire \u00e0 Stans (1948-1955). Apr\u00e8s un s\u00e9jour linguistique en Suisse romande (1955-1956), elle se forma comme institutrice \u00e0 l'\u00e9cole normale de Menzingen (1957-1961). Elle enseigna \u00e0 Sarnen de 1961 \u00e0 1966, avec une interruption en 1964 pour un s\u00e9jour linguistique en Angleterre. En 1965, elle \u00e9pousa Werner K\u00fcchler, pr\u00e9sident d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien de la commune de Sarnen (1978-1979) et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil obwaldien (1974-1989, pr\u00e9sident en 1988-1989). Apr\u00e8s la naissance du deuxi\u00e8me de ses quatre enfants, elle travailla dans le bureau fiduciaire de son mari comme responsable de l'administration et du personnel (1968-1992). Les deux \u00e9poux fond\u00e8rent \u00e9galement en 1973 le Kopierzenter \u00e0 Sarnen."], ["p", "A la fin des ann\u00e9es 1970, Maria K\u00fcchler-Flury entra au Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC). Elle fut d'abord membre du conseil d'\u00e9ducation d'Obwald (1986-1992) et de la commission de v\u00e9rification des comptes de Sarnen (1989-1992). D\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil (1990-1992), elle fut en 1992 la premi\u00e8re femme \u00e9lue au Conseil d'Etat obwaldien, o\u00f9 elle dirigea le D\u00e9partement de l'artisanat, de l'industrie et de l'aide sociale (D\u00e9partement de l'\u00e9conomie d\u00e8s 1999). Dans cette fonction, elle s'occupa de la promotion \u00e9conomique, de la cr\u00e9ation de l'office r\u00e9gional de placement et de la r\u00e9organisation de l'h\u00f4pital cantonal. Au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es de son mandat (2003-2004), elle fut la premi\u00e8re femme \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat obwaldien."], ["p", "D\u00e9j\u00e0 active dans diff\u00e9rentes associations f\u00e9minines d'utilit\u00e9 publique avant son entr\u00e9e dans l'ex\u00e9cutif cantonal, Maria K\u00fcchler-Flury fit partie du comit\u00e9 de l'Union civique des femmes catholiques, qui comptait parmi ses objectifs l'\u00e9ducation civique des femmes, de la Ligue des femmes catholiques d'Obwald, de la Frauengemeinschaft Sarnen (association de femmes catholiques) et du Fonds social obwaldien pour les m\u00e8res et les familles dans le besoin."], ["p", "En tant que conseill\u00e8re d'Etat, Maria K\u00fcchler-Flury fut membre notamment des conseils de fondation d'Academia Engelberg et de l'Office du Tourisme Suisse centrale. A titre b\u00e9n\u00e9vole, elle pr\u00e9sida notamment l'Association pour la promotion de la formation professionnelle CVT Myanmar (2002-2012), qui g\u00e8re une \u00e9cole professionnelle en Birmanie, et cofonda l'Association Alzheimer Obwald-Nidwald, dont elle fut la copr\u00e9sidente de 2006 \u00e0 2015."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 34, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 43, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209158", "wikipedia_page_id": 27264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}], [{"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 81, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 100, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q511009", "wikipedia_page_id": 2678058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q511009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 152, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1781374", "wikipedia_page_id": 1360224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 48088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 240, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627006", "wikipedia_page_id": 221640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 184394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 296, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 357, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1781374", "wikipedia_page_id": 1360224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 4925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209158", "wikipedia_page_id": 27264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 507, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 803, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}], [{"start": 55, "end": 79, "mention": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "href": "/fr/articles/017377/2018-03-13/", "dhsid": "017377", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "wikipedia_page_title": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)"}, {"start": 26, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 81, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 136, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 206, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 181976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 237, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662528", "wikipedia_page_id": 902637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2138359", "wikipedia_page_id": 3677745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2138359", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 95, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7188", "wikipedia_page_id": 33204, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837313", "wikipedia_page_id": 255589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 269, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662792", "wikipedia_page_id": 1180199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 32, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 101, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1587716", "wikipedia_page_id": 1455319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1587716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 243, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 12041007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 269, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828730", "wikipedia_page_id": 1588678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q836", "wikipedia_page_id": 665037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016745", "dhsid": "016745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q836", "itemLabel": "Birmanie", "dhsid": "016745", "namefr": "Birmanie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Birmanie", "namede": "Myanmar", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Myanmar", "nameit": "Birmania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Birmania", "nameen": "Myanmar", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Myanmar", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4069500-1", "wikidata_id": "Q836"}}, {"start": 367, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Alzheimer Obwald-Nidwald", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/058055/2019-06-12"}