{"search_result_name": "M\u00fcrner-Gilli, Brigitte", "language": "fr", "id": "058057", "version": "2019-06-12", "_text": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli\n\n1.6.1944 \u00e0 Lucerne, catholique, de Meggen. Politicienne d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, premi\u00e8re conseill\u00e8re d'Etat du canton de Lucerne et de la Suisse centrale.\n\nFille de Josef Gilli, peintre en b\u00e2timent, et\u00a0de Helene, n\u00e9e Hoesly, employ\u00e9e de commerce, Brigitte Gilli fit l'\u00e9cole primaire (1951-1957) et secondaire (1957-1960) \u00e0\u00a0Reussb\u00fchl, puis fr\u00e9quenta l'\u00e9cole normale priv\u00e9e du couvent de\u00a0Baldegg pour devenir institutrice (1960-1965), car il n'existait \u00e0 l'\u00e9poque aucune \u00e9cole publique de ce type ouverte aux femmes dans le canton de Lucerne. En 1968, elle \u00e9pousa Rolf M\u00fcrner, avec qui elle eut trois enfants. Institutrice \u00e0 Reiden et Reussb\u00fchl jusqu'\u00e0 la naissance de son premier enfant en 1969, elle effectua ensuite des remplacements r\u00e9guliers dans plusieurs \u00e9coles. Elle suivit une formation \u00e0 temps partiel \u00e0 l'acad\u00e9mie de musique pour instituteurs et organistes de Lucerne (1971-1974) et fut nomm\u00e9e en 1973 directrice de l'\u00e9cole de musique de Littau, nouvellement cr\u00e9\u00e9e.\n\nMembre de la commission des jeunes citoyens et responsable des camps de jeunes filles, Brigitte M\u00fcrner-Gilli refusa la proposition de se pr\u00e9senter aux \u00e9lections du l\u00e9gislatif communal de Littau en 1971. De 1975 \u00e0 1987, elle fut cependant d\u00e9put\u00e9e du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC) au Grand Conseil lucernois, qu'elle pr\u00e9sida en 1986, avant d'\u00eatre la premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Conseil d'Etat du canton de Lucerne en 1987. Jusqu'\u00e0 son d\u00e9part en 1999, elle dirigea le D\u00e9partement de l'instruction publique, o\u00f9 elle s'investit pour une \u00e9ducation globale et se soucia des revendications des femmes concernant la formation au niveau primaire. Au niveau gymnasial, elle fut notamment \u00e0 l'origine d'une fili\u00e8re de maturit\u00e9 pour adultes, fr\u00e9quent\u00e9e principalement par des femmes. En outre, durant son mandat eurent lieu la fusion de plusieurs institutions cantonales et priv\u00e9es pour former la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Lucerne et la mise sur pied de l'Universit\u00e9 de Lucerne, dont la cr\u00e9ation fut approuv\u00e9e par un vote populaire en 2000.\n\nEn marge de son activit\u00e9 politique, Brigitte M\u00fcrner-Gilli occupa de nombreuses fonctions \u00e0 titre b\u00e9n\u00e9vole: elle fut notamment pr\u00e9sidente de la haute \u00e9cole de musique de Lucerne (1999-2006), membre du Conseil de fondation du B\u00fcrozentrum f\u00fcr Behinderte (1999-2004, aujourd'hui Fondation Contenti), pr\u00e9sidente de l'Association suisse des musiques de jeunes (1999-2004) et membre du r\u00e9seau lucernois de soutien aux femmes en politique. De 1999 \u00e0 2014, elle fut membre du conseil d'administration de la maison d'\u00e9dition de mat\u00e9riel scolaire Klett und Balmer Verlag.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien / Conservateurs catholiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "given_name": "Brigitte", "family_name": "M\u00fcrner-Gilli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAlessandra Widmer\nTraduction:\nAnne-Marie Cruchaud Inderwildi"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Biblioth\u00e8que nationale suisse, Berne, Catalogue biographique 1930-2012, NB-Biokat-M\u00fcrner-Gilli_Brigitte-1 et NB-Biokat-M\u00fcrner_Brigitte-1-4."}, {"text": "Schweizerisches Wirtschaftsarchiv, B\u00e2le, Personendokumentation, SWA Biogr. Muerner, Brigitte."}, {"text": "Staatsarchiv St. Gallen, Pressedokumentation, ZDA 2/2.13.0227."}], "Bibliographie": [{"text": "Benz, Titus A.; Jaeger, Hans-Peter et al.: Pers\u00f6nlichkeiten des Kantons Luzern,\u00a01995, pp. 250-251.", "journal": ["Pers\u00f6nlichkeiten des Kantons Luzern"]}]}, "metagrid_id": "58057", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88398", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1089885067"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/1295145857133222922697"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Brigitte Gilli (nom de naissance)\nBrigitte M\u00fcrner (nom de mariage)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1.6.1944\n1944-06-01", "birth_date": "1944-06-01"}], "birth_date": "1944-06-01", "text_blocks": [["h1", "Brigitte M\u00fcrner-Gilli"], ["p", "1.6.1944 \u00e0 Lucerne, catholique, de Meggen. Politicienne d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, premi\u00e8re conseill\u00e8re d'Etat du canton de Lucerne et de la Suisse centrale."], ["p", "Fille de Josef Gilli, peintre en b\u00e2timent, et\u00a0de Helene, n\u00e9e Hoesly, employ\u00e9e de commerce, Brigitte Gilli fit l'\u00e9cole primaire (1951-1957) et secondaire (1957-1960) \u00e0\u00a0Reussb\u00fchl, puis fr\u00e9quenta l'\u00e9cole normale priv\u00e9e du couvent de\u00a0Baldegg pour devenir institutrice (1960-1965), car il n'existait \u00e0 l'\u00e9poque aucune \u00e9cole publique de ce type ouverte aux femmes dans le canton de Lucerne. En 1968, elle \u00e9pousa Rolf M\u00fcrner, avec qui elle eut trois enfants. Institutrice \u00e0 Reiden et Reussb\u00fchl jusqu'\u00e0 la naissance de son premier enfant en 1969, elle effectua ensuite des remplacements r\u00e9guliers dans plusieurs \u00e9coles. Elle suivit une formation \u00e0 temps partiel \u00e0 l'acad\u00e9mie de musique pour instituteurs et organistes de Lucerne (1971-1974) et fut nomm\u00e9e en 1973 directrice de l'\u00e9cole de musique de Littau, nouvellement cr\u00e9\u00e9e."], ["p", "Membre de la commission des jeunes citoyens et responsable des camps de jeunes filles, Brigitte M\u00fcrner-Gilli refusa la proposition de se pr\u00e9senter aux \u00e9lections du l\u00e9gislatif communal de Littau en 1971. De 1975 \u00e0 1987, elle fut cependant d\u00e9put\u00e9e du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC) au Grand Conseil lucernois, qu'elle pr\u00e9sida en 1986, avant d'\u00eatre la premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Conseil d'Etat du canton de Lucerne en 1987. Jusqu'\u00e0 son d\u00e9part en 1999, elle dirigea le D\u00e9partement de l'instruction publique, o\u00f9 elle s'investit pour une \u00e9ducation globale et se soucia des revendications des femmes concernant la formation au niveau primaire. Au niveau gymnasial, elle fut notamment \u00e0 l'origine d'une fili\u00e8re de maturit\u00e9 pour adultes, fr\u00e9quent\u00e9e principalement par des femmes. En outre, durant son mandat eurent lieu la fusion de plusieurs institutions cantonales et priv\u00e9es pour former la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Lucerne et la mise sur pied de l'Universit\u00e9 de Lucerne, dont la cr\u00e9ation fut approuv\u00e9e par un vote populaire en 2000."], ["p", "En marge de son activit\u00e9 politique, Brigitte M\u00fcrner-Gilli occupa de nombreuses fonctions \u00e0 titre b\u00e9n\u00e9vole: elle fut notamment pr\u00e9sidente de la haute \u00e9cole de musique de Lucerne (1999-2006), membre du Conseil de fondation du B\u00fcrozentrum f\u00fcr Behinderte (1999-2004, aujourd'hui Fondation Contenti), pr\u00e9sidente de l'Association suisse des musiques de jeunes (1999-2004) et membre du r\u00e9seau lucernois de soutien aux femmes en politique. De 1999 \u00e0 2014, elle fut membre du conseil d'administration de la maison d'\u00e9dition de mat\u00e9riel scolaire Klett und Balmer Verlag."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 20, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14573", "wikipedia_page_id": 338557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000626", "dhsid": "000626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "itemLabel": "Meggen", "dhsid": "000626", "namefr": "Meggen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meggen", "namede": "Meggen LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meggen_LU", "nameit": "Meggen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meggen", "nameen": "Meggen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meggen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4100752-9", "wikidata_id": "Q14573"}}, {"start": 43, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 42905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 56, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209158", "wikipedia_page_id": 27264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662792", "wikipedia_page_id": 1180199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 136, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}], [{"start": 0, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 22, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q288728", "wikipedia_page_id": 1366667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q288728", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975085", "wikipedia_page_id": 375972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627006", "wikipedia_page_id": 221640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14509", "wikipedia_page_id": 7043893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008664", "dhsid": "008664", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14509", "itemLabel": "lac de Baldegg", "dhsid": "008664", "namefr": "Lac de Baldegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Baldegg", "namede": "Baldeggersee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baldeggersee", "nameit": "Lago di Baldegg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Baldegg", "nameen": "Lake Baldegg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Baldegg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14811181", "instanceofLabel": "zone ne faisant pas partie d'une municipalit\u00e9 en Suisse", "gndid": "4556895-9", "wikidata_id": "Q14509"}}, {"start": 313, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665478", "wikipedia_page_id": 339666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 406, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14614", "wikipedia_page_id": 341960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000679", "dhsid": "000679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14614", "itemLabel": "Reiden", "dhsid": "000679", "namefr": "Reiden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reiden", "namede": "Reiden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reiden", "nameit": "Reiden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reiden", "nameen": "Reiden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reiden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474151-0", "wikidata_id": "Q14614"}}, {"start": 640, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q587972", "wikipedia_page_id": 1927804, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q587972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 771, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021290", "wikipedia_page_id": 758421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010410", "dhsid": "010410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "itemLabel": "\u00e9cole de musique", "dhsid": "010410", "namefr": "\u00c9cole de musique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_musique", "namede": "Musikschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Musikschule", "nameit": "Scuola di musica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_di_musica", "nameen": "Music school", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Music_school", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4170834-9", "wikidata_id": "Q1021290"}}, {"start": 791, "end": 797, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688652", "wikipedia_page_id": 338550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000623", "dhsid": "000623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "itemLabel": "Littau", "dhsid": "000623", "namefr": "Littau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Littau", "namede": "Littau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameit": "Littau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameen": "Littau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Littau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688652"}}], [{"start": 249, "end": 273, "mention": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "href": "/fr/articles/017377/2018-03-13/", "dhsid": "017377", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "wikipedia_page_title": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)"}, {"start": 87, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688652", "wikipedia_page_id": 338550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000623", "dhsid": "000623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "itemLabel": "Littau", "dhsid": "000623", "namefr": "Littau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Littau", "namede": "Littau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameit": "Littau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameen": "Littau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Littau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688652"}}, {"start": 249, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 275, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 283, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 297, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 376, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 394, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 482, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1019720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 884, "end": 907, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17028020", "wikipedia_page_id": 12378897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17028020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 911, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 944, "end": 965, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673308", "wikipedia_page_id": 1642870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048997", "dhsid": "048997", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Lucerne", "dhsid": "048997", "namefr": "Universit\u00e9 de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lucerne", "namede": "Universit\u00e4t Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Luzern", "nameit": "Universit\u00e0 di Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Lucerna", "nameen": "University of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "10007661-0", "wikidata_id": "Q673308"}}], [{"start": 36, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021290", "wikipedia_page_id": 758421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010410", "dhsid": "010410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "itemLabel": "\u00e9cole de musique", "dhsid": "010410", "namefr": "\u00c9cole de musique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_musique", "namede": "Musikschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Musikschule", "nameit": "Scuola di musica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_di_musica", "nameen": "Music school", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Music_school", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4170834-9", "wikidata_id": "Q1021290"}}, {"start": 169, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 200, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 467, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188628", "wikipedia_page_id": 612685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2085381", "wikipedia_page_id": 3007525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2085381", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Balmer Verlag", "confidence_score": 0, "domains": ["Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "itemLabel": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "dhsid": "058057", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brigitte_M%C3%BCrner-Gilli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089885067"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/058057/2019-06-12"}