{"search_result_name": "Prix Ida Somazzi", "language": "fr", "id": "058052", "version": "2019-06-12", "_text": "Prix Ida Somazzi\n\nLe prix Ida Somazzi est d\u00e9cern\u00e9 depuis 1966 \u00e0 des personnes et \u00e0 des organisations qui \u0153uvrent pour la formation et l\u2019\u00e9ducation, la paix et la libert\u00e9, les droits de l\u2019homme et la dignit\u00e9 humaine, ainsi que pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres. Il est remis presque chaque ann\u00e9e par la Fondation Somazzi (Fondation Dr Ida Somazzi jusqu\u2019en 2011), dont le si\u00e8ge est \u00e0 Berne. Elle fut cr\u00e9\u00e9e en 1964 par la communaut\u00e9 de travail La femme et la d\u00e9mocratie en m\u00e9moire de la militante de la cause f\u00e9minine Ida Somazzi. Ses finances reposent en grande partie sur la donation que fit alors Maria Felchlin, m\u00e9decin \u00e0 Olten. Association hors partis compos\u00e9e de membres individuels et d\u2019organisations f\u00e9minines, la communaut\u00e9 de travail La femme et la d\u00e9mocratie naquit en 1933 en r\u00e9action \u00e0 la mont\u00e9e du fascisme en Italie et du national-socialisme en Allemagne. Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, elle se r\u00e9organisa et, jusqu\u2019\u00e0 sa dissolution en 1998, se concentra principalement sur la formation civique et politique des femmes, ainsi que sur la lutte contre le communisme (d\u00e9fense spirituelle). Ida Somazzi, l\u2019une des chevilles ouvri\u00e8res de sa fondation avec la militante f\u00e9ministe Maria Fierz,\u00a0en fut la pr\u00e9sidente de 1949 \u00e0 1963 et, \u00e0 ce titre, prit part \u00e0 sa r\u00e9organisation.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Organisations f\u00e9minines, mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025900."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Histoire des femmes et du genre / Action politique et f\u00e9minisme", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.037800.038600."}, {"tag": "Economie / Groupes d'int\u00e9r\u00eat / Associations f\u00e9minines", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.062400.063200."}], "title": "Prix Ida Somazzi", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAlessandra Widmer\nTraduction:\nDominique Quadroni"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen, AGoF-116 Schweizerische Arbeitsgemeinschaft Frau und Demokratie, surtout AGoF 116-31 Dr. Ida Somazzi-Stiftung (1964-1999)."}], "Bibliographie": [{"text": "Stocker-Meyer, Gerda: Die Schweizerische Arbeitsgemeinschaft \u00abFrau und Demokratie\u00bb. Von ihrer Geschichte, ihrem Standort, ihrer Arbeit, 1984.", "journal": ["Die Schweizerische Arbeitsgemeinschaft \u00abFrau und Demokratie\u00bb. Von ihrer Geschichte, ihrem Standort, ihrer Arbeit"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Prix Dr Ida Somazzi"}, {"title": "Datation", "text": "1966 -"}], "text_blocks": [["h1", "Prix Ida Somazzi"], ["p", "Le prix Ida Somazzi est d\u00e9cern\u00e9 depuis 1966 \u00e0 des personnes et \u00e0 des organisations qui \u0153uvrent pour la formation et l\u2019\u00e9ducation, la paix et la libert\u00e9, les droits de l\u2019homme et la dignit\u00e9 humaine, ainsi que pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres. Il est remis presque chaque ann\u00e9e par la Fondation Somazzi (Fondation Dr Ida Somazzi jusqu\u2019en 2011), dont le si\u00e8ge est \u00e0 Berne. Elle fut cr\u00e9\u00e9e en 1964 par la communaut\u00e9 de travail La femme et la d\u00e9mocratie en m\u00e9moire de la militante de la cause f\u00e9minine Ida Somazzi. Ses finances reposent en grande partie sur la donation que fit alors Maria Felchlin, m\u00e9decin \u00e0 Olten. Association hors partis compos\u00e9e de membres individuels et d\u2019organisations f\u00e9minines, la communaut\u00e9 de travail La femme et la d\u00e9mocratie naquit en 1933 en r\u00e9action \u00e0 la mont\u00e9e du fascisme en Italie et du national-socialisme en Allemagne. Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, elle se r\u00e9organisa et, jusqu\u2019\u00e0 sa dissolution en 1998, se concentra principalement sur la formation civique et politique des femmes, ainsi que sur la lutte contre le communisme (d\u00e9fense spirituelle). Ida Somazzi, l\u2019une des chevilles ouvri\u00e8res de sa fondation avec la militante f\u00e9ministe Maria Fierz,\u00a0en fut la pr\u00e9sidente de 1949 \u00e0 1963 et, \u00e0 ce titre, prit part \u00e0 sa r\u00e9organisation."]], "text_links": [[], [{"start": 488, "end": 499, "mention": "Ida Somazzi", "href": "/fr/articles/009076/2012-12-20/", "dhsid": "009076", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15432162", "itemLabel": "Ida Somazzi", "dhsid": "009076", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ida Somazzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ida_Somazzi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1060405598"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15432162", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 570, "end": 584, "mention": "Maria Felchlin", "href": "/fr/articles/028661/2004-04-01/", "dhsid": "028661", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895857", "itemLabel": "Maria Felchlin", "dhsid": "028661", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maria Felchlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maria_Felchlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075748550"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895857", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1054, "end": 1073, "mention": "d\u00e9fense spirituelle", "href": "/fr/articles/017426/2006-11-23/", "dhsid": "017426", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "wikipedia_page_title": "D\u00e9fense spirituelle"}, {"start": 1163, "end": 1174, "mention": "Maria Fierz", "href": "/fr/articles/009298/2005-01-12/", "dhsid": "009298", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58739303", "itemLabel": "Maria Fierz", "dhsid": "009298", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maria Fierz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maria_Fierz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050117379"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58739303", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 156, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8458", "wikipedia_page_id": 71168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274782", "wikipedia_page_id": 250897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q113453", "wikipedia_page_id": 7711014, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q113453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 473, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 488, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 214515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 782, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48742118", "wikipedia_page_id": 2770493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48742118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 807, "end": 826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7310", "wikipedia_page_id": 1530239, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017461", "dhsid": "017461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "itemLabel": "nazisme", "dhsid": "017461", "namefr": "Nazisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nazisme", "namede": "Nationalsozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationalsozialismus", "nameit": "Nazionalsocialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionalsocialismo", "nameen": "Nazism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nazism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4041316-0", "wikidata_id": "Q7310"}}, {"start": 830, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 850, "end": 874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1026, "end": 1052, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 387403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 1054, "end": 1073, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 6469055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 1076, "end": 1087, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1143, "end": 1162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 1163, "end": 1174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Maria Fierz", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/058052/2019-06-12"}