{"search_result_name": "Gr\u00e8ve des femmes (1991)", "language": "fr", "id": "058286", "version": "2019-06-12", "_text": "Gr\u00e8ve des femmes (1991)\n\nLe 14 juin 1991, des centaines de milliers de femmes de toute la Suisse particip\u00e8rent \u00e0 un mouvement de protestation et de gr\u00e8ve en faveur de leurs droits. Ce fut l\u00e0 la plus grande mobilisation publique depuis la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918.\n\nGr\u00e8ve ou protestation politique de masse?\n\nLes salari\u00e9es ne furent pas les seules \u00e0 prendre part aux diff\u00e9rentes actions de protestation. Ce fut aussi le cas d'\u00e9tudiantes, de femmes au foyer, de ch\u00f4meuses ou de femmes sans emploi pour d'autres raisons. D\u00e8s lors, on peut s'interroger sur la pertinence du terme de gr\u00e8ve pour d\u00e9signer le mouvement de 1991. Selon la d\u00e9finition commun\u00e9ment admise, on entend en effet par gr\u00e8ve \u00abla cessation collective du travail par des salari\u00e9s sous contrat, dans le but d'obtenir des avantages professionnels\u00bb (Bernard Degen).\u00a0 Par cons\u00e9quent, les gr\u00e9vistes ne peuvent \u00eatre que des personnes actives salari\u00e9es. Les intellectuelles et les activistes f\u00e9ministes, comme Margarethe Hardegger, s'\u00e9lev\u00e8rent t\u00f4t contre cette d\u00e9finition classique. Celle-ci se fonde en effet sur la s\u00e9paration, op\u00e9r\u00e9e en fonction du genre, entre production et reproduction, n\u00e9e dans le sillage de l'industrialisation, et comprend le travail comme une activit\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e dans le cadre de relations r\u00e9glement\u00e9es, excluant ainsi toute autre forme de travail. La gr\u00e8ve des femmes de 1991 ne correspondit pas \u00e0 cette conception. Premi\u00e8rement, elle concerna \u00e9galement les femmes non salari\u00e9es. Deuxi\u00e8mement, elle fut plus une gr\u00e8ve politique qu'\u00e9conomique et ne s'adressa pas seulement aux employeurs mais aussi et surtout \u00e0 l'Etat.\n\nAvant la gr\u00e8ve\n\nUn groupe de travailleuses de l'industrie horlog\u00e8re de la vall\u00e9e de Joux se trouve \u00e0 l'origine du mouvement de 1991. Dix ans apr\u00e8s l'inscription de l'article sur l'\u00e9galit\u00e9\u00a0entre les hommes et les femmes dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, la parit\u00e9 salariale \u00e9tait loin d'\u00eatre r\u00e9alis\u00e9e, bien que cet article mentionn\u00e2t pr\u00e9cis\u00e9ment le droit \u00e0 un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale. Liliane Valceschini, l'une des initiatrices du mouvement, convainquit Christiane Brunner, alors secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des travailleurs de la m\u00e9tallurgie et de l'horlogerie (FTMH), de soumettre l'id\u00e9e d'une gr\u00e8ve au comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse (USS), qui, peu apr\u00e8s, le 29 ao\u00fbt 1990, l'approuva. Au mois d'octobre, apr\u00e8s un certain travail de persuasion, le congr\u00e8s de l'USS accepta la proposition \u00e0 l'unanimit\u00e9. Il se pronon\u00e7a pour une v\u00e9ritable gr\u00e8ve et non pour une simple journ\u00e9e d'action. Malgr\u00e9 des oppositions initiales de la part d'hommes du syndicat, un comit\u00e9 national de gr\u00e8ve fut cr\u00e9\u00e9 au mois de d\u00e9cembre, bient\u00f4t suivi de la mise sur pied de comit\u00e9s de coordination cantonaux et locaux. Les syndicalistes y furent rejointes par des repr\u00e9sentantes du nouveau mouvement des femmes et d'autres organisations, comme l'Organisation pour la cause des femmes (Ofra), le groupe Frauen macht Politik! (Frap!), l'Association suisse pour les droits des femmes, le parti socialiste ouvrier (trotskiste), le parti socialiste (PS) et le comit\u00e9 hors parti pour la r\u00e9alisation de l'\u00e9galit\u00e9 des droits, mais \u00e9galement des femmes n'appartenant \u00e0 aucune organisation. Les syndicats fournirent une assistance logistique et des ressources mat\u00e9rielles et financi\u00e8res. Les pr\u00e9paratifs furent en revanche men\u00e9s de mani\u00e8re d\u00e9centralis\u00e9e et en grande partie ind\u00e9pendante. Simultan\u00e9ment, de nombreux employeurs priv\u00e9s et publics brandirent la menace de sanctions, allant jusqu'au licenciement, en cas de non respect de l'obligation de paix du travail ou du devoir de loyaut\u00e9.\n\nLa gr\u00e8ve et son \u00e9cho m\u00e9diatique\n\nLa gr\u00e8ve eut lieu le 14 juin 1991, dix ans jour pour jour apr\u00e8s l'acceptation par le peuple de l'article constitutionnel sur l'\u00e9galit\u00e9, avec pour slogan \u00abLes femmes les bras crois\u00e9s, le pays perd pied\u00bb. Malgr\u00e9 des tentatives d'intimidation, un nombre inattendu de femmes, et aussi d'hommes, y particip\u00e8rent. Sur de nombreux lieux de travail, l'interdiction de faire gr\u00e8ve fut contourn\u00e9e de diff\u00e9rentes mani\u00e8res, par exemple par des pauses prolong\u00e9es, l'accrochage de banderoles, le port du badge de la gr\u00e8ve ou en restant ostensiblement les bras crois\u00e9s. La gamme des actions de protestation fut tr\u00e8s large: des femmes cess\u00e8rent individuellement de travailler pendant un bref instant, se r\u00e9unirent sur leur lieu de travail, dans la rue, dans les parcs, sur les places publiques, devant les fabriques, les magasins et les entreprises. Il y eut des manifestations, des sit-in, du th\u00e9\u00e2tre de rue, des repas pris en commun, des r\u00e9coltes de signatures, des piques-niques, des stands et des tours de ville. Des manifestantes distribu\u00e8rent des tracts, port\u00e8rent des banderoles dans les rues, firent de la musique et dans\u00e8rent. Des gr\u00e9vistes, mais aussi des employeurs, offrirent du caf\u00e9, des g\u00e2teaux ou des fleurs \u00e0 des vendeuses.\n\nLes gr\u00e9vistes revendiquaient l'application de l'article constitutionnel sur l'\u00e9galit\u00e9 salariale, les m\u00eames chances de formation, la lutte contre le harc\u00e8lement sexuel au travail, l'\u00e9galit\u00e9 dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, plus de places de cr\u00e8che, l'horaire continu dans les \u00e9coles et le partage des t\u00e2ches domestiques. En outre, on exigeait la fin de la violence sexuelle, de la publicit\u00e9 sexiste et de la pornographie, ainsi que des mesures efficaces contre le viol et la violence dans le couple.\n\nL'\u00e9cho m\u00e9diatique de la gr\u00e8ve fut important, national et international, mais non d\u00e9nu\u00e9 d'ambigu\u00eft\u00e9. D'un c\u00f4t\u00e9, on constata avec soulagement que la gr\u00e8ve des femmes ne s'\u00e9tait pas transform\u00e9e en une nouvelle gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale; de l'autre, on ne fit pas d'analyse approfondie de l'in\u00e9galit\u00e9 de genre (r\u00f4les des sexes), qui \u00e9tait \u00e0 l'origine de la gr\u00e8ve. Les comptes-rendus tendaient \u00e0 d\u00e9politiser l'\u00e9v\u00e9nement en faisant la part belle \u00e0 son expression festive. La Neue Z\u00fcrcher Zeitung le minimisait en mettant par exemple l'accent sur le \u00abbouquet lilas de happenings\u00bb et en occultant les revendications des femmes. En outre, on accorda beaucoup de place aux hommes qui s'\u00e9taient montr\u00e9s en train de faire la cuisine et de repasser des chemises pendant la gr\u00e8ve.\n\nLes effets de la gr\u00e8ve\n\nLa gr\u00e8ve des femmes, qui s'inscrivait dans une tradition pr\u00e9-syndicale par sa dimension festive, hors du quotidien et communautaire, atteignit son objectif principal: rendre visible le travail f\u00e9minin souvent sous-pay\u00e9 ou non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (travaux m\u00e9nagers). Sans elle, le mouvement de protestation provoqu\u00e9 par la non-\u00e9lection de Christiane Brunner au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1993 n'aurait gu\u00e8re \u00e9t\u00e9 imaginable. L'adoption de la loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes en 1995 et l'entr\u00e9e en vigueur de la solution du d\u00e9lai en 2002 (avortement) et de l'assurance maternit\u00e9 en 2005 (inscrite dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale depuis 1945) figurent parmi ses effets \u00e0 long terme. L'\u00e9galit\u00e9 salariale ne fut en revanche pas atteinte, bien que des entreprises eussent pris individuellement, sous la pression de la protestation, des mesures en ce sens, \u00e0 l'instar de la fabrique de machines-outils Dixi au Locle. Cette question devait occuper par cons\u00e9quent une place centrale dans le catalogue de revendications de la gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 2019.\n\n\u00a0", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Organisations f\u00e9minines, mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025900."}, {"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Histoire des femmes et du genre / Action politique et f\u00e9minisme", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.037800.038600."}], "title": "Gr\u00e8ve des femmes (1991)", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBrigitte Studer\nTraduction:\nDominique Quadroni", "Auteure/Auteur:\nBrigitte Studer\nTraduction:\nDominique Quadroni", "Auteure/Auteur:\nBrigitte Studer\nTraduction:\nDominique Quadroni", "Auteure/Auteur:\nBrigitte Studer\nTraduction:\nDominique Quadroni", "Auteure/Auteur:\nBrigitte Studer\nTraduction:\nDominique Quadroni"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Schweizerisches Sozialarchiv, Z\u00fcrich, Sachdokumentation: Sammlung Dokumente zum Frauenstreik 1991, SozArch QS 04.6 C *Str, 1991: Frauenbewegung in der Schweiz: Frauenstreiktag: 14. Juni. Dossier online, partie 1 et partie 2, consult\u00e9 le 29.5.2019.", "link": ["https://www.sozialarchiv.ch/wp-content/uploads/2019/04/Sammlung_Dokumente_Frauenstreik_Teil1.pdf", "https://www.sozialarchiv.ch/wp-content/uploads/2019/04/Sammlung_Dokumente_Frauenstreik_Teil2.pdf"]}], "Sources imprim\u00e9es": [{"text": "Journal de Gen\u00e8ve, 14.6.1991.", "journal": ["Journal de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung, 15.6.1991.", "journal": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung"]}], "Bibliographie": [{"text": "Gaillard, Ursula et al.:\u00a0Mieux qu'un r\u00eave, une gr\u00e8ve! La gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991 en Suisse, 1991.", "journal": ["Mieux qu'un r\u00eave, une gr\u00e8ve! La gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991 en Suisse"]}, {"text": "Sergi Hofmann, Lorenza (\u00e9d.):\u00a0Se le donne vogliono tutto si ferma. Riflessioni e testimonianze, 1991 (avec la collaboration du Gruppo d'azione 14 giugno).", "journal": ["Se le donne vogliono tutto si ferma. Riflessioni e testimonianze"]}, {"text": "Wicki, Maja (\u00e9d.): Wenn Frauen wollen, kommt alles ins Rollen. Der Frauenstreiktag vom 14. Juni 1991, 1991, pp. 45-51.", "journal": ["Wenn Frauen wollen, kommt alles ins Rollen. Der Frauenstreiktag vom 14. Juni 1991"]}, {"text": "Medienfrauen der SJU und des SSM (\u00e9d.): La gr\u00e8ve des femmes dans les mass media, 1992.", "journal": ["La gr\u00e8ve des femmes dans les mass media"]}, {"text": "Sch\u00f6pf, Elfie: Frauenstreik. Ein Anfang\u2026 . Hintergrund, Portr\u00e4ts, Interviews, 1992.", "journal": ["Frauenstreik. Ein Anfang\u2026 . Hintergrund, Portr\u00e4ts, Interviews"]}, {"text": "Koller, Christian: Streikkultur. Performanzen und Diskurse des Arbeitskampfes im schweizerisch-\u00f6sterreichischen Vergleich (1860-1950), 2009.", "journal": ["Streikkultur. Performanzen und Diskurse des Arbeitskampfes im schweizerisch-\u00f6sterreichischen Vergleich (1860-1950)"]}, {"text": "Hermann, Katharina: \u00abWeiber auf den Geleisen. Frauen im Landesstreik\u00bb, in: Rossfeld, Roman; Koller, Christian; Studer, Brigitte (\u00e9d.): Der Landesstreik. Die Schweiz im November 1918, 2018, pp. 217-240.", "journal": ["Der Landesstreik. Die Schweiz im November 1918"]}, {"text": "Studer, Brigitte:\u00a0\u00abFrauen im Streik\u00bb, in: NZZ Geschichte, no 21, 2019, pp. 56-67.", "journal": ["", ",", "NZZ Geschichte"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Date exacte", "text": "14.6.1991"}], "text_blocks": [["h1", "Gr\u00e8ve des femmes (1991)"], ["p", "Le 14 juin 1991, des centaines de milliers de femmes de toute la Suisse particip\u00e8rent \u00e0 un mouvement de protestation et de gr\u00e8ve en faveur de leurs droits. Ce fut l\u00e0 la plus grande mobilisation publique depuis la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918."], ["h2", "Gr\u00e8ve ou protestation politique de masse?"], ["p", "Les salari\u00e9es ne furent pas les seules \u00e0 prendre part aux diff\u00e9rentes actions de protestation. Ce fut aussi le cas d'\u00e9tudiantes, de femmes au foyer, de ch\u00f4meuses ou de femmes sans emploi pour d'autres raisons. D\u00e8s lors, on peut s'interroger sur la pertinence du terme de gr\u00e8ve pour d\u00e9signer le mouvement de 1991. Selon la d\u00e9finition commun\u00e9ment admise, on entend en effet par gr\u00e8ve \u00abla cessation collective du travail par des salari\u00e9s sous contrat, dans le but d'obtenir des avantages professionnels\u00bb (Bernard Degen).\u00a0 Par cons\u00e9quent, les gr\u00e9vistes ne peuvent \u00eatre que des personnes actives salari\u00e9es. Les intellectuelles et les activistes f\u00e9ministes, comme Margarethe Hardegger, s'\u00e9lev\u00e8rent t\u00f4t contre cette d\u00e9finition classique. Celle-ci se fonde en effet sur la s\u00e9paration, op\u00e9r\u00e9e en fonction du genre, entre production et reproduction, n\u00e9e dans le sillage de l'industrialisation, et comprend le travail comme une activit\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e dans le cadre de relations r\u00e9glement\u00e9es, excluant ainsi toute autre forme de travail. La gr\u00e8ve des femmes de 1991 ne correspondit pas \u00e0 cette conception. Premi\u00e8rement, elle concerna \u00e9galement les femmes non salari\u00e9es. Deuxi\u00e8mement, elle fut plus une gr\u00e8ve politique qu'\u00e9conomique et ne s'adressa pas seulement aux employeurs mais aussi et surtout \u00e0 l'Etat."], ["h2", "Avant la gr\u00e8ve"], ["p", "Un groupe de travailleuses de l'industrie horlog\u00e8re de la vall\u00e9e de Joux se trouve \u00e0 l'origine du mouvement de 1991. Dix ans apr\u00e8s l'inscription de l'article sur l'\u00e9galit\u00e9\u00a0entre les hommes et les femmes dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, la parit\u00e9 salariale \u00e9tait loin d'\u00eatre r\u00e9alis\u00e9e, bien que cet article mentionn\u00e2t pr\u00e9cis\u00e9ment le droit \u00e0 un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale. Liliane Valceschini, l'une des initiatrices du mouvement, convainquit Christiane Brunner, alors secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des travailleurs de la m\u00e9tallurgie et de l'horlogerie (FTMH), de soumettre l'id\u00e9e d'une gr\u00e8ve au comit\u00e9 de l'Union syndicale suisse (USS), qui, peu apr\u00e8s, le 29 ao\u00fbt 1990, l'approuva. Au mois d'octobre, apr\u00e8s un certain travail de persuasion, le congr\u00e8s de l'USS accepta la proposition \u00e0 l'unanimit\u00e9. Il se pronon\u00e7a pour une v\u00e9ritable gr\u00e8ve et non pour une simple journ\u00e9e d'action. Malgr\u00e9 des oppositions initiales de la part d'hommes du syndicat, un comit\u00e9 national de gr\u00e8ve fut cr\u00e9\u00e9 au mois de d\u00e9cembre, bient\u00f4t suivi de la mise sur pied de comit\u00e9s de coordination cantonaux et locaux. Les syndicalistes y furent rejointes par des repr\u00e9sentantes du nouveau mouvement des femmes et d'autres organisations, comme l'Organisation pour la cause des femmes (Ofra), le groupe Frauen macht Politik! (Frap!), l'Association suisse pour les droits des femmes, le parti socialiste ouvrier (trotskiste), le parti socialiste (PS) et le comit\u00e9 hors parti pour la r\u00e9alisation de l'\u00e9galit\u00e9 des droits, mais \u00e9galement des femmes n'appartenant \u00e0 aucune organisation. Les syndicats fournirent une assistance logistique et des ressources mat\u00e9rielles et financi\u00e8res. Les pr\u00e9paratifs furent en revanche men\u00e9s de mani\u00e8re d\u00e9centralis\u00e9e et en grande partie ind\u00e9pendante. Simultan\u00e9ment, de nombreux employeurs priv\u00e9s et publics brandirent la menace de sanctions, allant jusqu'au licenciement, en cas de non respect de l'obligation de paix du travail ou du devoir de loyaut\u00e9."], ["h2", "La gr\u00e8ve et son \u00e9cho m\u00e9diatique"], ["p", "La gr\u00e8ve eut lieu le 14 juin 1991, dix ans jour pour jour apr\u00e8s l'acceptation par le peuple de l'article constitutionnel sur l'\u00e9galit\u00e9, avec pour slogan \u00abLes femmes les bras crois\u00e9s, le pays perd pied\u00bb. Malgr\u00e9 des tentatives d'intimidation, un nombre inattendu de femmes, et aussi d'hommes, y particip\u00e8rent. Sur de nombreux lieux de travail, l'interdiction de faire gr\u00e8ve fut contourn\u00e9e de diff\u00e9rentes mani\u00e8res, par exemple par des pauses prolong\u00e9es, l'accrochage de banderoles, le port du badge de la gr\u00e8ve ou en restant ostensiblement les bras crois\u00e9s. La gamme des actions de protestation fut tr\u00e8s large: des femmes cess\u00e8rent individuellement de travailler pendant un bref instant, se r\u00e9unirent sur leur lieu de travail, dans la rue, dans les parcs, sur les places publiques, devant les fabriques, les magasins et les entreprises. Il y eut des manifestations, des sit-in, du th\u00e9\u00e2tre de rue, des repas pris en commun, des r\u00e9coltes de signatures, des piques-niques, des stands et des tours de ville. Des manifestantes distribu\u00e8rent des tracts, port\u00e8rent des banderoles dans les rues, firent de la musique et dans\u00e8rent. Des gr\u00e9vistes, mais aussi des employeurs, offrirent du caf\u00e9, des g\u00e2teaux ou des fleurs \u00e0 des vendeuses."], ["p", "Les gr\u00e9vistes revendiquaient l'application de l'article constitutionnel sur l'\u00e9galit\u00e9 salariale, les m\u00eames chances de formation, la lutte contre le harc\u00e8lement sexuel au travail, l'\u00e9galit\u00e9 dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, plus de places de cr\u00e8che, l'horaire continu dans les \u00e9coles et le partage des t\u00e2ches domestiques. En outre, on exigeait la fin de la violence sexuelle, de la publicit\u00e9 sexiste et de la pornographie, ainsi que des mesures efficaces contre le viol et la violence dans le couple."], ["p", "L'\u00e9cho m\u00e9diatique de la gr\u00e8ve fut important, national et international, mais non d\u00e9nu\u00e9 d'ambigu\u00eft\u00e9. D'un c\u00f4t\u00e9, on constata avec soulagement que la gr\u00e8ve des femmes ne s'\u00e9tait pas transform\u00e9e en une nouvelle gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale; de l'autre, on ne fit pas d'analyse approfondie de l'in\u00e9galit\u00e9 de genre (r\u00f4les des sexes), qui \u00e9tait \u00e0 l'origine de la gr\u00e8ve. Les comptes-rendus tendaient \u00e0 d\u00e9politiser l'\u00e9v\u00e9nement en faisant la part belle \u00e0 son expression festive. La Neue Z\u00fcrcher Zeitung le minimisait en mettant par exemple l'accent sur le \u00abbouquet lilas de happenings\u00bb et en occultant les revendications des femmes. En outre, on accorda beaucoup de place aux hommes qui s'\u00e9taient montr\u00e9s en train de faire la cuisine et de repasser des chemises pendant la gr\u00e8ve."], ["h2", "Les effets de la gr\u00e8ve"], ["p", "La gr\u00e8ve des femmes, qui s'inscrivait dans une tradition pr\u00e9-syndicale par sa dimension festive, hors du quotidien et communautaire, atteignit son objectif principal: rendre visible le travail f\u00e9minin souvent sous-pay\u00e9 ou non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (travaux m\u00e9nagers). Sans elle, le mouvement de protestation provoqu\u00e9 par la non-\u00e9lection de Christiane Brunner au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1993 n'aurait gu\u00e8re \u00e9t\u00e9 imaginable. L'adoption de la loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes en 1995 et l'entr\u00e9e en vigueur de la solution du d\u00e9lai en 2002 (avortement) et de l'assurance maternit\u00e9 en 2005 (inscrite dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale depuis 1945) figurent parmi ses effets \u00e0 long terme. L'\u00e9galit\u00e9 salariale ne fut en revanche pas atteinte, bien que des entreprises eussent pris individuellement, sous la pression de la protestation, des mesures en ce sens, \u00e0 l'instar de la fabrique de machines-outils Dixi au Locle. Cette question devait occuper par cons\u00e9quent une place centrale dans le catalogue de revendications de la gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 2019."], ["p", "\u00a0"]], "text_links": [[], [{"start": 3, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2612", "wikipedia_page_id": 3575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 65, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 213, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 875235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}], [], [{"start": 271, "end": 276, "mention": "gr\u00e8ve", "href": "/fr/articles/016528/2013-12-03/", "dhsid": "016528", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve"}, {"start": 658, "end": 678, "mention": "Margarethe Hardegger", "href": "/fr/articles/009294/2021-01-21/", "dhsid": "009294", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895107", "itemLabel": "Margarethe Faas-Hardegger", "dhsid": "009294", "namefr": "Margarethe Faas-Hardegger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "namede": "Margarethe Faas-Hardegger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "nameit": "Margarethe Hardegger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Hardegger", "nameen": "Margarethe Faas-Hardegger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128632836"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895107", "wikipedia_page_title": "Margarethe Faas-Hardegger"}, {"start": 132, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1934684", "wikipedia_page_id": 1083953, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1934684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 27184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 502, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 640, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 14248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 658, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1895107", "wikipedia_page_id": 8707466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009294", "dhsid": "009294", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895107", "itemLabel": "Margarethe Faas-Hardegger", "dhsid": "009294", "namefr": "Margarethe Faas-Hardegger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "namede": "Margarethe Faas-Hardegger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "nameit": "Margarethe Hardegger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Hardegger", "nameen": "Margarethe Faas-Hardegger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128632836", "wikidata_id": "Q1895107"}}, {"start": 865, "end": 882, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 1067882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 1025, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27731559", "wikipedia_page_id": 10415500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/058286", "dhsid": "058286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "itemLabel": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "dhsid": "058286", "namefr": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_des_femmes_du_14_juin_1991", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318839", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve des femmes", "gndid": "", "wikidata_id": "Q27731559"}}], [], [{"start": 164, "end": 171, "mention": "\u00e9galit\u00e9", "href": "/fr/articles/016499/2021-02-04/", "dhsid": "016499", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 340, "end": 347, "mention": "salaire", "href": "/fr/articles/013919/2012-11-12/", "dhsid": "013919", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 499, "end": 570, "mention": "F\u00e9d\u00e9ration suisse des travailleurs de la m\u00e9tallurgie et de l'horlogerie", "href": "/fr/articles/016488/2015-02-18/", "dhsid": "016488", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520520", "itemLabel": "Gewerkschaft Industrie, Gewerbe, Dienstleistungen", "dhsid": "016488", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gewerkschaft Industrie, Gewerbe, Dienstleistungen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gewerkschaft_Industrie,_Gewerbe,_Dienstleistungen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Metalworkers' and Watchmakers' Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Metalworkers%27_and_Watchmakers%27_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "2148544-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520520", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 626, "end": 648, "mention": "Union syndicale suisse", "href": "/fr/articles/016484/2015-03-18/", "dhsid": "016484", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "2021769-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "wikipedia_page_title": "Union syndicale suisse"}, {"start": 1371, "end": 1395, "mention": "parti socialiste ouvrier", "href": "/fr/articles/017402/2012-01-05/", "dhsid": "017402", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305772", "itemLabel": "Q2305772", "dhsid": "017402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Sozialistische Arbeiterpartei (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialistische_Arbeiterpartei_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305772", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1413, "end": 1429, "mention": "parti socialiste", "href": "/fr/articles/017393/2017-03-10/", "dhsid": "017393", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Parti socialiste suisse"}, {"start": 1926, "end": 1941, "mention": "paix du travail", "href": "/fr/articles/016535/2010-05-06/", "dhsid": "016535", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q627430", "itemLabel": "paix du travail", "dhsid": "016535", "namefr": "Paix du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paix_du_travail", "namede": "Arbeitsfrieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsfrieden", "nameit": "Pace del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pace_del_lavoro", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4142887-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627430", "wikipedia_page_title": "Paix du travail"}, {"start": 32, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41767", "wikipedia_page_id": 144341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013976", "dhsid": "013976", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "itemLabel": "horlogerie", "dhsid": "013976", "namefr": "Horlogerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horlogerie", "namede": "Uhrenindustrie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uhrenindustrie", "nameit": "Orologeria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orologeria", "nameen": "Horology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8148", "instanceofLabel": "industrie", "gndid": "4129074-4", "wikidata_id": "Q41767"}}, {"start": 58, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675178", "wikipedia_page_id": 4025230, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007588", "dhsid": "007588", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q675178", "itemLabel": "vall\u00e9e de Joux", "dhsid": "007588", "namefr": "Vall\u00e9e de Joux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e_de_Joux", "namede": "Vall\u00e9e de Joux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e_de_Joux", "nameit": "Valle di Joux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valle_di_Joux", "nameen": "Vall\u00e9e de Joux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e_de_Joux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4107526-2", "wikidata_id": "Q675178"}}, {"start": 211, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 237, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5531013", "wikipedia_page_id": 4514461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5531013", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27765164", "wikipedia_page_id": 10417452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27765164", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118808", "wikipedia_page_id": 259415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118808", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364949", "wikipedia_page_id": 1016917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048698", "dhsid": "048698", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364949", "itemLabel": "Unia", "dhsid": "048698", "namefr": "Unia (syndicat)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unia_(syndicat)", "namede": "Unia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unia", "nameit": "UNIA (sindacato)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/UNIA_(sindacato)", "nameen": "Unia (union)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unia_(union)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "10094958-7", "wikidata_id": "Q364949"}}, {"start": 572, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364949", "wikipedia_page_id": 1016917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048698", "dhsid": "048698", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364949", "itemLabel": "Unia", "dhsid": "048698", "namefr": "Unia (syndicat)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unia_(syndicat)", "namede": "Unia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unia", "nameit": "UNIA (sindacato)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/UNIA_(sindacato)", "nameen": "Unia (union)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unia_(union)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "10094958-7", "wikidata_id": "Q364949"}}, {"start": 614, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668944", "wikipedia_page_id": 358572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016484", "dhsid": "016484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9", "wikidata_id": "Q668944"}}, {"start": 675, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2816", "wikipedia_page_id": 3909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668944", "wikipedia_page_id": 358572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016484", "dhsid": "016484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9", "wikidata_id": "Q668944"}}, {"start": 1232, "end": 1269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2029881", "wikipedia_page_id": 9853816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1288, "end": 1294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1311, "end": 1316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1321, "end": 1395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1397, "end": 1407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181133", "wikipedia_page_id": 45059, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1413, "end": 1429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1484, "end": 1502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 2768340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1926, "end": 1941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627430", "wikipedia_page_id": 2378369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016535", "dhsid": "016535", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q627430", "itemLabel": "paix du travail", "dhsid": "016535", "namefr": "Paix du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paix_du_travail", "namede": "Arbeitsfrieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsfrieden", "nameit": "Pace del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pace_del_lavoro", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4142887-0", "wikidata_id": "Q627430"}}], [], [{"start": 21, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2612", "wikipedia_page_id": 3575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 867, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147337", "wikipedia_page_id": 1320300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 148, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56317815", "wikipedia_page_id": 11436012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56317815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2483208", "wikipedia_page_id": 2778028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2483208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q93200", "wikipedia_page_id": 2913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q93200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q291", "wikipedia_page_id": 105071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q291", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016561", "dhsid": "016561", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q291", "itemLabel": "pornographie", "dhsid": "016561", "namefr": "Pornographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pornographie", "namede": "Pornografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pornografie", "nameit": "Pornografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pornografia", "nameen": "Pornography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pornography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q483394", "instanceofLabel": "genre", "gndid": "4046809-4", "wikidata_id": "Q291"}}, {"start": 470, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47092", "wikipedia_page_id": 86704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47092", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016113", "dhsid": "016113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47092", "itemLabel": "viol", "dhsid": "016113", "namefr": "Viol", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Viol", "namede": "Vergewaltigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vergewaltigung", "nameit": "Violenza sessuale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Violenza_sessuale", "nameen": "Rape", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rape", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5801919", "instanceofLabel": "crime sexuel", "gndid": "4042696-8", "wikidata_id": "Q47092"}}], [{"start": 296, "end": 311, "mention": "r\u00f4les des sexes", "href": "/fr/articles/015988/2011-03-24/", "dhsid": "015988", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 147, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27731559", "wikipedia_page_id": 10415500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/058286", "dhsid": "058286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "itemLabel": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "dhsid": "058286", "namefr": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_des_femmes_du_14_juin_1991", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318839", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve des femmes", "gndid": "", "wikidata_id": "Q27731559"}}, {"start": 207, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49775", "wikipedia_page_id": 426125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2891097", "wikipedia_page_id": 2768994, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2891097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q658945", "wikipedia_page_id": 322943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048585", "dhsid": "048585", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "itemLabel": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "dhsid": "048585", "namefr": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "namede": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameit": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameen": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4041739-6", "wikidata_id": "Q658945"}}], [], [{"start": 185, "end": 200, "mention": "travail f\u00e9minin", "href": "/fr/articles/013908/2015-03-05/", "dhsid": "013908", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 236, "end": 252, "mention": "travaux m\u00e9nagers", "href": "/fr/articles/014072/2015-03-09/", "dhsid": "014072", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 526, "end": 536, "mention": "avortement", "href": "/fr/articles/007977/2011-10-13/", "dhsid": "007977", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8452", "itemLabel": "avortement", "dhsid": "007977", "namefr": "Avortement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avortement", "namede": "Schwangerschaftsabbruch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwangerschaftsabbruch", "nameit": "Aborto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aborto", "nameen": "Abortion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abortion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q55214844", "instanceofLabel": "type de proc\u00e9dure m\u00e9dicale", "gndid": "4053732-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8452", "itemLabel": "avortement", "dhsid": "007977", "namefr": "Avortement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avortement", "namede": "Schwangerschaftsabbruch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwangerschaftsabbruch", "nameit": "Aborto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aborto", "nameen": "Abortion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abortion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7189713", "instanceofLabel": "condition physiologique", "gndid": "4053732-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8452", "wikipedia_page_title": "Avortement"}, {"start": 556, "end": 565, "mention": "maternit\u00e9", "href": "/fr/articles/016101/2010-09-02/", "dhsid": "016101", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7560", "itemLabel": "m\u00e8re", "dhsid": "016101", "namefr": "M\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A8re", "namede": "Mutter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mutter", "nameit": "Madre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Madre", "nameen": "Mother", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mother", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q171318", "instanceofLabel": "parent\u00e9", "gndid": "4040949-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1956046", "itemLabel": "maternit\u00e9", "dhsid": "016101", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Mutterschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mutterschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q513359", "instanceofLabel": "cycle de vie", "gndid": "4140725-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7560", "wikipedia_page_title": "M\u00e8re"}, {"start": 3, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27731559", "wikipedia_page_id": 10415500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/058286", "dhsid": "058286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "itemLabel": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "dhsid": "058286", "namefr": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_des_femmes_du_14_juin_1991", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318839", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve des femmes", "gndid": "", "wikidata_id": "Q27731559"}}, {"start": 185, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8031587", "wikipedia_page_id": 1514665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8031587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118808", "wikipedia_page_id": 259415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118808", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 431, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q113453", "wikipedia_page_id": 7711014, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q113453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8452", "wikipedia_page_id": 37397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8452", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007977", "dhsid": "007977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8452", "itemLabel": "avortement", "dhsid": "007977", "namefr": "Avortement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avortement", "namede": "Schwangerschaftsabbruch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwangerschaftsabbruch", "nameit": "Aborto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aborto", "nameen": "Abortion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abortion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7189713", "instanceofLabel": "condition physiologique", "gndid": "4053732-8", "wikidata_id": "Q8452"}}, {"start": 592, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 866, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19768", "wikipedia_page_id": 44630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 24540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 1003, "end": 1030, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64605546", "wikipedia_page_id": 12608635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64605546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "confidence_score": 0.889, "domains": ["Environment", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], []], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "itemLabel": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "dhsid": "058286", "namefr": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_des_femmes_du_14_juin_1991", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318839", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve des femmes", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "wikipedia_page_title": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/058286/2019-06-12"}