[["012281", "Aventicum"], ["010774", "B\u00e4renburg"], ["006166", "Monique Bauer-Lagier"], ["016755", "Johann von Bavier"], ["032424", "Pierre de Buisson de Beauteville"], ["041592", "Friedrich Bernet"], ["012533", "Niklaus Bruder"], ["044562", "Alfred B\u00fchler"], ["012541", "Balthasar Bundi"], ["032529", "Josef Laurenz Burki"], ["013413", "Karl B\u00fcrkli"], ["023389", "Daniel de Chambrier"], ["007145", "Danube"], ["041120", "Friedrich Dessauer"], ["030196", "Gassengerichte"], ["044219", "Gasser SH"], ["043753", "Jacques Geninasca"], ["017649", "Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Conrad de Gl\u00e9resse"], ["011830", "Alois Franz Peter Glutz von Blotzheim"], ["026356", "Claude de Granier"], ["023742", "Pierre de Grenus"], ["009026", "Johann Kaspar Grob"], ["022364", "Hardy"], ["016858", "J\u00f6rg Jenatsch"], ["023970", "Hermann Lieb"], ["022082", "Bernhard Luginb\u00fchl"], ["025617", "Maisonn\u00e9e"], ["020287", "Meyer von Knonau"], ["016567", "Gerold Meyer von Knonau"], ["004610", "Paul Migy"], ["018501", "Landri de Mont"], ["002395", "Mutrux"], ["028624", "Johann Plattner"], ["017715", "Jean-Georges Quiquerez"], ["007984", "Recensements"], ["048884", "Philipp Christoph Reibelt"], ["018702", "Ulrich Richental"], ["049044", "Ris"], ["043985", "Kaspar Schappel"], ["024772", "Schweizerische Gewerbe-Zeitung"], ["021326", "Hermann Seiler"], ["032358", "Johannes Str\u00e4uli"], ["018904", "Johann Sutter"], ["041480", "F\u00e9dor Ivanovitch Tiouttchev"], ["032151", "Robert Vigier von Steinbrugg"], ["003598", "Jon Vonmoos"], ["032749", "Emile Vuichoud"], ["001992", "Wagenhausen"], ["005960", "Gustav Wenk"], ["008573", "Z\u00fcrichgau"]]