{"search_result_name": "Vautier, Mo\u00efse", "language": "fr", "id": "003898", "version": "2012-05-07", "_text": "Mo\u00efse Vautier\n\n7.4.1831 \u00e0 Gen\u00e8ve, 23.5.1899 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Jean-Samuel, serrurier entrepreneur, et d'Am\u00e9lie Marie Antoinette Cugnet, commer\u00e7ante. 1854 C\u00e9cile-Ad\u00e9la\u00efde Sauvant, fille d'Emmanuel, ni\u00e8ce d'Alphonse Bandelier et d'Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier. Ecole primaire \u00e0 Gen\u00e8ve, puis, vers 15 ans, pensionnat et apprentissage de forgeron \u00e0 Saint-Gall. D\u00e8s son retour, V. fut associ\u00e9 de la fabrique de limes paternelle install\u00e9e \u00e0 Carouge (GE), qu'il reprit en 1866. Il devint l'une des figures de la commune. Disciple de James Fazy, il fonda en janvier 1855 une troupe de soutien aux chefs radicaux, qu'il nomma Fruitiers d'Appenzell. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois (de 1860 \u00e0 sa mort), conseiller d'Etat (1861-1865, 1870-1879, 1880-1891, 1892 \u00e0 sa mort), en charge surtout du D\u00e9partement militaire, mais aussi de l'Int\u00e9rieur, de Justice et police et des Contributions publiques, V. fut aussi conseiller aux Etats (1861-1862, 1880-1881) et conseiller national (1863-1866, 1869-1878, 1881-1884). L'art du compromis fut l'atout politique de V. devenu \"homme de gouvernement\". Grand d\u00e9fenseur des id\u00e9es de progr\u00e8s, de d\u00e9mocratie et de f\u00e9d\u00e9ralisme, refusant le socialisme mais soucieux des ouvriers, il fit le pont entre plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de radicaux. Partie prenante du Kulturkampf genevois, il \u00e9tait anticl\u00e9rical sans \u00eatre anticatholique. Il pr\u00e9senta en 1866 un projet de loi sur l'assistance, qui supprimait les diff\u00e9rences entre anciens Genevois et ceux des communes r\u00e9unies, qui n'eut l'approbation du peuple qu'en 1868. En 1872, il s'opposa, par f\u00e9d\u00e9ralisme, \u00e0 la r\u00e9vision de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale. Bien ins\u00e9r\u00e9 dans le r\u00e9seau associatif cantonal, notamment dans les soci\u00e9t\u00e9s de tirs, V. \u00e9tait tr\u00e8s aim\u00e9 de la population qui appr\u00e9ciait sa bonhomie, son sens de l'administration et son efficacit\u00e9 politique.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Mo\u00efse Vautier", "given_name": "Mo\u00efse", "family_name": "Vautier", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSarah Scholl"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 972-973", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "B. Lescaze, \u00abEntre Alpes et Lumi\u00e8res: le radical Mo\u00efse Vautier (1831-1899) ou l'origine d'une culture politique\u00bb, in Des hommes, une ville: Carouge au XIXe\u00a0s., \u00e9d. D. Zumkeller, 1986, 159-176", "author": ["B. Lescaze"], "tpub": ["Entre Alpes et Lumi\u00e8res: le radical Mo\u00efse Vautier (1831-1899) ou l'origine d'une culture politique", "Des hommes, une ville: Carouge au XIXe\u00a0s."]}]}, "metagrid_id": "3898", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P33834", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63673", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3475", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052760392"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601612"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 7.4.1831\n   \u271d\ufe0e 23.5.1899\n1831-04-071899-05-23", "birth_date": "1831-04-07", "death_date": "1899-05-23"}], "birth_date": "1831-04-07", "death_date": "1899-05-23", "text_blocks": [["h1", "Mo\u00efse Vautier"], ["p", "7.4.1831 \u00e0 Gen\u00e8ve, 23.5.1899 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot., de Gen\u00e8ve. Fils de Jean-Samuel, serrurier entrepreneur, et d'Am\u00e9lie Marie Antoinette Cugnet, commer\u00e7ante. 1854 C\u00e9cile-Ad\u00e9la\u00efde Sauvant, fille d'Emmanuel, ni\u00e8ce d'Alphonse Bandelier et d'Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier. Ecole primaire \u00e0 Gen\u00e8ve, puis, vers 15 ans, pensionnat et apprentissage de forgeron \u00e0 Saint-Gall. D\u00e8s son retour, V. fut associ\u00e9 de la fabrique de limes paternelle install\u00e9e \u00e0 Carouge (GE), qu'il reprit en 1866. Il devint l'une des figures de la commune. Disciple de James Fazy, il fonda en janvier 1855 une troupe de soutien aux chefs radicaux, qu'il nomma Fruitiers d'Appenzell. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois (de 1860 \u00e0 sa mort), conseiller d'Etat (1861-1865, 1870-1879, 1880-1891, 1892 \u00e0 sa mort), en charge surtout du D\u00e9partement militaire, mais aussi de l'Int\u00e9rieur, de Justice et police et des Contributions publiques, V. fut aussi conseiller aux Etats (1861-1862, 1880-1881) et conseiller national (1863-1866, 1869-1878, 1881-1884). L'art du compromis fut l'atout politique de V. devenu \"homme de gouvernement\". Grand d\u00e9fenseur des id\u00e9es de progr\u00e8s, de d\u00e9mocratie et de f\u00e9d\u00e9ralisme, refusant le socialisme mais soucieux des ouvriers, il fit le pont entre plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de radicaux. Partie prenante du Kulturkampf genevois, il \u00e9tait anticl\u00e9rical sans \u00eatre anticatholique. Il pr\u00e9senta en 1866 un projet de loi sur l'assistance, qui supprimait les diff\u00e9rences entre anciens Genevois et ceux des communes r\u00e9unies, qui n'eut l'approbation du peuple qu'en 1868. En 1872, il s'opposa, par f\u00e9d\u00e9ralisme, \u00e0 la r\u00e9vision de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale. Bien ins\u00e9r\u00e9 dans le r\u00e9seau associatif cantonal, notamment dans les soci\u00e9t\u00e9s de tirs, V. \u00e9tait tr\u00e8s aim\u00e9 de la population qui appr\u00e9ciait sa bonhomie, son sens de l'administration et son efficacit\u00e9 politique."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9077", "wikipedia_page_id": 3995474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 208, "end": 226, "mention": "Alphonse Bandelier", "href": "/fr/articles/005658/2002-02-26/", "dhsid": "005658", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105969526", "itemLabel": "Alphonse Bandelier", "dhsid": "005658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051816815"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105969526", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 232, "end": 256, "mention": "Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier", "href": "/fr/articles/013190/2002-02-26/", "dhsid": "013190", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69561608", "itemLabel": "Adolphe Eug\u00e8ne Bandelier", "dhsid": "013190", "namefr": "Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolphe-Eug%C3%A8ne_Bandelier", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69561608", "wikipedia_page_title": "Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier"}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 49, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 107, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5112", "wikipedia_page_id": 114107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 190, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69561608", "wikipedia_page_id": 12820324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69561608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013190", "dhsid": "013190", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69561608", "itemLabel": "Adolphe Eug\u00e8ne Bandelier", "dhsid": "013190", "namefr": "Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolphe-Eug%C3%A8ne_Bandelier", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69561608"}}, {"start": 275, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 333, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1639825", "wikipedia_page_id": 5942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1639825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 405, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q146924", "wikipedia_page_id": 34684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q146924", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012289", "dhsid": "012289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q146924", "itemLabel": "limes", "dhsid": "012289", "namefr": "Limes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Limes", "namede": "Limes (Grenzwall)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Limes_(Grenzwall)", "nameit": "Limes (storia romana)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Limes_(storia_romana)", "nameen": "Limes (Roman Empire)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Limes_(Roman_Empire)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2973801", "instanceofLabel": "ligne fortifi\u00e9e", "gndid": "4615121-7", "wikidata_id": "Q146924"}}, {"start": 434, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69364", "wikipedia_page_id": 73610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002890", "dhsid": "002890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "itemLabel": "Carouge", "dhsid": "002890", "namefr": "Carouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carouge", "namede": "Carouge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameit": "Carouge", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameen": "Carouge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carouge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395194-6", "wikidata_id": "Q69364"}}, {"start": 443, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116287", "wikipedia_page_id": 1441433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003866", "dhsid": "003866", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463", "wikidata_id": "Q116287"}}, {"start": 639, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 693, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2994367", "wikipedia_page_id": 626589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2994367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 783, "end": 804, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 822, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 899, "end": 919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 946, "end": 965, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1056, "end": 1077, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372436", "wikipedia_page_id": 583200, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1138, "end": 1149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 27195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1163, "end": 1173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 7136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 1277, "end": 1288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1308, "end": 1320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 179883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 1331, "end": 1345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1063123", "wikipedia_page_id": 630262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1063123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1370, "end": 1383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3406399", "wikipedia_page_id": 1138008, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3406399", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1468, "end": 1484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689103", "wikipedia_page_id": 24531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1558, "end": 1569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 27195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1591, "end": 1612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Mo\u00efse", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682635", "itemLabel": "Moi\u034f\u0308se Vautier", "dhsid": "003898", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052760392"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682635", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/003898/2012-05-07"}