{"search_result_name": "Hofer, Johann Friedrich", "language": "fr", "id": "004532", "version": "2006-11-06", "_text": "Johann Friedrich Hofer\n\n24.6.1832 \u00e0 Walkringen, 14.11.1894 \u00e0 Berne, prot., de Walkringen. Fils de Johannes, aubergiste et vice-pr\u00e9sident de la commune de Biglen. \u200bMarie Pauline Eggemann, de Walkringen. Ecole primaire \u00e0 Biglen, puis formation compl\u00e9mentaire, \u00e9tudes de droit \u00e0 Berne (1854-1856). Secr\u00e9taire des bureaux pr\u00e9fectoral et judiciaire, brevet de notaire et d'avocat. Notaire et avocat \u00e0 Thoune (d\u00e8s 1856), puis \u00e0 Berne (1872). Pr\u00e9sident de la commune de Thoune, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil bernois (1866-1878) et au Conseil des Etats (1876-1877, si\u00e8ge \u00e0 gauche de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale). S'il se fit un nom lors de proc\u00e8s de presse, en d\u00e9fendant notamment Ulrich Ochsenbein, H. ne r\u00e9ussit gu\u00e8re \u00e0 s'imposer comme politicien. Directeur du Cr\u00e9dit foncier bernois. Administrateur des lignes de chemin de fer du Brienz-Rothorn, du Beatenberg et de l'Oberland bernois. Ses derni\u00e8res ann\u00e9es furent assombries par des entreprises financi\u00e8res hasardeuses. Colonel; au d\u00e9but des ann\u00e9es 1870, H. commanda la troupe occupant le Jura catholique lors du Kulturkampf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil des Etats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Pr\u00e9sidents de commune", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Johann Friedrich Hofer", "given_name": "Johann Friedrich", "family_name": "Hofer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Stettler\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Der Bund, 15/16.11.1894", "tpub": ["Der Bund"]}, {"text": "Gruner, L'Assembl\u00e9e, 1, 174-175", "author": ["Gruner"], "tpub": ["L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "4532", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2335", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052912745"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309609880"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 24.6.1832\n   \u271d\ufe0e 14.11.1894\n1832-06-241894-11-14", "birth_date": "1832-06-24", "death_date": "1894-11-14"}], "birth_date": "1832-06-24", "death_date": "1894-11-14", "text_blocks": [["h1", "Johann Friedrich Hofer"], ["p", "24.6.1832 \u00e0 Walkringen, 14.11.1894 \u00e0 Berne, prot., de Walkringen. Fils de Johannes, aubergiste et vice-pr\u00e9sident de la commune de Biglen. \u200bMarie Pauline Eggemann, de Walkringen. Ecole primaire \u00e0 Biglen, puis formation compl\u00e9mentaire, \u00e9tudes de droit \u00e0 Berne (1854-1856). Secr\u00e9taire des bureaux pr\u00e9fectoral et judiciaire, brevet de notaire et d'avocat. Notaire et avocat \u00e0 Thoune (d\u00e8s 1856), puis \u00e0 Berne (1872). Pr\u00e9sident de la commune de Thoune, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil bernois (1866-1878) et au Conseil des Etats (1876-1877, si\u00e8ge \u00e0 gauche de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale). S'il se fit un nom lors de proc\u00e8s de presse, en d\u00e9fendant notamment Ulrich Ochsenbein, H. ne r\u00e9ussit gu\u00e8re \u00e0 s'imposer comme politicien. Directeur du Cr\u00e9dit foncier bernois. Administrateur des lignes de chemin de fer du Brienz-Rothorn, du Beatenberg et de l'Oberland bernois. Ses derni\u00e8res ann\u00e9es furent assombries par des entreprises financi\u00e8res hasardeuses. Colonel; au d\u00e9but des ann\u00e9es 1870, H. commanda la troupe occupant le Jura catholique lors du Kulturkampf."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67460", "wikipedia_page_id": 376623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000374", "dhsid": "000374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67460", "itemLabel": "Walkringen", "dhsid": "000374", "namefr": "Walkringen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "namede": "Walkringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "nameit": "Walkringen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "nameen": "Walkringen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67460"}}, {"start": 37, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 54, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67460", "wikipedia_page_id": 376623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000374", "dhsid": "000374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67460", "itemLabel": "Walkringen", "dhsid": "000374", "namefr": "Walkringen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "namede": "Walkringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "nameit": "Walkringen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "nameen": "Walkringen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67460"}}, {"start": 130, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65875", "wikipedia_page_id": 376655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000351", "dhsid": "000351", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65875", "itemLabel": "Biglen", "dhsid": "000351", "namefr": "Biglen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Biglen", "namede": "Biglen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biglen", "nameit": "Biglen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Biglen", "nameen": "Biglen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biglen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4557992-1", "wikidata_id": "Q65875"}}, {"start": 166, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67460", "wikipedia_page_id": 376623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000374", "dhsid": "000374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67460", "itemLabel": "Walkringen", "dhsid": "000374", "namefr": "Walkringen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "namede": "Walkringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "nameit": "Walkringen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "nameen": "Walkringen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walkringen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67460"}}, {"start": 195, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65875", "wikipedia_page_id": 376655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000351", "dhsid": "000351", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65875", "itemLabel": "Biglen", "dhsid": "000351", "namefr": "Biglen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Biglen", "namede": "Biglen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biglen", "nameit": "Biglen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Biglen", "nameen": "Biglen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biglen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4557992-1", "wikidata_id": "Q65875"}}, {"start": 252, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 331, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 7703218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 363, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 372, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68978", "wikipedia_page_id": 182284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000541", "dhsid": "000541", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "itemLabel": "Thoune", "dhsid": "000541", "namefr": "Thoune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thoune", "namede": "Thun", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameit": "Thun", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameen": "Thun", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thun", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4059991-7", "wikidata_id": "Q68978"}}, {"start": 398, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 439, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68978", "wikipedia_page_id": 182284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000541", "dhsid": "000541", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "itemLabel": "Thoune", "dhsid": "000541", "namefr": "Thoune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thoune", "namede": "Thun", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameit": "Thun", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameen": "Thun", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thun", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4059991-7", "wikidata_id": "Q68978"}}, {"start": 465, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664547", "wikipedia_page_id": 4281598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 54029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 644, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558011", "wikipedia_page_id": 499510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558011", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004633", "dhsid": "004633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558011", "itemLabel": "Ulrich Ochsenbein", "dhsid": "004633", "namefr": "Ulrich Ochsenbein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "namede": "Ulrich Ochsenbein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "nameit": "Ulrich Ochsenbein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "nameen": "Ulrich Ochsenbein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118735918", "wikidata_id": "Q558011"}}, {"start": 663, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3006216", "wikipedia_page_id": 1921461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3006216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q728937", "wikipedia_page_id": 4633751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q728937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65268", "wikipedia_page_id": 210505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000328", "dhsid": "000328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65268", "itemLabel": "Brienz", "dhsid": "000328", "namefr": "Brienz (Berne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brienz_(Berne)", "namede": "Brienz BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brienz_BE", "nameit": "Brienz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brienz", "nameen": "Brienz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brienz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4008256-8", "wikidata_id": "Q65268"}}, {"start": 815, "end": 825, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68108", "wikipedia_page_id": 210454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000326", "dhsid": "000326", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68108", "itemLabel": "Beatenberg", "dhsid": "000326", "namefr": "Beatenberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Beatenberg", "namede": "Beatenberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beatenberg", "nameit": "Beatenberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Beatenberg", "nameen": "Beatenberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Beatenberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4005092-0", "wikidata_id": "Q68108"}}, {"start": 834, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q475403", "wikipedia_page_id": 441807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q475403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010296", "dhsid": "010296", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q475403", "itemLabel": "Oberland bernois", "dhsid": "010296", "namefr": "Oberland bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberland_bernois", "namede": "Berner Oberland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Oberland", "nameit": "Oberland Bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberland_Bernese", "nameen": "Bernese Oberland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Oberland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4005783-5", "wikidata_id": "Q475403"}}, {"start": 936, "end": 943, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 958, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39847", "wikipedia_page_id": 7360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 971, "end": 973, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1005, "end": 1009, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 23343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1029, "end": 1040, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8775, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322011", "itemLabel": "Johann Friedrich Hofer", "dhsid": "004532", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052912745"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322011", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/004532/2006-11-06"}