{"search_result_name": "Riesen, Jean", "language": "fr", "id": "005882", "version": "2010-05-03", "_text": "Jean Riesen\n\n13.7.1920 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, 12.9.1987 \u00e0 Berne, prot., de W\u00fcnnewil et Oberbalm. Fils de Hans, \u00e9b\u00e9niste, et de Rosa Marthaler. \u200bFabienne Brigadoi. Ecoles \u00e0 La Chaux-de-Fonds, apprentissage de m\u00e9canicien en automobile et de pr\u00e9cision, cours \u00e0 l'universit\u00e9 populaire de sa ville natale. Membre du parti socialiste et syndicaliste, R. travailla d'abord comme m\u00e9canicien (1936-1962). Secr\u00e9taire central du PS suisse entre 1962 et 1972, il fut \u00e9galement correspondant parlementaire pour Le Peuple-La Sentinelle et Travail. Etabli \u00e0 Flamatt, il fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois (1966-1971, pr\u00e9sident du groupe socialiste). Elu au Conseil d'Etat en 1971, R. dirigea le D\u00e9partement des travaux publics (1972-1976), poursuivant la r\u00e9alisation de l'autoroute A12. Conseiller national (1967-1987), pr\u00e9sident de la commission de gestion (1973-1974) et de celle des finances (1981-1982). Membre de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe (1984-1987).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Gouvernement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Jean Riesen", "given_name": "Jean", "family_name": "Riesen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJean-Pierre Dorand"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "La Libert\u00e9, 14.9.1987", "tpub": ["La Libert\u00e9"]}, {"text": "Travail, 25.9.1987", "tpub": ["Travail"]}]}, "metagrid_id": "5882", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P40171", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55247", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=597", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058600257"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310691934"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 13.7.1920\n   \u271d\ufe0e 12.9.1987\n1920-07-131987-09-12", "birth_date": "1920-07-13", "death_date": "1987-09-12"}], "birth_date": "1920-07-13", "death_date": "1987-09-12", "text_blocks": [["h1", "Jean Riesen"], ["p", "13.7.1920 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, 12.9.1987 \u00e0 Berne, prot., de W\u00fcnnewil et Oberbalm. Fils de Hans, \u00e9b\u00e9niste, et de Rosa Marthaler. \u200bFabienne Brigadoi. Ecoles \u00e0 La Chaux-de-Fonds, apprentissage de m\u00e9canicien en automobile et de pr\u00e9cision, cours \u00e0 l'universit\u00e9 populaire de sa ville natale. Membre du parti socialiste et syndicaliste, R. travailla d'abord comme m\u00e9canicien (1936-1962). Secr\u00e9taire central du PS suisse entre 1962 et 1972, il fut \u00e9galement correspondant parlementaire pour Le Peuple-La Sentinelle et Travail. Etabli \u00e0 Flamatt, il fut d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois (1966-1971, pr\u00e9sident du groupe socialiste). Elu au Conseil d'Etat en 1971, R. dirigea le D\u00e9partement des travaux publics (1972-1976), poursuivant la r\u00e9alisation de l'autoroute A12. Conseiller national (1967-1987), pr\u00e9sident de la commission de gestion (1973-1974) et de celle des finances (1981-1982). Membre de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe (1984-1987)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3174323", "wikipedia_page_id": 544687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/005882", "dhsid": "005882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "itemLabel": "Jean Riesen", "dhsid": "005882", "namefr": "Jean Riesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "namede": "Jean Riesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058600257", "wikidata_id": "Q3174323"}}], [{"start": 15, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 60, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67718", "wikipedia_page_id": 174461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001040", "dhsid": "001040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "itemLabel": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "dhsid": "001040", "namefr": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "namede": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameit": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameen": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355188-9", "wikidata_id": "Q67718"}}, {"start": 72, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65883", "wikipedia_page_id": 212497, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65883", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000215", "dhsid": "000215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65883", "itemLabel": "Oberbalm", "dhsid": "000215", "namefr": "Oberbalm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberbalm", "namede": "Oberbalm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbalm", "nameit": "Oberbalm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberbalm", "nameen": "Oberbalm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberbalm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4636846-2", "wikidata_id": "Q65883"}}, {"start": 112, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 26511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 245, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170087", "wikipedia_page_id": 383109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3174323", "wikipedia_page_id": 544687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/005882", "dhsid": "005882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "itemLabel": "Jean Riesen", "dhsid": "005882", "namefr": "Jean Riesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "namede": "Jean Riesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058600257", "wikidata_id": "Q3174323"}}, {"start": 403, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303745", "wikipedia_page_id": 207170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017393", "dhsid": "017393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5", "wikidata_id": "Q303745"}}, {"start": 483, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1799137", "wikipedia_page_id": 440541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1799137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049603", "dhsid": "049603", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1799137", "itemLabel": "La Sentinelle", "dhsid": "049603", "namefr": "La Sentinelle (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Sentinelle_(quotidien_suisse)", "namede": "La Sentinelle (Zeitung)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Sentinelle_(Zeitung)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1799137"}}, {"start": 510, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67718", "wikipedia_page_id": 174461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001040", "dhsid": "001040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "itemLabel": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "dhsid": "001040", "namefr": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "namede": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameit": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameen": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355188-9", "wikidata_id": "Q67718"}}, {"start": 554, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 4231586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2236823", "wikipedia_page_id": 1705095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2236823", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q769657", "wikipedia_page_id": 244399, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q769657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 657, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3174323", "wikipedia_page_id": 544687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/005882", "dhsid": "005882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "itemLabel": "Jean Riesen", "dhsid": "005882", "namefr": "Jean Riesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "namede": "Jean Riesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058600257", "wikidata_id": "Q3174323"}}, {"start": 687, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627364", "wikipedia_page_id": 26225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 746, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678431", "wikipedia_page_id": 245207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678431", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 896, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q939743", "wikipedia_page_id": 184042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q939743", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "confidence_score": 0.9782, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "itemLabel": "Jean Riesen", "dhsid": "005882", "namefr": "Jean Riesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "namede": "Jean Riesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Riesen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058600257"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3174323", "wikipedia_page_title": "Jean Riesen", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/005882/2010-05-03"}