{"search_result_name": "M\u00fcller-Marzohl, Alfons", "language": "fr", "id": "006424", "version": "2009-02-02", "_text": "Alfons M\u00fcller-Marzohl\n\n5.10.1923 \u00e0 Fl\u00fcelen, 11.3.1997 \u00e0 Lucerne, cath., de N\u00e4fels et Lucerne. Fils de Josef (->). \u200bElsbet Marzohl, fille d'Andreas Marzohl. Etudes de lettres (allemand, histoire, p\u00e9dagogie) \u00e0 Fribourg et Zurich, doctorat. Ma\u00eetre en divers lieux (1945-1953), puis \u00e0 l'\u00e9cole cantonale de Lucerne (1954-1965). Correspondant de l'Ostschweiz d\u00e8s 1951. R\u00e9dacteur de la rubrique culturelle du Vaterland (1965-1969), directeur du Centre p\u00e9dagogique des catholiques suisses (1969-1980), membre de la direction de l'Institut pour l'enseignement assist\u00e9 par ordinateur (1980-1987). Pr\u00e9sident du parti chr\u00e9tien-social du canton de Lucerne (1960-1970), cofondateur (1970) et membre du comit\u00e9 (1972-1981) du PDC suisse. Membre du Grand Conseil de ville de Lucerne (1959-1964). Conseiller national (1963-1983), M. pr\u00e9sida en 1976 le groupe de travail sur l'affaire Jeanmaire; en 1990, il d\u00e9posera une p\u00e9tition en faveur d'une r\u00e9vision du proc\u00e8s. Membre du Conseil suisse de la science (1975-1988), repr\u00e9sentant de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des sciences humaines (1977-1989), il fit partie du comit\u00e9 d'organisations s'int\u00e9ressant \u00e0 la politique de la science, de la formation et de la jeunesse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien / Conservateurs catholiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Education et science / Ecole et formation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}], "title": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "given_name": "Alfons", "family_name": "M\u00fcller-Marzohl", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus Tr\u00fceb\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Dossiers des conseillers nationaux et aux Etats et notice biogr., StALU"}]}, "metagrid_id": "6424", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P35159", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55073", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=683", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/12012792X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/72216553"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Alfons M\u00fcller (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 5.10.1923\n   \u271d\ufe0e 11.3.1997\n1923-10-051997-03-11", "birth_date": "1923-10-05", "death_date": "1997-03-11"}], "birth_date": "1923-10-05", "death_date": "1997-03-11", "text_blocks": [["h1", "Alfons M\u00fcller-Marzohl"], ["p", "5.10.1923 \u00e0 Fl\u00fcelen, 11.3.1997 \u00e0 Lucerne, cath., de N\u00e4fels et Lucerne. Fils de Josef (->). \u200bElsbet Marzohl, fille d'Andreas Marzohl. Etudes de lettres (allemand, histoire, p\u00e9dagogie) \u00e0 Fribourg et Zurich, doctorat. Ma\u00eetre en divers lieux (1945-1953), puis \u00e0 l'\u00e9cole cantonale de Lucerne (1954-1965). Correspondant de l'Ostschweiz d\u00e8s 1951. R\u00e9dacteur de la rubrique culturelle du Vaterland (1965-1969), directeur du Centre p\u00e9dagogique des catholiques suisses (1969-1980), membre de la direction de l'Institut pour l'enseignement assist\u00e9 par ordinateur (1980-1987). Pr\u00e9sident du parti chr\u00e9tien-social du canton de Lucerne (1960-1970), cofondateur (1970) et membre du comit\u00e9 (1972-1981) du PDC suisse. Membre du Grand Conseil de ville de Lucerne (1959-1964). Conseiller national (1963-1983), M. pr\u00e9sida en 1976 le groupe de travail sur l'affaire Jeanmaire; en 1990, il d\u00e9posera une p\u00e9tition en faveur d'une r\u00e9vision du proc\u00e8s. Membre du Conseil suisse de la science (1975-1988), repr\u00e9sentant de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des sciences humaines (1977-1989), il fit partie du comit\u00e9 d'organisations s'int\u00e9ressant \u00e0 la politique de la science, de la formation et de la jeunesse."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2834822", "wikipedia_page_id": 6380710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2834822", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006424", "dhsid": "006424", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2834822", "itemLabel": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "dhsid": "006424", "namefr": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alfons_M%C3%BCller-Marzohl", "namede": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alfons_M%C3%BCller-Marzohl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12012792X", "wikidata_id": "Q2834822"}}], [{"start": 86, "end": 88, "mention": "->", "href": "/fr/articles/006997/2008-05-05/", "dhsid": "006997", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704899", "itemLabel": "Josef Ivar M\u00fcller", "dhsid": "006997", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Josef Ivar M\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Ivar_M%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1119336228"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704899", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 116, "end": 131, "mention": "Andreas Marzohl", "href": "/fr/articles/027134/2007-11-28/", "dhsid": "027134", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065978", "itemLabel": "Andreas Marzohl", "dhsid": "027134", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051385164"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065978", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69665", "wikipedia_page_id": 506202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000696", "dhsid": "000696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69665", "itemLabel": "Fl\u00fcelen", "dhsid": "000696", "namefr": "Fl\u00fcelen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "namede": "Fl\u00fcelen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "nameit": "Fl\u00fcelen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "nameen": "Fl\u00fcelen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4529929-8", "wikidata_id": "Q69665"}}, {"start": 33, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 52, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 551074, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 62, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 116, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1590005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 172, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 12075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 185, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 197, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 205, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 279, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 379, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q466732", "wikipedia_page_id": 814222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q466732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 499, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 602, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 687, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 691, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 709, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 735, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 756, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 789, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2834822", "wikipedia_page_id": 6380710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2834822", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006424", "dhsid": "006424", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2834822", "itemLabel": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "dhsid": "006424", "namefr": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alfons_M%C3%BCller-Marzohl", "namede": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alfons_M%C3%BCller-Marzohl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12012792X", "wikidata_id": "Q2834822"}}, {"start": 934, "end": 962, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 995, "end": 1050, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1154, "end": 1181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "formation et de la jeunesse", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2834822", "itemLabel": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "dhsid": "006424", "namefr": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alfons_M%C3%BCller-Marzohl", "namede": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alfons_M%C3%BCller-Marzohl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12012792X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2834822", "wikipedia_page_title": "Alfons M\u00fcller-Marzohl", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006424/2009-02-02"}