{"search_result_name": "Meyer, Helen", "language": "fr", "id": "006516", "version": "2007-10-08", "_text": "Helen Meyer\n\n31.8.1920 \u00e0 Zurich, 21.12.1998 \u00e0 F\u00e4llanden, cath., de Zurich. Fille de Stephan, commis, et de Maria Brenner. C\u00e9libataire. Dipl\u00f4me de commerce. Employ\u00e9e dans une entreprise commerciale, puis collaboratrice de la centrale suisse de la congr\u00e9gation des jeunes filles de Marie et du Blauring. R\u00e9dactrice de Sonntag, hebdomadaire catholique pour les familles (1966). Premi\u00e8re femme du PDC \u00e9lue au Conseil communal de Zurich (l\u00e9gislatif, 1970-1972), conseill\u00e8re nationale (1972-1978), membre de la commission pour les questions li\u00e9es \u00e0 l'alcool. Cofondatrice (1979) et pr\u00e9sidente (jusqu'en 1983) de l'Association cantonale zurichoise des femmes PDC. M. eut pour principaux domaines d'action la politique sociale, les questions touchant les consommateurs, la protection de l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et la politique d'asile. Au sein de son parti, elle r\u00e9alisa un important travail d'organisation. Cofondatrice en 1978 du club \"kbr\", groupe de rencontres catholique.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politique (1848-) / Forces politiques / Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien / Conservateurs catholiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Helen Meyer", "given_name": "Helen", "family_name": "Meyer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSusanne Peter-Kubli\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "M.-T. Larcher, \u00abDie Geschichte der CVP-Frauen beginnt in Z\u00fcrich\u00bb, in 100 Jahre CVP Kanton Z\u00fcrich, 1996, 85-88", "author": ["M.-T. Larcher"], "tpub": ["Die Geschichte der CVP-Frauen beginnt in Z\u00fcrich", "100 Jahre CVP Kanton Z\u00fcrich"]}]}, "metagrid_id": "6516", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P52226", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=87262", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2703", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051653231"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308729440"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Helena Franziska Meyer (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 31.8.1920\n   \u271d\ufe0e 21.12.1998\n1920-08-311998-12-21", "birth_date": "1920-08-31", "death_date": "1998-12-21"}], "birth_date": "1920-08-31", "death_date": "1998-12-21", "text_blocks": [["h1", "Helen Meyer"], ["p", "31.8.1920 \u00e0 Zurich, 21.12.1998 \u00e0 F\u00e4llanden, cath., de Zurich. Fille de Stephan, commis, et de Maria Brenner. C\u00e9libataire. Dipl\u00f4me de commerce. Employ\u00e9e dans une entreprise commerciale, puis collaboratrice de la centrale suisse de la congr\u00e9gation des jeunes filles de Marie et du Blauring. R\u00e9dactrice de Sonntag, hebdomadaire catholique pour les familles (1966). Premi\u00e8re femme du PDC \u00e9lue au Conseil communal de Zurich (l\u00e9gislatif, 1970-1972), conseill\u00e8re nationale (1972-1978), membre de la commission pour les questions li\u00e9es \u00e0 l'alcool. Cofondatrice (1979) et pr\u00e9sidente (jusqu'en 1983) de l'Association cantonale zurichoise des femmes PDC. M. eut pour principaux domaines d'action la politique sociale, les questions touchant les consommateurs, la protection de l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et la politique d'asile. Au sein de son parti, elle r\u00e9alisa un important travail d'organisation. Cofondatrice en 1978 du club \"kbr\", groupe de rencontres catholique."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 33, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64869", "wikipedia_page_id": 262495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000130", "dhsid": "000130", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64869", "itemLabel": "F\u00e4llanden", "dhsid": "000130", "namefr": "F\u00e4llanden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "namede": "F\u00e4llanden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "nameit": "F\u00e4llanden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "nameen": "F\u00e4llanden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/F%C3%A4llanden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4211792-6", "wikidata_id": "Q64869"}}, {"start": 54, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 94, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 267, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 412, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 444, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 639, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 166473, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 644, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 1061445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 752, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q832237", "wikipedia_page_id": 1692077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q832237", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 786, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147899", "wikipedia_page_id": 94349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 901, "end": 913, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 931, "end": 934, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3845021", "wikipedia_page_id": 10342606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3845021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kbr", "confidence_score": 0.4244, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q98106385", "itemLabel": "Helen Meyer", "dhsid": "006516", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Helen Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helen_Meyer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051653231"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q98106385", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006516/2007-10-08"}