{"search_result_name": "Schmid, Hans", "language": "fr", "id": "006660", "version": "2011-08-16", "_text": "Hans Schmid\n\n8.8.1935 \u00e0 Menziken, 4.4.2010 \u00e0 Saint-Gall, prot., d'Erlinsbach et de Saint-Gall (1968). Fils de Hans, tapissier et d\u00e9corateur. 1961 Doris Hug, fille d'Anton Hermann, commer\u00e7ant. Apprentissage bancaire, maturit\u00e9, \u00e9tudes de sciences \u00e9conomiques (d\u00e8s 1959) \u00e0 la haute \u00e9cole de commerce de Saint-Gall (HSG), doctorat en 1967. Charg\u00e9 de cours (1970), privat-docent (1972), professeur extraordinaire (1974), puis ordinaire (1980-2000) d'\u00e9conomie politique \u00e0 la HSG. Fondateur en 1987 et directeur jusqu'en 2000 de l'institut de recherches sur le travail et le droit du travail. Conseiller national socialiste saint-gallois (1972-1984), membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale des banques et du Conseil national de la recherche (1984-1996). S. s'effor\u00e7a de faire prendre en consid\u00e9ration dans les d\u00e9bats politiques les connaissances \u00e9conomiques relatives au march\u00e9 du travail, \u00e0 la pauvret\u00e9, aux syst\u00e8mes d'assurances sociales.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Etat f\u00e9d\u00e9ral / Conseil national", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Sciences \u00e9conomiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138200."}], "title": "Hans Schmid", "given_name": "Hans", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarcel Mayer\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Brandenberg, \u00e9d., Standpunkte zwischen Theorie und Praxis, 1995 (avec liste des \u0153uvres)", "author": ["A. Brandenberg"], "tpub": ["Standpunkte zwischen Theorie und Praxis"]}, {"text": "G. Kirchg\u00e4ssner, \u00abDialog mit der \u00d6ffentlichkeit\u00bb, in alma, 2000, no 4, 17", "author": ["G. Kirchg\u00e4ssner"], "tpub": ["Dialog mit der \u00d6ffentlichkeit", "alma"]}]}, "metagrid_id": "6660", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P24997", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55251", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=646", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11931973X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/111984994"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 8.8.1935\n   \u271d\ufe0e 4.4.2010\n1935-08-082010-04-04", "birth_date": "1935-08-08", "death_date": "2010-04-04"}], "birth_date": "1935-08-08", "death_date": "2010-04-04", "text_blocks": [["h1", "Hans Schmid"], ["p", "8.8.1935 \u00e0 Menziken, 4.4.2010 \u00e0 Saint-Gall, prot., d'Erlinsbach et de Saint-Gall (1968). Fils de Hans, tapissier et d\u00e9corateur. 1961 Doris Hug, fille d'Anton Hermann, commer\u00e7ant. Apprentissage bancaire, maturit\u00e9, \u00e9tudes de sciences \u00e9conomiques (d\u00e8s 1959) \u00e0 la haute \u00e9cole de commerce de Saint-Gall (HSG), doctorat en 1967. Charg\u00e9 de cours (1970), privat-docent (1972), professeur extraordinaire (1974), puis ordinaire (1980-2000) d'\u00e9conomie politique \u00e0 la HSG. Fondateur en 1987 et directeur jusqu'en 2000 de l'institut de recherches sur le travail et le droit du travail. Conseiller national socialiste saint-gallois (1972-1984), membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale des banques et du Conseil national de la recherche (1984-1996). S. s'effor\u00e7a de faire prendre en consid\u00e9ration dans les d\u00e9bats politiques les connaissances \u00e9conomiques relatives au march\u00e9 du travail, \u00e0 la pauvret\u00e9, aux syst\u00e8mes d'assurances sociales."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1582321", "wikipedia_page_id": 12719808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1582321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65309", "wikipedia_page_id": 904002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65309", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001724", "dhsid": "001724", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65309", "itemLabel": "Menziken", "dhsid": "001724", "namefr": "Menziken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menziken", "namede": "Menziken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menziken", "nameit": "Menziken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menziken", "nameen": "Menziken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menziken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4515232-9", "wikidata_id": "Q65309"}}, {"start": 32, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 53, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66252", "wikipedia_page_id": 783302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/049442", "dhsid": "049442", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66252", "itemLabel": "Erlinsbach", "dhsid": "049442", "namefr": "Erlinsbach (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erlinsbach_(Soleure)", "namede": "Erlinsbach SO", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlinsbach_SO", "nameit": "Erlinsbach (Soletta)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erlinsbach_(Soletta)", "nameen": "Erlinsbach, Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erlinsbach,_Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7563549-5", "wikidata_id": "Q66252"}}, {"start": 70, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 89, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184296", "wikipedia_page_id": 110121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8134", "wikipedia_page_id": 3390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1143635", "wikipedia_page_id": 600922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 305, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16538479", "wikipedia_page_id": 747636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16538479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1402736", "wikipedia_page_id": 240807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1402736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47555", "wikipedia_page_id": 28693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628967", "wikipedia_page_id": 34524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628967", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009610", "dhsid": "009610", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q628967", "itemLabel": "droit du travail", "dhsid": "009610", "namefr": "Droit du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_du_travail", "namede": "Arbeitsrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsrecht", "nameit": "Diritto del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diritto_del_lavoro", "nameen": "Labour law", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_law", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1756157", "instanceofLabel": "branche du droit", "gndid": "4002769-7", "wikidata_id": "Q628967"}}, {"start": 573, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 54027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 12260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 682, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q902464", "wikipedia_page_id": 4037271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q902464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 728, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1582321", "wikipedia_page_id": 12719808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1582321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 845, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q305186", "wikipedia_page_id": 203992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "march\u00e9 du travail", "confidence_score": 0.4209, "domains": ["Sociology", "Applied_Science", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013927", "dhsid": "013927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q305186", "itemLabel": "march\u00e9 du travail", "dhsid": "013927", "namefr": "March\u00e9 du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/March%C3%A9_du_travail", "namede": "Arbeitsmarkt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitsmarkt", "nameit": "Mercato del lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercato_del_lavoro", "nameen": "Labour market", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Labour_market", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4002733-8", "wikidata_id": "Q305186"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15454545", "itemLabel": "Hans Schmid", "dhsid": "006660", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Schmid (Volkswirt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Schmid_(Volkswirt)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11931973X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15454545", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/006660/2011-08-16"}