{"search_result_name": "Gasterntal", "language": "fr", "id": "008322", "version": "2005-08-12", "_text": "Gasterntal\n\nLe G., ou vall\u00e9e de Gastern, dans la comm. de Kandersteg BE, correspond \u00e0 la partie sup\u00e9rieure du cours de la Kander, qui se jette par une cluse (lieudit Klus) dans la vall\u00e9e de Kandersteg. Il fut occup\u00e9 d\u00e8s le Moyen Age par des Valaisans, arriv\u00e9s par le col du L\u00f6tschen. Une palissade mentionn\u00e9e en 1367 fermait la cluse pour emp\u00eacher les incursions valaisannes dans la vall\u00e9e de Frutigen. La fronti\u00e8re s\u00e9parant Valaisans et Bernois fut fix\u00e9e \u00e0 la suite des exp\u00e9ditions guerri\u00e8res de 1384 et 1419. Occup\u00e9 toute l'ann\u00e9e du XIVe\u00a0s. jusque vers 1820 (huit \u00e0 douze familles entre 1374 et 1464, douze en 1812), le G. est exploit\u00e9 aujourd'hui comme alpage par une communaut\u00e9 paysanne (B\u00e4uert). Il fut entra\u00een\u00e9 dans le d\u00e9veloppement touristique de Kandersteg apr\u00e8s 1890, \u00e9poque de construction des h\u00f4tels encore existants. La crise de l'h\u00f4tellerie donna l'occasion \u00e0 l'arm\u00e9e d'y \u00e9tablir une place de tir pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Le \"culte de Gastern\" a lieu en plein air chaque premier dimanche d'ao\u00fbt au hameau de Selden.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Environnement / Vall\u00e9e", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010800.012000."}], "title": "Gasterntal", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnne-Marie Dubler\nTraduction:\nThierry Christ"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "V. Reichen et al., Kandersteg, 1984", "author": ["V. Reichen et al."], "tpub": ["Kandersteg"]}, {"text": "W. Bellwald, \u00abDrei sp\u00e4tneolithische/fr\u00fchbronzezeitliche Pfeilbogen im Gletschereis am L\u00f6tschenpass\u00bb, in ArS, 15, 1992, 166-171", "author": ["W. Bellwald"], "tpub": ["Drei sp\u00e4tneolithische/fr\u00fchbronzezeitliche Pfeilbogen im Gletschereis am L\u00f6tschenpass", "ArS"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gasterntal"], ["p", "Le G., ou vall\u00e9e de Gastern, dans la comm. de Kandersteg BE, correspond \u00e0 la partie sup\u00e9rieure du cours de la Kander, qui se jette par une cluse (lieudit Klus) dans la vall\u00e9e de Kandersteg. Il fut occup\u00e9 d\u00e8s le Moyen Age par des Valaisans, arriv\u00e9s par le col du L\u00f6tschen. Une palissade mentionn\u00e9e en 1367 fermait la cluse pour emp\u00eacher les incursions valaisannes dans la vall\u00e9e de Frutigen. La fronti\u00e8re s\u00e9parant Valaisans et Bernois fut fix\u00e9e \u00e0 la suite des exp\u00e9ditions guerri\u00e8res de 1384 et 1419. Occup\u00e9 toute l'ann\u00e9e du XIVe\u00a0s. jusque vers 1820 (huit \u00e0 douze familles entre 1374 et 1464, douze en 1812), le G. est exploit\u00e9 aujourd'hui comme alpage par une communaut\u00e9 paysanne (B\u00e4uert). Il fut entra\u00een\u00e9 dans le d\u00e9veloppement touristique de Kandersteg apr\u00e8s 1890, \u00e9poque de construction des h\u00f4tels encore existants. La crise de l'h\u00f4tellerie donna l'occasion \u00e0 l'arm\u00e9e d'y \u00e9tablir une place de tir pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Le \"culte de Gastern\" a lieu en plein air chaque premier dimanche d'ao\u00fbt au hameau de Selden."]], "text_links": [[], [{"start": 20, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666895", "wikipedia_page_id": 5005202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 46, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66218", "wikipedia_page_id": 209361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000323", "dhsid": "000323", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66218", "itemLabel": "Kandersteg", "dhsid": "000323", "namefr": "Kandersteg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "namede": "Kandersteg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "nameit": "Kandersteg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "nameen": "Kandersteg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4097620-8", "wikidata_id": "Q66218"}}, {"start": 57, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 31687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 110, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668478", "wikipedia_page_id": 2443618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008749", "dhsid": "008749", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668478", "itemLabel": "Kander", "dhsid": "008749", "namefr": "Kander (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kander_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Kander (Aare)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kander_(Aare)", "nameit": "Kander", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kander", "nameen": "Kander (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kander_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4097619-1", "wikidata_id": "Q668478"}}, {"start": 154, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65455", "wikipedia_page_id": 216507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001066", "dhsid": "001066", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "itemLabel": "Balsthal", "dhsid": "001066", "namefr": "Balsthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "namede": "Balsthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameit": "Balsthal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameen": "Balsthal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4414645-0", "wikidata_id": "Q65455"}}, {"start": 178, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66218", "wikipedia_page_id": 209361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000323", "dhsid": "000323", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66218", "itemLabel": "Kandersteg", "dhsid": "000323", "namefr": "Kandersteg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "namede": "Kandersteg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "nameit": "Kandersteg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "nameen": "Kandersteg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4097620-8", "wikidata_id": "Q66218"}}, {"start": 211, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 1974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 381, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66208", "wikipedia_page_id": 198042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000321", "dhsid": "000321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66208", "itemLabel": "Frutigen", "dhsid": "000321", "namefr": "Frutigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "namede": "Frutigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "nameit": "Frutigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "nameen": "Frutigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frutigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093359-3", "wikidata_id": "Q66208"}}, {"start": 610, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 644, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12860009", "wikipedia_page_id": 125646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12860009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66218", "wikipedia_page_id": 209361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000323", "dhsid": "000323", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66218", "itemLabel": "Kandersteg", "dhsid": "000323", "namefr": "Kandersteg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "namede": "Kandersteg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "nameit": "Kandersteg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "nameen": "Kandersteg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kandersteg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4097620-8", "wikidata_id": "Q66218"}}, {"start": 909, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 948, "end": 955, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666895", "wikipedia_page_id": 5005202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1021, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Selden", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1495421", "itemLabel": "Q1495421", "dhsid": "008322", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gasterntal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gasterntal", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1495421", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/008322/2005-08-12"}