{"search_result_name": "Praroman, Jean de", "language": "fr", "id": "008455", "version": "2013-12-10", "_text": "Jean de Praroman\n\n10.6.1472, bourgeois de Fribourg avec ses fr\u00e8res Henri et Loys en 1447 . Fils de Jacques, avoyer, et de Johanna Lombard. \u200bJaquema d'Avenches, fille de Jehan. Mentionn\u00e9 en 1453 comme coseigneur de Grolley, avec ses fr\u00e8res, et en 1455 comme noble. Nomm\u00e9 membre du Conseil en 1449 par le duc Albert\u00a0VI d'Autriche, P. rejoignit en 1450 les opposants exil\u00e9s \u00e0 Morat. Tr\u00e9sorier (1452-1455), bourgmestre (1455-1458 et 1461-1462) et avoyer de Fribourg (1462-1465 et 1468-1471). Il fut en 1460 l'un des cinq membres de la commission charg\u00e9e de r\u00e9diger le recueil des lois de la ville. Il fit partie de la d\u00e9l\u00e9gation qui, apr\u00e8s la paix de Morat (1448), dut se rendre \u00e0 Pignerol (Pi\u00e9mont) pour demander le pardon du duc de Savoie et de celle qui n\u00e9gocia avec lui, en 1452, les conditions du passage de Fribourg sous sa suzerainet\u00e9. Avec son coll\u00e8gue Jean Gambach, P. fut le plus \u00e9minent politicien fribourgeois de l'\u00e9poque qui pr\u00e9c\u00e9da les guerres de Bourgogne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re / Envoy\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Jean de Praroman", "given_name": "Jean de", "family_name": "Praroman", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWilly Schulze\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. de Zurich\u00a0, \u00abG\u00e9n\u00e9al. de la famille de Praroman\u00bb, in Ann. frib., 45, 1962, 36-37", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["G\u00e9n\u00e9al. de la famille de Praroman", "Ann. frib."]}, {"text": "E. Tremp, \u00abVolksunruhen in der Freiburger Landschaft beim \u00dcbergang Freiburgs von der \u00f6sterreichischen zur savoyischen Herrschaft (1449-1452)\u00bb, in Fribourg, \u00e9d. G. Gaudard et al., 1981, 139-159", "author": ["E. Tremp"], "tpub": ["Volksunruhen in der Freiburger Landschaft beim \u00dcbergang Freiburgs von der \u00f6sterreichischen zur savoyischen Herrschaft (1449-1452)", "Fribourg"]}, {"text": "W. Schulze, \u00abLandesf\u00fcrst und Stadt\u00bb, in FGB, 72, 1995, 131-173", "author": ["W. Schulze"], "tpub": ["Landesf\u00fcrst und Stadt", "FGB"]}, {"text": "P. de Castella, Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse (1157-1502), 1996, 128-129", "author": ["P. de Castella"], "tpub": ["Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse (1157-1502)"]}, {"text": "K. Utz Tremp, Waldenser, Wiederg\u00e4nger, Hexen und Rebellen, 337-339", "author": ["K. Utz Tremp"], "tpub": ["Waldenser, Wiederg\u00e4nger, Hexen und Rebellen"]}]}, "metagrid_id": "8455", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Praroman, de", "link": ["/articles/020632/2010-09-29/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1447\n   \u271d\ufe0e 10.6.1472\n1472-06-10", "death_date": "1472-06-10"}], "death_date": "1472-06-10", "text_blocks": [["h1", "Jean de Praroman"], ["p", "10.6.1472, bourgeois de Fribourg avec ses fr\u00e8res Henri et Loys en 1447 . Fils de Jacques, avoyer, et de Johanna Lombard. \u200bJaquema d'Avenches, fille de Jehan. Mentionn\u00e9 en 1453 comme coseigneur de Grolley, avec ses fr\u00e8res, et en 1455 comme noble. Nomm\u00e9 membre du Conseil en 1449 par le duc Albert\u00a0VI d'Autriche, P. rejoignit en 1450 les opposants exil\u00e9s \u00e0 Morat. Tr\u00e9sorier (1452-1455), bourgmestre (1455-1458 et 1461-1462) et avoyer de Fribourg (1462-1465 et 1468-1471). Il fut en 1460 l'un des cinq membres de la commission charg\u00e9e de r\u00e9diger le recueil des lois de la ville. Il fit partie de la d\u00e9l\u00e9gation qui, apr\u00e8s la paix de Morat (1448), dut se rendre \u00e0 Pignerol (Pi\u00e9mont) pour demander le pardon du duc de Savoie et de celle qui n\u00e9gocia avec lui, en 1452, les conditions du passage de Fribourg sous sa suzerainet\u00e9. Avec son coll\u00e8gue Jean Gambach, P. fut le plus \u00e9minent politicien fribourgeois de l'\u00e9poque qui pr\u00e9c\u00e9da les guerres de Bourgogne."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 24, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 58, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67037", "wikipedia_page_id": 167237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000957", "dhsid": "000957", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67037", "itemLabel": "Grolley", "dhsid": "000957", "namefr": "Grolley", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grolley", "namede": "Grolley", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grolley", "nameit": "Grolley", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grolley", "nameen": "Grolley", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grolley", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4822146-6", "wikidata_id": "Q67037"}}, {"start": 289, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q145606", "wikipedia_page_id": 4366370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029221", "dhsid": "029221", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "itemLabel": "Albert VI d'Autriche", "dhsid": "029221", "namefr": "Albert VI d'Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_VI_d%27Autriche", "namede": "Albrecht VI. (\u00d6sterreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_VI._(%C3%96sterreich)", "nameit": "Alberto VI d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_VI_d%27Asburgo", "nameen": "Albert VI, Archduke of Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_VI,_Archduke_of_Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119532441", "wikidata_id": "Q145606"}}, {"start": 311, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 115669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 435, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 629, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 115669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 659, "end": 667, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9573", "wikipedia_page_id": 107781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 43537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 712, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 791, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 839, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 853, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 928, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q315342", "wikipedia_page_id": 752360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerres de Bourgogne", "confidence_score": 0.5074, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008881", "dhsid": "008881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "itemLabel": "guerre de Bourgogne", "dhsid": "008881", "namefr": "Guerres de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerres_de_Bourgogne", "namede": "Burgunderkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunderkriege", "nameit": "Guerre borgognone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_borgognone", "nameen": "Burgundian Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundian_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4131899-7", "wikidata_id": "Q315342"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/008455/2013-12-10"}