{"search_result_name": "Haut commandement", "language": "fr", "id": "008591", "version": "2014-10-13", "_text": "Haut commandement\n\nD\u00e8s les d\u00e9buts de la Conf\u00e9d\u00e9ration, le haut commandement militaire a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 un contr\u00f4le politique. En temps de paix, les troupes \u00e9taient subordonn\u00e9es aux autorit\u00e9s politiques, qui s'effor\u00e7aient de ne pas laisser de trop larges comp\u00e9tences au commandant en chef install\u00e9 en temps de guerre.\n\nDans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 l'\u00e9poque des milices cantonales, le haut commandement \u00e9tait aux mains du Conseil de guerre r\u00e9unissant les capitaines des cantons. Le seul commandant en chef de l'ensemble des troupes suisses que la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale ait nomm\u00e9 fut Ulrich von Sax (1511-1513), lors des guerres d'Italie. En 1647, le D\u00e9fensional de Wil sanctionna l'\u00e9chec des tentatives de nouvelle r\u00e9glementation du haut commandement militaire (D\u00e9fensionaux). Cependant, la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat-major en charge m\u00eame en temps de paix fut une innovation essentielle. La Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale refusa l'introduction des grades de g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s par le Conseil de guerre. En revanche, pl\u00e9ni\u00e8re ou partielle, elle nomma \u00e0 quelques reprises des commandants en chef pour certaines r\u00e9gions ou dans le cadre de certaines mises sur pied (en 1653, 1656, 1792, 1798).\n\nLe r\u00e9gime de l'Helv\u00e9tique marqua d\u00e8s 1798 le d\u00e9but d'une \u00e9volution qui conduisit d'une part \u00e0 la cr\u00e9ation d'un haut commandement aux mains d'un g\u00e9n\u00e9ral nomm\u00e9 ou \u00e9lu, dot\u00e9 de comp\u00e9tences toujours plus larges, et d'autre part \u00e0 une r\u00e9duction durable des pr\u00e9rogatives cantonales en mati\u00e8re militaire (Arm\u00e9e). Sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, le Directoire disposait de la force arm\u00e9e. La premi\u00e8re Constitution interdisait n\u00e9anmoins \u00e0 l'ex\u00e9cutif et \u00e0 ses membres d'exercer directement le haut commandement. L'ex\u00e9cutif \u00e9tait habilit\u00e9 \u00e0 nommer et \u00e0 d\u00e9poser les officiers de tous grades, y compris le g\u00e9n\u00e9ral, dont la loi ne pr\u00e9cisait cependant pas les comp\u00e9tences. Les autorit\u00e9s de l'Helv\u00e9tique nomm\u00e8rent quatre g\u00e9n\u00e9raux: Augustin Keller, Johann Weber, Joseph Leonz Andermatt et Pierre von der Weid. L'acte de M\u00e9diation de 1803 rendit leur souverainet\u00e9 militaire aux cantons, mais ceux-ci \u00e9taient tenus de mettre des contingents \u00e0 la disposition de l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Cette arm\u00e9e \u00e9tait command\u00e9e par un g\u00e9n\u00e9ral \u00e9lu par la Di\u00e8te et, aux termes du r\u00e8glement militaire de 1807, soumis \u00e0 elle. Aucune autre disposition relative \u00e0 l'exercice du haut commandement n'\u00e9tait donn\u00e9e. Les trois mises sur pied de troupes ordonn\u00e9es sous le g\u00e9n\u00e9ral Niklaus Rudolf von Wattenwyl r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent de graves lacunes dues \u00e0 la trop faible libert\u00e9 de man\u0153uvre octroy\u00e9e au haut commandement. En 1815, l'\u00e9chec de l'exp\u00e9dition du g\u00e9n\u00e9ral Niklaus Franz von Bachmann en Franche-Comt\u00e9 confirma ces imperfections. Le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 n'\u00e9tendit pas pour autant ses comp\u00e9tences. Il appartenait \u00e0 la Di\u00e8te d'\u00e9lire le commandant en chef. Par la suite, les adaptations n\u00e9cessaires se firent exclusivement par le moyen de la l\u00e9gislation militaire, en particulier par le r\u00e8glement de 1817, qui contenait des dispositions d\u00e9taill\u00e9es. Pour la premi\u00e8re fois, le commandant en chef re\u00e7ut les comp\u00e9tences d'employer \u00e0 sa fa\u00e7on les moyens attribu\u00e9s pour accomplir ses missions. Le g\u00e9n\u00e9ral disposait du Conseil de guerre f\u00e9d\u00e9ral, constitu\u00e9 \u00e0 partir de la commission de surveillance militaire du temps de paix, qui avait des attributions analogues \u00e0 celles que d\u00e9tiendra le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral (DMF) durant les services actifs. Ces dispositions firent largement leurs preuves en 1830 lors de la mobilisation pour la protection de la neutralit\u00e9 (g\u00e9n\u00e9ral Charles-Jules Guiguer de Prangins), en 1845 au moment des exp\u00e9ditions des Corps francs (g\u00e9n\u00e9ral Peter Ludwig von Donatz), et surtout en novembre 1847, lors de la guerre du Sonderbund (g\u00e9n\u00e9ral Guillaume-Henri Dufour).\n\nLes dispositions de 1817 furent partiellement reprises dans la premi\u00e8re constitution militaire f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 savoir l'Organisation militaire (OM) de 1850. La comp\u00e9tence d'\u00e9lire le g\u00e9n\u00e9ral, de mobiliser et de licencier des troupes fut accord\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, mais elle pouvait \u00eatre transmise au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, voire, pour la mise sur pied et le licenciement des troupes, au g\u00e9n\u00e9ral lui-m\u00eame. Sous r\u00e9serve du droit de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale de donner des directives, le g\u00e9n\u00e9ral ordonnait toutes les mesures militaires qu'il consid\u00e9rait comme n\u00e9cessaires \u00e0 l'accomplissement de sa mission. Les circonstances politiques aidant, les mises sur pied de 1849, 1856-1857 et 1859 se d\u00e9roul\u00e8rent sans difficult\u00e9s notables. Mais en 1870-1871, l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale refusa au g\u00e9n\u00e9ral Hans Herzog la comp\u00e9tence de convoquer ou de licencier des troupes \u00e0 son gr\u00e9. Les complications r\u00e9p\u00e9t\u00e9es qui en r\u00e9sult\u00e8rent finirent par n\u00e9cessiter un renforcement de la position du commandant en chef, obtenu au moyen d'une d\u00e9finition claire de ses comp\u00e9tences dans l'OM de 1874. Il fut aussi arr\u00eat\u00e9 que l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale devait \u00e9lire un g\u00e9n\u00e9ral d\u00e8s que la d\u00e9cision de mettre sur pied plusieurs divisions \u00e9tait envisag\u00e9e, et que le commandant en chef avait le droit d'\u00eatre consult\u00e9 sur le nombre de troupes \u00e0 mobiliser. Mais ces dispositions ne furent jamais appliqu\u00e9es. Avec l'OM de 1907, le commandant en chef vit une nouvelle fois ses comp\u00e9tences sensiblement \u00e9largies. Il put d\u00e8s lors disposer librement des ressources militaires en hommes et en mat\u00e9riel, \u00e0 l'exception du service territorial, qui \u00e9tait subordonn\u00e9 au DMF.\n\nCette double appartenance des forces arm\u00e9es fut, pendant le service actif de 1914-1918, \u00e0 l'origine de graves conflits de comp\u00e9tences entre le g\u00e9n\u00e9ral Ulrich Wille et le DMF. L'autonomie consid\u00e9rable dont jouissait le g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9gard des autorit\u00e9s politiques provoqua des conflits avec l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Ces tensions avaient toutefois pour principale raison, outre la confrontation de personnalit\u00e9s par trop diff\u00e9rentes, l'inexistence de prescriptions concernant l'\u00e9tat de neutralit\u00e9 arm\u00e9e. Les adaptations rendues n\u00e9cessaires par les exp\u00e9riences faites furent introduites avant 1939 dans l'OM, notamment la subordination de l'instruction et du service territorial au commandant en chef. Contrairement au service actif de 1914-1918, il n'y eut pas, en 1939-1945, de graves tensions entre le commandant en chef d'une part et les autorit\u00e9s politiques et le peuple de l'autre. La volont\u00e9 de collaborer, largement r\u00e9pandue, et la personnalit\u00e9 charismatique du g\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan permirent d'\u00e9liminer les quelques divergences portant sur l'interpr\u00e9tation de l'OM.\n\nActuellement, le haut commandement de l'arm\u00e9e est r\u00e9gl\u00e9 par la loi militaire de 1995. Celle-ci pr\u00e9voit d\u00e9sormais que m\u00eame apr\u00e8s l'\u00e9lection du g\u00e9n\u00e9ral par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste l'autorit\u00e9 d'ex\u00e9cution et de conduite supr\u00eame. Pour les d\u00e9cisions concernant la d\u00e9fense nationale, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend le g\u00e9n\u00e9ral, qui est habilit\u00e9 \u00e0 faire des propositions au gouvernement. Le g\u00e9n\u00e9ral peut adapter l'articulation de l'arm\u00e9e aux exigences de la situation. Toutefois, la constitution et la dissolution de grandes unit\u00e9s sont soumises \u00e0 l'approbation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui d\u00e9termine \u00e9galement quelles unit\u00e9s administratives sont subordonn\u00e9es au g\u00e9n\u00e9ral. Si la situation devient particuli\u00e8rement grave, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut attribuer au g\u00e9n\u00e9ral d'autres moyens en personnel et en mat\u00e9riel. L'avenir dira dans quelle mesure le chef de l'arm\u00e9e, fonction institu\u00e9e en 2004, jouera le r\u00f4le d'un commandant en chef en temps de paix.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Organisation militaire et d\u00e9fense nationale / Ancien R\u00e9gime", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.033000.033400."}], "title": "Haut commandement", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBeno\u00eet de Montmollin\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Siegenthaler, Der Oberbefehl nach schweizerischem Staatsrecht, 1946", "author": ["P. Siegenthaler"], "tpub": ["Der Oberbefehl nach schweizerischem Staatsrecht"]}, {"text": "A. Ernst, Die Ordnung des milit\u00e4rischen Oberbefehls im schweizerischen Bundesstaat, 1948", "author": ["A. Ernst"], "tpub": ["Die Ordnung des milit\u00e4rischen Oberbefehls im schweizerischen Bundesstaat"]}, {"text": "V. Monnier, Le g\u00e9n\u00e9ral, 1990", "author": ["V. Monnier"], "tpub": ["Le g\u00e9n\u00e9ral"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Haut commandement"], ["p", "D\u00e8s les d\u00e9buts de la Conf\u00e9d\u00e9ration, le haut commandement militaire a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 un contr\u00f4le politique. En temps de paix, les troupes \u00e9taient subordonn\u00e9es aux autorit\u00e9s politiques, qui s'effor\u00e7aient de ne pas laisser de trop larges comp\u00e9tences au commandant en chef install\u00e9 en temps de guerre."], ["p", "Dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 l'\u00e9poque des milices cantonales, le haut commandement \u00e9tait aux mains du Conseil de guerre r\u00e9unissant les capitaines des cantons. Le seul commandant en chef de l'ensemble des troupes suisses que la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale ait nomm\u00e9 fut Ulrich von Sax (1511-1513), lors des guerres d'Italie. En 1647, le D\u00e9fensional de Wil sanctionna l'\u00e9chec des tentatives de nouvelle r\u00e9glementation du haut commandement militaire (D\u00e9fensionaux). Cependant, la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat-major en charge m\u00eame en temps de paix fut une innovation essentielle. La Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale refusa l'introduction des grades de g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s par le Conseil de guerre. En revanche, pl\u00e9ni\u00e8re ou partielle, elle nomma \u00e0 quelques reprises des commandants en chef pour certaines r\u00e9gions ou dans le cadre de certaines mises sur pied (en 1653, 1656, 1792, 1798)."], ["p", "Le r\u00e9gime de l'Helv\u00e9tique marqua d\u00e8s 1798 le d\u00e9but d'une \u00e9volution qui conduisit d'une part \u00e0 la cr\u00e9ation d'un haut commandement aux mains d'un g\u00e9n\u00e9ral nomm\u00e9 ou \u00e9lu, dot\u00e9 de comp\u00e9tences toujours plus larges, et d'autre part \u00e0 une r\u00e9duction durable des pr\u00e9rogatives cantonales en mati\u00e8re militaire (Arm\u00e9e). Sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, le Directoire disposait de la force arm\u00e9e. La premi\u00e8re Constitution interdisait n\u00e9anmoins \u00e0 l'ex\u00e9cutif et \u00e0 ses membres d'exercer directement le haut commandement. L'ex\u00e9cutif \u00e9tait habilit\u00e9 \u00e0 nommer et \u00e0 d\u00e9poser les officiers de tous grades, y compris le g\u00e9n\u00e9ral, dont la loi ne pr\u00e9cisait cependant pas les comp\u00e9tences. Les autorit\u00e9s de l'Helv\u00e9tique nomm\u00e8rent quatre g\u00e9n\u00e9raux: Augustin Keller, Johann Weber, Joseph Leonz Andermatt et Pierre von der Weid. L'acte de M\u00e9diation de 1803 rendit leur souverainet\u00e9 militaire aux cantons, mais ceux-ci \u00e9taient tenus de mettre des contingents \u00e0 la disposition de l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Cette arm\u00e9e \u00e9tait command\u00e9e par un g\u00e9n\u00e9ral \u00e9lu par la Di\u00e8te et, aux termes du r\u00e8glement militaire de 1807, soumis \u00e0 elle. Aucune autre disposition relative \u00e0 l'exercice du haut commandement n'\u00e9tait donn\u00e9e. Les trois mises sur pied de troupes ordonn\u00e9es sous le g\u00e9n\u00e9ral Niklaus Rudolf von Wattenwyl r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent de graves lacunes dues \u00e0 la trop faible libert\u00e9 de man\u0153uvre octroy\u00e9e au haut commandement. En 1815, l'\u00e9chec de l'exp\u00e9dition du g\u00e9n\u00e9ral Niklaus Franz von Bachmann en Franche-Comt\u00e9 confirma ces imperfections. Le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 n'\u00e9tendit pas pour autant ses comp\u00e9tences. Il appartenait \u00e0 la Di\u00e8te d'\u00e9lire le commandant en chef. Par la suite, les adaptations n\u00e9cessaires se firent exclusivement par le moyen de la l\u00e9gislation militaire, en particulier par le r\u00e8glement de 1817, qui contenait des dispositions d\u00e9taill\u00e9es. Pour la premi\u00e8re fois, le commandant en chef re\u00e7ut les comp\u00e9tences d'employer \u00e0 sa fa\u00e7on les moyens attribu\u00e9s pour accomplir ses missions. Le g\u00e9n\u00e9ral disposait du Conseil de guerre f\u00e9d\u00e9ral, constitu\u00e9 \u00e0 partir de la commission de surveillance militaire du temps de paix, qui avait des attributions analogues \u00e0 celles que d\u00e9tiendra le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral (DMF) durant les services actifs. Ces dispositions firent largement leurs preuves en 1830 lors de la mobilisation pour la protection de la neutralit\u00e9 (g\u00e9n\u00e9ral Charles-Jules Guiguer de Prangins), en 1845 au moment des exp\u00e9ditions des Corps francs (g\u00e9n\u00e9ral Peter Ludwig von Donatz), et surtout en novembre 1847, lors de la guerre du Sonderbund (g\u00e9n\u00e9ral Guillaume-Henri Dufour)."], ["p", "Les dispositions de 1817 furent partiellement reprises dans la premi\u00e8re constitution militaire f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 savoir l'Organisation militaire (OM) de 1850. La comp\u00e9tence d'\u00e9lire le g\u00e9n\u00e9ral, de mobiliser et de licencier des troupes fut accord\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, mais elle pouvait \u00eatre transmise au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, voire, pour la mise sur pied et le licenciement des troupes, au g\u00e9n\u00e9ral lui-m\u00eame. Sous r\u00e9serve du droit de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale de donner des directives, le g\u00e9n\u00e9ral ordonnait toutes les mesures militaires qu'il consid\u00e9rait comme n\u00e9cessaires \u00e0 l'accomplissement de sa mission. Les circonstances politiques aidant, les mises sur pied de 1849, 1856-1857 et 1859 se d\u00e9roul\u00e8rent sans difficult\u00e9s notables. Mais en 1870-1871, l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale refusa au g\u00e9n\u00e9ral Hans Herzog la comp\u00e9tence de convoquer ou de licencier des troupes \u00e0 son gr\u00e9. Les complications r\u00e9p\u00e9t\u00e9es qui en r\u00e9sult\u00e8rent finirent par n\u00e9cessiter un renforcement de la position du commandant en chef, obtenu au moyen d'une d\u00e9finition claire de ses comp\u00e9tences dans l'OM de 1874. Il fut aussi arr\u00eat\u00e9 que l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale devait \u00e9lire un g\u00e9n\u00e9ral d\u00e8s que la d\u00e9cision de mettre sur pied plusieurs divisions \u00e9tait envisag\u00e9e, et que le commandant en chef avait le droit d'\u00eatre consult\u00e9 sur le nombre de troupes \u00e0 mobiliser. Mais ces dispositions ne furent jamais appliqu\u00e9es. Avec l'OM de 1907, le commandant en chef vit une nouvelle fois ses comp\u00e9tences sensiblement \u00e9largies. Il put d\u00e8s lors disposer librement des ressources militaires en hommes et en mat\u00e9riel, \u00e0 l'exception du service territorial, qui \u00e9tait subordonn\u00e9 au DMF."], ["p", "Cette double appartenance des forces arm\u00e9es fut, pendant le service actif de 1914-1918, \u00e0 l'origine de graves conflits de comp\u00e9tences entre le g\u00e9n\u00e9ral Ulrich Wille et le DMF. L'autonomie consid\u00e9rable dont jouissait le g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9gard des autorit\u00e9s politiques provoqua des conflits avec l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Ces tensions avaient toutefois pour principale raison, outre la confrontation de personnalit\u00e9s par trop diff\u00e9rentes, l'inexistence de prescriptions concernant l'\u00e9tat de neutralit\u00e9 arm\u00e9e. Les adaptations rendues n\u00e9cessaires par les exp\u00e9riences faites furent introduites avant 1939 dans l'OM, notamment la subordination de l'instruction et du service territorial au commandant en chef. Contrairement au service actif de 1914-1918, il n'y eut pas, en 1939-1945, de graves tensions entre le commandant en chef d'une part et les autorit\u00e9s politiques et le peuple de l'autre. La volont\u00e9 de collaborer, largement r\u00e9pandue, et la personnalit\u00e9 charismatique du g\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan permirent d'\u00e9liminer les quelques divergences portant sur l'interpr\u00e9tation de l'OM."], ["p", "Actuellement, le haut commandement de l'arm\u00e9e est r\u00e9gl\u00e9 par la loi militaire de 1995. Celle-ci pr\u00e9voit d\u00e9sormais que m\u00eame apr\u00e8s l'\u00e9lection du g\u00e9n\u00e9ral par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste l'autorit\u00e9 d'ex\u00e9cution et de conduite supr\u00eame. Pour les d\u00e9cisions concernant la d\u00e9fense nationale, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend le g\u00e9n\u00e9ral, qui est habilit\u00e9 \u00e0 faire des propositions au gouvernement. Le g\u00e9n\u00e9ral peut adapter l'articulation de l'arm\u00e9e aux exigences de la situation. Toutefois, la constitution et la dissolution de grandes unit\u00e9s sont soumises \u00e0 l'approbation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui d\u00e9termine \u00e9galement quelles unit\u00e9s administratives sont subordonn\u00e9es au g\u00e9n\u00e9ral. Si la situation devient particuli\u00e8rement grave, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut attribuer au g\u00e9n\u00e9ral d'autres moyens en personnel et en mat\u00e9riel. L'avenir dira dans quelle mesure le chef de l'arm\u00e9e, fonction institu\u00e9e en 2004, jouera le r\u00f4le d'un commandant en chef en temps de paix."]], "text_links": [[], [{"start": 21, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}], [{"start": 46, "end": 64, "mention": "milices cantonales", "href": "/fr/articles/024620/2009-11-10/", "dhsid": "024620", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 106, "end": 123, "mention": "Conseil de guerre", "href": "/fr/articles/026430/2008-11-04/", "dhsid": "026430", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 231, "end": 245, "mention": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/010076/2014-09-25/", "dhsid": "010076", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "wikipedia_page_title": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale"}, {"start": 439, "end": 451, "mention": "D\u00e9fensionaux", "href": "/fr/articles/008613/2005-03-22/", "dhsid": "008613", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "itemLabel": "D\u00e9fensionaux", "dhsid": "008613", "namefr": "D\u00e9fensionaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fensionaux", "namede": "Defensionale", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Defensionale", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "wikipedia_page_title": "D\u00e9fensionaux"}, {"start": 7, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2574878", "wikipedia_page_id": 3141633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2574878", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 231, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 297, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273348", "wikipedia_page_id": 42307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1182631", "wikipedia_page_id": 2396661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008613", "dhsid": "008613", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182631", "itemLabel": "D\u00e9fensionaux", "dhsid": "008613", "namefr": "D\u00e9fensionaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fensionaux", "namede": "Defensionale", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Defensionale", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1182631"}}, {"start": 482, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 685957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 635, "end": 652, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2574878", "wikipedia_page_id": 3141633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2574878", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 144, "end": 151, "mention": "g\u00e9n\u00e9ral", "href": "/fr/articles/008684/2014-09-22/", "dhsid": "008684", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83460", "itemLabel": "g\u00e9n\u00e9ral", "dhsid": "008684", "namefr": "G\u00e9n\u00e9ral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9n%C3%A9ral", "namede": "General", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/General", "nameit": "Generale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Generale", "nameen": "General officer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/General_officer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56019", "instanceofLabel": "grade militaire", "gndid": "4132742-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "wikipedia_page_title": "Commandant en chef"}, {"start": 298, "end": 303, "mention": "Arm\u00e9e", "href": "/fr/articles/008683/2008-06-05/", "dhsid": "008683", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "itemLabel": "arm\u00e9e suisse", "dhsid": "008683", "namefr": "Arm\u00e9e suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9e_suisse", "namede": "Schweizer Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Armee", "nameit": "Esercito svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esercito_svizzero", "nameen": "Swiss Armed Forces", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Armed_Forces", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "124029-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332844", "wikipedia_page_title": "Arm\u00e9e suisse"}, {"start": 553, "end": 562, "mention": "officiers", "href": "/fr/articles/008698/2015-03-18/", "dhsid": "008698", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2171, "end": 2186, "mention": "services actifs", "href": "/fr/articles/008685/2019-04-16/", "dhsid": "008685", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q422850", "itemLabel": "Q422850", "dhsid": "008685", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aktivdienst", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aktivdienst", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q26877681", "itemLabel": "Q26877681", "dhsid": "008685", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcsinger-Handel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCsinger-Handel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26877681", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 15, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 426085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 340, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 49614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 367, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8473", "wikipedia_page_id": 46757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 714, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117999", "wikipedia_page_id": 1853630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003771", "dhsid": "003771", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117999", "itemLabel": "Augustin Keller", "dhsid": "003771", "namefr": "Augustin Keller (homme politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Augustin_Keller_(homme_politique)", "namede": "Augustin Keller (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Augustin_Keller_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Augustin Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Augustin_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118721593", "wikidata_id": "Q117999"}}, {"start": 731, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3180648", "wikipedia_page_id": 1833068, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015199", "dhsid": "015199", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180648", "itemLabel": "Johann Weber", "dhsid": "015199", "namefr": "Johann Weber", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Weber", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075764335", "wikidata_id": "Q3180648"}}, {"start": 745, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117897", "wikipedia_page_id": 1832643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/023255", "dhsid": "023255", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117897", "itemLabel": "Joseph Leonz Andermatt", "dhsid": "023255", "namefr": "Joseph Leonz Andermatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Leonz_Andermatt", "namede": "Joseph Leonz Andermatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Joseph_Leonz_Andermatt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Joseph Leonz Andermatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Leonz_Andermatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135717922", "wikidata_id": "Q117897"}}, {"start": 771, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19841150", "wikipedia_page_id": 9072228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19841150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024377", "dhsid": "024377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19841150", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Pierre F\u00e9lix von der Weid", "dhsid": "024377", "namefr": "Fran\u00e7ois Pierre F\u00e9lix von der Weid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Pierre_F%C3%A9lix_von_der_Weid", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1079567631", "wikidata_id": "Q19841150"}}, {"start": 794, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666909", "wikipedia_page_id": 845900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009808", "dhsid": "009808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666909"}}, {"start": 1227, "end": 1255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117863", "wikipedia_page_id": 1830428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013317", "dhsid": "013317", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117863", "itemLabel": "Niklaus Rudolf von Wattenwyl", "dhsid": "013317", "namefr": "Niklaus Rudolf von Wattenwyl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Rudolf_von_Wattenwyl", "namede": "Niklaus Rudolf von Wattenwyl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Rudolf_von_Wattenwyl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117151491", "wikidata_id": "Q117863"}}, {"start": 1402, "end": 1428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116134", "wikipedia_page_id": 1822091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/023298", "dhsid": "023298", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116134", "itemLabel": "Niklaus Franz von Bachmann", "dhsid": "023298", "namefr": "Niklaus Franz von Bachmann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Franz_von_Bachmann", "namede": "Niklaus Franz von Bachmann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Franz_von_Bachmann", "nameit": "Niklaus Franz von Bachmann", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Franz_von_Bachmann", "nameen": "Niklaus Franz von Bachmann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Franz_von_Bachmann", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120186209", "wikidata_id": "Q116134"}}, {"start": 1432, "end": 1445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 1098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1477, "end": 1498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687554", "wikipedia_page_id": 8861357, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009809", "dhsid": "009809", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "itemLabel": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "dhsid": "009809", "namefr": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacte_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1815", "namede": "Bundesvertrag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesvertrag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Federal Treaty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Treaty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687554"}}, {"start": 1579, "end": 1597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 1817, "end": 1835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 1954, "end": 1971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2574878", "wikipedia_page_id": 3141633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2574878", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2124, "end": 2153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2155, "end": 2158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2313, "end": 2346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117778", "wikipedia_page_id": 5459068, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004806", "dhsid": "004806", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117778", "itemLabel": "Charles-Jules Guiguer de Prangins", "dhsid": "004806", "namefr": "Charles-Jules Guiguer de Prangins", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Jules_Guiguer_de_Prangins", "namede": "Charles-Jules Guiguer de Prangins", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles-Jules_Guiguer_de_Prangins", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053875819", "wikidata_id": "Q117778"}}, {"start": 2387, "end": 2399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156611", "wikipedia_page_id": 3432742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024629", "dhsid": "024629", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156611", "itemLabel": "Corps franc", "dhsid": "024629", "namefr": "Corps franc", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corps_franc", "namede": "Freikorps", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameit": "Freikorps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "nameen": "Freikorps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freikorps", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4155319-6", "wikidata_id": "Q156611"}}, {"start": 2409, "end": 2432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117784", "wikipedia_page_id": 1819923, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/023619", "dhsid": "023619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117784", "itemLabel": "Peter Ludwig von Donatz", "dhsid": "023619", "namefr": "Peter Ludwig von Donatz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Ludwig_von_Donatz", "namede": "Peter Ludwig von Donatz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Ludwig_von_Donatz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076838278", "wikidata_id": "Q117784"}}, {"start": 2475, "end": 2495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 1436960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 2505, "end": 2527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123238", "wikipedia_page_id": 43645, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123238", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003862", "dhsid": "003862", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123238", "itemLabel": "Guillaume Henri Dufour", "dhsid": "003862", "namefr": "Guillaume Henri Dufour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "namede": "Guillaume Henri Dufour", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "nameit": "Guillaume Henri Dufour", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "nameen": "Guillaume Henri Dufour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Henri_Dufour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118527959", "wikidata_id": "Q123238"}}], [{"start": 116, "end": 143, "mention": "Organisation militaire (OM)", "href": "/fr/articles/024630/2010-05-21/", "dhsid": "024630", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 116, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8473", "wikipedia_page_id": 46757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 301, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 427, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 740, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 777, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115838", "wikipedia_page_id": 332737, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/023779", "dhsid": "023779", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115838", "itemLabel": "Hans Herzog", "dhsid": "023779", "namefr": "Hans Herzog", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "namede": "Hans Herzog", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "nameit": "Hans Herzog", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "nameen": "Hans Herzog", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Herzog", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139764240", "wikidata_id": "Q115838"}}, {"start": 959, "end": 977, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 1045, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 1212, "end": 1230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 1358, "end": 1360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1373, "end": 1391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 1602, "end": 1605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 77, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 151, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116124", "wikipedia_page_id": 332734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024433", "dhsid": "024433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116124", "itemLabel": "Ulrich Wille", "dhsid": "024433", "namefr": "Ulrich Wille", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Wille", "namede": "Ulrich Wille", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Wille", "nameit": "Ulrich Wille", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Wille", "nameen": "Ulrich Wille", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Wille", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118633198", "wikidata_id": "Q116124"}}, {"start": 170, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667135", "wikipedia_page_id": 902678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 597, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 728, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 758, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 797, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 962, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123497", "wikipedia_page_id": 332731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019083", "dhsid": "019083", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "itemLabel": "Henri Guisan", "dhsid": "019083", "namefr": "Henri Guisan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "namede": "Henri Guisan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameit": "Henri Guisan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameen": "Henri Guisan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118699164", "wikidata_id": "Q123497"}}, {"start": 1063, "end": 1065, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 156, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 179, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 303, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 574, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 727, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 915, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commandant en chef", "confidence_score": 0.5719, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/008591/2014-10-13"}