{"search_result_name": "Conzett, Verena", "language": "fr", "id": "009285", "version": "2005-03-01", "_text": "Verena Conzett\n\n28.11.1861 \u00e0 Zurich, 14.11.1947 \u00e0 Kilchberg (ZH), de Schiers. Fille de Johannes Knecht, surveillant dans une fabrique de papier, et de Barbara n\u00e9e Mathis. \u200bConrad Conzett, imprimeur et politicien socialiste. Son p\u00e8re \u00e9tant frapp\u00e9 de c\u00e9cit\u00e9, Verena Knecht travailla d\u00e8s l'\u00e2ge de 13 ans dans une teinturerie, puis dans une filature, o\u00f9 elle entra en contact avec le mouvement ouvrier par l'interm\u00e9diaire de Johanna Greulich, femme de Herman Greulich. Jusqu'\u00e0 son mariage, elle fut cravati\u00e8re et vendeuse \u00e0 Zurich. A c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9ducation de ses quatre fils, Verena Conzett se chargea de t\u00e2ches administratives dans l'imprimerie de son mari et accueillit des personnalit\u00e9s socialistes, tels Paul Pfl\u00fcger, Robert Seidel, August Bebel et Wilhelm Liebknecht. Elle s'inscrivit au Parti socialiste (PS) et \u00e0 l'Association zurichoise des ouvri\u00e8res, pr\u00e9sidant en 1890 l'Union suisse des ouvri\u00e8res, qui venait d'\u00eatre constitu\u00e9e et qu'elle repr\u00e9senta au Ier congr\u00e8s suisse des int\u00e9r\u00eats f\u00e9minins de 1896. Elle lutta notamment pour la protection des travailleuses et des travailleurs, l'am\u00e9lioration des assurances sociales et la r\u00e9duction du temps de travail. Elle fut \u00e9lue au comit\u00e9 directeur de la F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse en 1896 et repr\u00e9senta en 1897 le PS suisse au congr\u00e8s international pour la protection des travailleurs \u00e0 Zurich. Apr\u00e8s le suicide de son mari, Verena Conzett reprit en 1898 l'imprimerie qui devait faire face \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res et en fit, avec l'aide de son associ\u00e9, l'avocat Emil Huber, une entreprise moderne et florissante. Le lancement de la revue pour les familles In freien Stunden, dont l'abonnement \u00e9tait assorti d'une assurance, fut un succ\u00e8s. Apr\u00e8s 1900, elle se d\u00e9tacha du mouvement ouvrier pour se tourner vers des activit\u00e9s d'utilit\u00e9 publique, telle la protection des m\u00e8res c\u00e9libataires (fondation du foyer-pouponni\u00e8re Inselhof \u00e0 Zurich). Verena Conzett compte parmi les personnalit\u00e9s \u00e9minentes du mouvement ouvrier suisse. Elle ne s'engagea pas seulement avec vigueur en faveur de revendications sociales et pour l'organisation syndicale des ouvri\u00e8res, mais malgr\u00e9 son manque de formation dirigea une entreprise avec succ\u00e8s.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Verena Conzett", "given_name": "Verena", "family_name": "Conzett", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nBrigitte Studer\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"\u0152uvres": [{"text": "Conzett, Verena: Erstrebtes und Erlebtes. Ein St\u00fcck Zeitgeschichte, 1929.", "tpub": ["Conzett, Verena: Erstrebtes und Erlebtes. Ein St\u00fcck Zeitgeschichte"], "journal": ["Erstrebtes und Erlebtes. Ein St\u00fcck Zeitgeschichte"]}], "Bibliographie": [{"text": "Schweizer Frauen der Tat, vol. 3, 1929.", "tpub": ["Schweizer Frauen der Tat"], "journal": ["Schweizer Frauen der Tat"]}, {"text": "Volksrecht, 18.11.1947 (n\u00e9crologie); 6.5.1988.", "tpub": ["Volksrecht"], "journal": ["Volksrecht"]}]}, "metagrid_id": "9285", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=66639", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,114111316&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=674"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/114111316"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/69627473"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Verena Conzett-Knecht (nom de mariage)\nVerena Knecht (nom de naissance)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 28.11.1861\n   \u271d\ufe0e 14.11.1947\n1861-11-281947-11-14", "birth_date": "1861-11-28", "death_date": "1947-11-14"}], "birth_date": "1861-11-28", "death_date": "1947-11-14", "text_blocks": [["h1", "Verena Conzett"], ["p", "28.11.1861 \u00e0 Zurich, 14.11.1947 \u00e0 Kilchberg (ZH), de Schiers. Fille de Johannes Knecht, surveillant dans une fabrique de papier, et de Barbara n\u00e9e Mathis. \u200bConrad Conzett, imprimeur et politicien socialiste. Son p\u00e8re \u00e9tant frapp\u00e9 de c\u00e9cit\u00e9, Verena Knecht travailla d\u00e8s l'\u00e2ge de 13 ans dans une teinturerie, puis dans une filature, o\u00f9 elle entra en contact avec le mouvement ouvrier par l'interm\u00e9diaire de Johanna Greulich, femme de Herman Greulich. Jusqu'\u00e0 son mariage, elle fut cravati\u00e8re et vendeuse \u00e0 Zurich. A c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9ducation de ses quatre fils, Verena Conzett se chargea de t\u00e2ches administratives dans l'imprimerie de son mari et accueillit des personnalit\u00e9s socialistes, tels Paul Pfl\u00fcger, Robert Seidel, August Bebel et Wilhelm Liebknecht. Elle s'inscrivit au Parti socialiste (PS) et \u00e0 l'Association zurichoise des ouvri\u00e8res, pr\u00e9sidant en 1890 l'Union suisse des ouvri\u00e8res, qui venait d'\u00eatre constitu\u00e9e et qu'elle repr\u00e9senta au Ier congr\u00e8s suisse des int\u00e9r\u00eats f\u00e9minins de 1896. Elle lutta notamment pour la protection des travailleuses et des travailleurs, l'am\u00e9lioration des assurances sociales et la r\u00e9duction du temps de travail. Elle fut \u00e9lue au comit\u00e9 directeur de la F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse en 1896 et repr\u00e9senta en 1897 le PS suisse au congr\u00e8s international pour la protection des travailleurs \u00e0 Zurich. Apr\u00e8s le suicide de son mari, Verena Conzett reprit en 1898 l'imprimerie qui devait faire face \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res et en fit, avec l'aide de son associ\u00e9, l'avocat Emil Huber, une entreprise moderne et florissante. Le lancement de la revue pour les familles In freien Stunden, dont l'abonnement \u00e9tait assorti d'une assurance, fut un succ\u00e8s. Apr\u00e8s 1900, elle se d\u00e9tacha du mouvement ouvrier pour se tourner vers des activit\u00e9s d'utilit\u00e9 publique, telle la protection des m\u00e8res c\u00e9libataires (fondation du foyer-pouponni\u00e8re Inselhof \u00e0 Zurich). Verena Conzett compte parmi les personnalit\u00e9s \u00e9minentes du mouvement ouvrier suisse. Elle ne s'engagea pas seulement avec vigueur en faveur de revendications sociales et pour l'organisation syndicale des ouvri\u00e8res, mais malgr\u00e9 son manque de formation dirigea une entreprise avec succ\u00e8s."]], "text_links": [[], [{"start": 156, "end": 170, "mention": "Conrad Conzett", "href": "/fr/articles/013459/2006-12-06/", "dhsid": "013459", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19976049", "itemLabel": "Conrad Conzett", "dhsid": "013459", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19976049", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 364, "end": 381, "mention": "mouvement ouvrier", "href": "/fr/articles/016479/2014-02-24/", "dhsid": "016479", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 432, "end": 447, "mention": "Herman Greulich", "href": "/fr/articles/003738/2006-01-19/", "dhsid": "003738", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q91174", "itemLabel": "Hermann Greulich", "dhsid": "003738", "namefr": "Herman Greulich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herman_Greulich", "namede": "Herman Greulich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herman_Greulich", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hermann Greulich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hermann_Greulich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120865807"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q91174", "wikipedia_page_title": "Herman Greulich"}, {"start": 686, "end": 698, "mention": "Paul Pfl\u00fcger", "href": "/fr/articles/003675/2010-02-02/", "dhsid": "003675", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2061648", "itemLabel": "Paul Pfl\u00fcger", "dhsid": "003675", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Pfl\u00fcger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Pfl%C3%BCger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046875140"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2061648", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 700, "end": 713, "mention": "Robert Seidel", "href": "/fr/articles/003692/2011-11-21/", "dhsid": "003692", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120910", "itemLabel": "Robert Seidel", "dhsid": "003692", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Robert Seidel (P\u00e4dagoge)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Seidel_(P%C3%A4dagoge)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117463663"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120910", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 715, "end": 727, "mention": "August Bebel", "href": "/fr/articles/010716/2002-04-15/", "dhsid": "010716", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76520", "itemLabel": "August Bebel", "dhsid": "010716", "namefr": "August Bebel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "namede": "August Bebel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "nameit": "August Bebel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "nameen": "August Bebel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118507893"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76520", "wikipedia_page_title": "August Bebel"}, {"start": 731, "end": 749, "mention": "Wilhelm Liebknecht", "href": "/fr/articles/028080/2008-11-27/", "dhsid": "028080", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20127", "itemLabel": "Wilhelm Liebknecht", "dhsid": "028080", "namefr": "Wilhelm Liebknecht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "namede": "Wilhelm Liebknecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "nameit": "Wilhelm Liebknecht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "nameen": "Wilhelm Liebknecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118572768"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20127", "wikipedia_page_title": "Wilhelm Liebknecht"}, {"start": 771, "end": 787, "mention": "Parti socialiste", "href": "/fr/articles/017393/2017-03-10/", "dhsid": "017393", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Parti socialiste suisse"}, {"start": 858, "end": 884, "mention": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "href": "/fr/articles/030557/2021-01-25/", "dhsid": "030557", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "itemLabel": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "dhsid": "030557", "namefr": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_ouvri%C3%A8res", "namede": "Verband schweizerischer Arbeiterinnenvereine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verband_schweizerischer_Arbeiterinnenvereine", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "wikipedia_page_title": "Union suisse des ouvri\u00e8res"}, {"start": 1185, "end": 1211, "mention": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "href": "/fr/articles/017398/2012-11-27/", "dhsid": "017398", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "itemLabel": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "dhsid": "017398", "namefr": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_ouvri%C3%A8re_suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "wikipedia_page_title": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse"}, {"start": 13, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 34, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66633", "wikipedia_page_id": 263123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000098", "dhsid": "000098", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66633", "itemLabel": "Kilchberg", "dhsid": "000098", "namefr": "Kilchberg (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kilchberg_(Zurich)", "namede": "Kilchberg ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kilchberg_ZH", "nameit": "Kilchberg (Zurigo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kilchberg_(Zurigo)", "nameen": "Kilchberg, Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kilchberg,_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4097898-9", "wikidata_id": "Q66633"}}, {"start": 45, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11943", "wikipedia_page_id": 12272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007381", "dhsid": "007381", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11943", "itemLabel": "canton de Zurich", "dhsid": "007381", "namefr": "Canton de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zurich", "namede": "Kanton Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Z%C3%BCrich", "nameit": "Canton Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zurigo", "nameen": "Canton of Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068041-1", "wikidata_id": "Q11943"}}, {"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65244", "wikipedia_page_id": 506783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001609", "dhsid": "001609", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65244", "itemLabel": "Schiers", "dhsid": "001609", "namefr": "Schiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schiers", "namede": "Schiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schiers", "nameit": "Schiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schiers", "nameen": "Schiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4118480-4", "wikidata_id": "Q65244"}}, {"start": 71, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 172, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 233, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10874", "wikipedia_page_id": 131590, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10874", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3973051", "wikipedia_page_id": 1660178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3973051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q91174", "wikipedia_page_id": 10561874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q91174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003738", "dhsid": "003738", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q91174", "itemLabel": "Hermann Greulich", "dhsid": "003738", "namefr": "Herman Greulich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herman_Greulich", "namede": "Herman Greulich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herman_Greulich", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hermann Greulich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hermann_Greulich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120865807", "wikidata_id": "Q91174"}}, {"start": 504, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 554, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 686, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 700, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76520", "wikipedia_page_id": 825509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76520", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010716", "dhsid": "010716", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76520", "itemLabel": "August Bebel", "dhsid": "010716", "namefr": "August Bebel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "namede": "August Bebel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "nameit": "August Bebel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "nameen": "August Bebel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/August_Bebel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118507893", "wikidata_id": "Q76520"}}, {"start": 731, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20127", "wikipedia_page_id": 160802, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20127", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028080", "dhsid": "028080", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20127", "itemLabel": "Wilhelm Liebknecht", "dhsid": "028080", "namefr": "Wilhelm Liebknecht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "namede": "Wilhelm Liebknecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "nameit": "Wilhelm Liebknecht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "nameen": "Wilhelm Liebknecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Liebknecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118572768", "wikidata_id": "Q20127"}}, {"start": 771, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 789, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170972", "wikipedia_page_id": 3012989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 858, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2513935", "wikipedia_page_id": 10968383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/030557", "dhsid": "030557", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "itemLabel": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "dhsid": "030557", "namefr": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_ouvri%C3%A8res", "namede": "Verband schweizerischer Arbeiterinnenvereine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verband_schweizerischer_Arbeiterinnenvereine", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2513935"}}, {"start": 940, "end": 943, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 952, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1114, "end": 1143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3454697", "wikipedia_page_id": 640360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3454697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1185, "end": 1211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3092098", "wikipedia_page_id": 3854983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017398", "dhsid": "017398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "itemLabel": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "dhsid": "017398", "namefr": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_ouvri%C3%A8re_suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3092098"}}, {"start": 1245, "end": 1254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303745", "wikipedia_page_id": 207170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017393", "dhsid": "017393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5", "wikidata_id": "Q303745"}}, {"start": 1318, "end": 1324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1356, "end": 1370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1388, "end": 1398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11034", "wikipedia_page_id": 22016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014026", "dhsid": "014026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11034", "itemLabel": "imprimerie", "dhsid": "014026", "namefr": "Imprimerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imprimerie", "namede": "Buchdruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buchdruck", "nameit": "Stampa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stampa", "nameen": "Printing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Printing", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4008598-3", "wikidata_id": "Q11034"}}, {"start": 1492, "end": 1498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40348", "wikipedia_page_id": 57147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009643", "dhsid": "009643", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40348", "itemLabel": "avocat", "dhsid": "009643", "namefr": "Avocat (m\u00e9tier)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avocat_(m%C3%A9tier)", "namede": "Rechtsanwalt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsanwalt", "nameit": "Avvocato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocato", "nameen": "Lawyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15987302", "instanceofLabel": "profession juridique", "gndid": "4177191-6", "wikidata_id": "Q40348"}}, {"start": 1499, "end": 1509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1550, "end": 1610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1707, "end": 1724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 133379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1843, "end": 1854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66688746", "wikipedia_page_id": 12722724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66688746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1866, "end": 1872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1875, "end": 1889, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1934, "end": 1958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3326750", "wikipedia_page_id": 3854984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3326750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1960, "end": 1964, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Elle", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515240", "itemLabel": "Verena Conzett", "dhsid": "009285", "namefr": "Verena Conzett-Knecht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Verena_Conzett-Knecht", "namede": "Verena Conzett-Knecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verena_Conzett-Knecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "114111316"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515240", "wikipedia_page_title": "Verena Conzett-Knecht", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009285/2005-03-01"}