{"search_result_name": "Cantons campagnards", "language": "fr", "id": "009918", "version": "2008-11-11", "_text": "Cantons campagnards\n\nTerme utilis\u00e9 surtout par les historiens pour d\u00e9signer dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration les cantons d'Uri, Schwytz, Obwald, Nidwald, Glaris et Appenzell, ainsi que celui, mi-urbain, de Zoug (\u00e0 cause de sa landsgemeinde). La liste ne comprend ni le Valais ni les Grisons, pourtant proches par leurs structures, car il s'agissait de pays alli\u00e9s et non de cantons. Ces Etats pr\u00e9sentaient divers points communs, au-del\u00e0 de la simple opposition aux cantons urbains (Villes corporatives, Cantons \u00e0 r\u00e9gime patricien). Dans les documents des XIIIe-XIVe\u00a0s., c'est le mot universitas qui renvoie aux cantons campagnards comme entit\u00e9s politiques, tandis que leur territoire est appel\u00e9 vallis (homines vallis Uraniae par exemple en 1291) ou tal, puis lant (1318) et leurs habitants landleute (Pacte de Morgarten, 1315). Des termes d\u00e9riv\u00e9s de Land (die lenderen, die lender, landleute; les historiens actuels disent L\u00e4nderort) les d\u00e9signent dans tous les pactes, de celui conclu avec Lucerne en 1332 jusqu'\u00e0 celui sign\u00e9 avec Appenzell en 1513, la seule exception \u00e9tant le Pacte de 1352 avec les \"ville et bailliage\" de Zoug.\n\nTous les cantons campagnards se situent dans les Alpes ou les Pr\u00e9alpes. D\u00e9pourvus de centre urbain (sauf Zoug), ils \u00e9taient jusqu'au XIXe\u00a0s. d'acc\u00e8s malais\u00e9. Ils connaissaient des in\u00e9galit\u00e9s sociales moins marqu\u00e9es que les cantons-villes. Le secteur agricole pr\u00e9dominait et se sp\u00e9cialisa dans l'\u00e9levage et la production laiti\u00e8re d\u00e8s le bas Moyen Age; une bonne partie des sols cultivables sont des p\u00e2turages. Partout on trouvait des terres en propri\u00e9t\u00e9 collective (Gemeinmarch); il s'agissait surtout de for\u00eats, de communaux et d'alpages, administr\u00e9s et exploit\u00e9s soit en bloc par le canton (Uri et Schwytz), soit par des communaut\u00e9s plus petites (commune, Tagwen). Cette exploitation collective a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9veiller la conscience politique des habitants. A l'aube du bas Moyen Age, les cantons de Suisse primitive obtinrent l'imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale. En cons\u00e9quence et vu l'\u00e9loignement relatif de la cour, ils assum\u00e8rent bient\u00f4t certaines pr\u00e9rogatives souveraines. Cette \u00e9volution fut favoris\u00e9e par le fait qu'ils occup\u00e8rent longtemps, aux yeux de leurs seigneurs, une situation plut\u00f4t p\u00e9riph\u00e9rique qui les fit \u00e9chapper \u00e0 une forte emprise f\u00e9odale.\n\nAux XIIIe-XIVe\u00a0s. apparut en Suisse primitive, avec la landsgemeinde, le landamman, le Conseil et le tribunal, une forme de d\u00e9mocratie ou de \"parlementarisme communal\" (selon une formule r\u00e9cemment propos\u00e9e). Des institutions analogues \u00e0 la landsgemeinde n'\u00e9taient pas rares dans les communes rurales. Mais celles de la Suisse primitive se distinguent par leur caract\u00e8re durable et par des comp\u00e9tences non seulement judiciaires, mais l\u00e9gislatives, qui leur ont valu le titre de \"souverain\" sous l'Ancien R\u00e9gime. Sous l'influence des cantons primitifs, surtout de Schwytz, la d\u00e9mocratie \u00e0 landsgemeinde prit pied \u00e0 Zoug d\u00e8s 1376, \u00e0 Glaris apr\u00e8s 1386 et en Appenzell en 1403. D'un point de vue formel, les cantons campagnards avaient des constitutions similaires \u00e0 celles des villes; ils poss\u00e9daient des \u00e9quivalents de l'assembl\u00e9e des bourgeois, du bourgmestre ou de l'avoyer, des Grand et Petit Conseils. Mais leurs habitants (ceux de plein droit et de sexe masculin) exerc\u00e8rent plus t\u00f4t que les bourgeois des villes des comp\u00e9tences politiques; leurs landsgemeinde continu\u00e8rent de se r\u00e9unir chaque ann\u00e9e et de remplir un r\u00f4le de souverain, tandis que les assembl\u00e9es de bourgeois, irr\u00e9guli\u00e8rement convoqu\u00e9es, perdaient \u00e0 l'\u00e9poque moderne leurs pouvoirs originels. Les dirigeants des cantons campagnards \u00e9taient g\u00e9n\u00e9ralement, aux XIIIe-XIVe\u00a0s., des nobles ou des minist\u00e9riaux, mais il existait aussi, particuli\u00e8rement \u00e0 Schwytz, une \u00e9lite paysanne. Au cours du XIVe\u00a0s. et au d\u00e9but du XVe, nobles et minist\u00e9riaux perdirent le pouvoir, paysans et paroissiens s'affranchirent des servitudes f\u00e9odales fonci\u00e8res et eccl\u00e9siastiques. Une nouvelle classe dirigeante apparut, form\u00e9e surtout de gros paysans; il en \u00e9mergea quelques familles de magistrats qui, renfor\u00e7ant leur domination, \u00e0 l'\u00e9poque moderne, gr\u00e2ce au service \u00e9tranger, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 de terres et de capitaux, voire gr\u00e2ce \u00e0 l'industrie et au commerce (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, Glaris), \u00e9taient en mesure de se r\u00e9server les principales charges publiques. Le r\u00e9gime politique des cantons campagnards se rapprocha ainsi de celui des villes et perdit de son caract\u00e8re d\u00e9mocratique; il ne faut pas oublier non plus que ces cantons avaient aussi des habitants sans droits et des pays sujets. N\u00e9anmoins, la mobilit\u00e9 sociale et la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der aux charges importantes y \u00e9taient plus grandes que dans les villes, m\u00eame sous l'Ancien R\u00e9gime, et l'oligarchisation moins pouss\u00e9e.\n\nDans la Conf\u00e9d\u00e9ration des VIII cantons, campagnards et villes se compl\u00e9taient, mais non sans tensions. Des oppositions sociales, politiques et culturelles apparurent. Emmen\u00e9s par les Schwytzois, les cantons campagnards soutinrent les libert\u00e9s paysannes, par exemple dans les guerres d' Appenzell (1401-1429) ou dans l'affaire du sceau et de la banni\u00e8re (Siegel- und Bannerhandel\") \u00e0 Zoug en 1404. Les vis\u00e9es expansionnistes de Schwytz et d'Obwald, contrecarrant les int\u00e9r\u00eats des villes, provoqu\u00e8rent des troubles et des guerres: guerre de Zurich (1436-1450), affaire de Gr\u00fcningen (1441), B\u00f6ser Bund de l'Oberland bernois (1445) et affaire Amstalden (1478). L'essor d\u00e9mographique, \u00e9conomique et territorial des cantons-villes envenima la situation et conduisit apr\u00e8s les guerres de Bourgogne \u00e0 une grave crise, r\u00e9solue en dernier recours par le convenant de Stans (1481). La R\u00e9forme d\u00e9pla\u00e7a les fronts; les cantons campagnards, sauf Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures et le canton mixte de Glaris, rest\u00e8rent dans le camp catholique, qui subit une d\u00e9faite lors de la seconde guerre de Villmergen (1712). Ce r\u00e9sultat refl\u00e9tait les nouveaux rapports de force instaur\u00e9s depuis 1500 entre les grandes villes du Plateau et les r\u00e9gions plus rurales des Alpes et des Pr\u00e9alpes.\n\nLes bouleversements politiques, \u00e9conomiques et sociaux intervenus depuis le d\u00e9but du XIXe\u00a0s. ont fait perdre aux cantons campagnards une bonne part de leurs sp\u00e9cificit\u00e9s constitutionnelles et s'ils ont gard\u00e9 des particularit\u00e9s \u00e9conomiques, on parle plut\u00f4t aujourd'hui de territoires de montagne ou de cantons alpins. Il en reste pourtant un souvenir, par exemple dans le fait que leurs repr\u00e9sentants, au d\u00e9but de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, se nommaient \"parti des landammans\" et qu'ils contribu\u00e8rent \u00e0 la fondation et au d\u00e9veloppement national du parti conservateur.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Types de pouvoir et r\u00e9gimes / Formes d'Etat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.017800.018700."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (jusque vers 1800) / Articles principaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.019700.019800."}, {"tag": "Etat, pouvoir, politique / Politique ext\u00e9rieure extra-conf\u00e9d\u00e9rale (jusque vers 1800) / Articles principaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022000.022100."}, {"tag": "Epoques / Bas Moyen Age / R\u00e9gimes politiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.104200."}, {"tag": "Epoques / Epoque moderne / Etat et pouvoir", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.105600."}], "title": "Cantons campagnards", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHans Stadler\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "H. Dommann, \u00abDas Gemeinschaftsbewusstsein der V Orte in der Alten Eidgenossenschaft\u00bb, in Gfr., 96, 1943, 115-229", "author": ["H. Dommann"], "tpub": ["Das Gemeinschaftsbewusstsein der V Orte in der Alten Eidgenossenschaft", "Gfr."]}, {"text": "AppGesch., 3 vol.", "tpub": ["AppGesch."]}, {"text": "B. Stettler, \u00abDie Herren von Hunwil im Land Obwalden\u00bb, in Gfr., 126/127, 1973/1974, 5-32", "author": ["B. Stettler"], "tpub": ["Die Herren von Hunwil im Land Obwalden", "Gfr."]}, {"text": "L. Carlen, Die Landsgemeinde in der Schweiz, 1976", "author": ["L. Carlen"], "tpub": ["Die Landsgemeinde in der Schweiz"]}, {"text": "Peyer, Verfassung", "author": ["Peyer"], "tpub": ["Verfassung"]}, {"text": "J. Achermann, Die Korporationen von Nidwalden, 1980", "author": ["J. Achermann"], "tpub": ["Die Korporationen von Nidwalden"]}, {"text": "F. Elsener et al., 500 Jahre Stanser Verkommnis, 1981", "author": ["F. Elsener et al."], "tpub": ["500 Jahre Stanser Verkommnis"]}, {"text": "H.R. Stauffacher, Herrschaft und Landsgemeinde, 1989", "author": ["H.R. Stauffacher"], "tpub": ["Herrschaft und Landsgemeinde"]}, {"text": "Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft, 2 vol., 1990", "tpub": ["Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft"]}, {"text": "U. K\u00e4lin, Die Urner Magistratenfamilien, 1991", "author": ["U. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Urner Magistratenfamilien"]}, {"text": "E. Walder, Das Stanser Verkommnis, 1994", "author": ["E. Walder"], "tpub": ["Das Stanser Verkommnis"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Cantons campagnards"], ["p", "Terme utilis\u00e9 surtout par les historiens pour d\u00e9signer dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration les cantons d'Uri, Schwytz, Obwald, Nidwald, Glaris et Appenzell, ainsi que celui, mi-urbain, de Zoug (\u00e0 cause de sa landsgemeinde). La liste ne comprend ni le Valais ni les Grisons, pourtant proches par leurs structures, car il s'agissait de pays alli\u00e9s et non de cantons. Ces Etats pr\u00e9sentaient divers points communs, au-del\u00e0 de la simple opposition aux cantons urbains (Villes corporatives, Cantons \u00e0 r\u00e9gime patricien). Dans les documents des XIIIe-XIVe\u00a0s., c'est le mot universitas qui renvoie aux cantons campagnards comme entit\u00e9s politiques, tandis que leur territoire est appel\u00e9 vallis (homines vallis Uraniae par exemple en 1291) ou tal, puis lant (1318) et leurs habitants landleute (Pacte de Morgarten, 1315). Des termes d\u00e9riv\u00e9s de Land (die lenderen, die lender, landleute; les historiens actuels disent L\u00e4nderort) les d\u00e9signent dans tous les pactes, de celui conclu avec Lucerne en 1332 jusqu'\u00e0 celui sign\u00e9 avec Appenzell en 1513, la seule exception \u00e9tant le Pacte de 1352 avec les \"ville et bailliage\" de Zoug."], ["p", "Tous les cantons campagnards se situent dans les Alpes ou les Pr\u00e9alpes. D\u00e9pourvus de centre urbain (sauf Zoug), ils \u00e9taient jusqu'au XIXe\u00a0s. d'acc\u00e8s malais\u00e9. Ils connaissaient des in\u00e9galit\u00e9s sociales moins marqu\u00e9es que les cantons-villes. Le secteur agricole pr\u00e9dominait et se sp\u00e9cialisa dans l'\u00e9levage et la production laiti\u00e8re d\u00e8s le bas Moyen Age; une bonne partie des sols cultivables sont des p\u00e2turages. Partout on trouvait des terres en propri\u00e9t\u00e9 collective (Gemeinmarch); il s'agissait surtout de for\u00eats, de communaux et d'alpages, administr\u00e9s et exploit\u00e9s soit en bloc par le canton (Uri et Schwytz), soit par des communaut\u00e9s plus petites (commune, Tagwen). Cette exploitation collective a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9veiller la conscience politique des habitants. A l'aube du bas Moyen Age, les cantons de Suisse primitive obtinrent l'imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale. En cons\u00e9quence et vu l'\u00e9loignement relatif de la cour, ils assum\u00e8rent bient\u00f4t certaines pr\u00e9rogatives souveraines. Cette \u00e9volution fut favoris\u00e9e par le fait qu'ils occup\u00e8rent longtemps, aux yeux de leurs seigneurs, une situation plut\u00f4t p\u00e9riph\u00e9rique qui les fit \u00e9chapper \u00e0 une forte emprise f\u00e9odale."], ["p", "Aux XIIIe-XIVe\u00a0s. apparut en Suisse primitive, avec la landsgemeinde, le landamman, le Conseil et le tribunal, une forme de d\u00e9mocratie ou de \"parlementarisme communal\" (selon une formule r\u00e9cemment propos\u00e9e). Des institutions analogues \u00e0 la landsgemeinde n'\u00e9taient pas rares dans les communes rurales. Mais celles de la Suisse primitive se distinguent par leur caract\u00e8re durable et par des comp\u00e9tences non seulement judiciaires, mais l\u00e9gislatives, qui leur ont valu le titre de \"souverain\" sous l'Ancien R\u00e9gime. Sous l'influence des cantons primitifs, surtout de Schwytz, la d\u00e9mocratie \u00e0 landsgemeinde prit pied \u00e0 Zoug d\u00e8s 1376, \u00e0 Glaris apr\u00e8s 1386 et en Appenzell en 1403. D'un point de vue formel, les cantons campagnards avaient des constitutions similaires \u00e0 celles des villes; ils poss\u00e9daient des \u00e9quivalents de l'assembl\u00e9e des bourgeois, du bourgmestre ou de l'avoyer, des Grand et Petit Conseils. Mais leurs habitants (ceux de plein droit et de sexe masculin) exerc\u00e8rent plus t\u00f4t que les bourgeois des villes des comp\u00e9tences politiques; leurs landsgemeinde continu\u00e8rent de se r\u00e9unir chaque ann\u00e9e et de remplir un r\u00f4le de souverain, tandis que les assembl\u00e9es de bourgeois, irr\u00e9guli\u00e8rement convoqu\u00e9es, perdaient \u00e0 l'\u00e9poque moderne leurs pouvoirs originels. Les dirigeants des cantons campagnards \u00e9taient g\u00e9n\u00e9ralement, aux XIIIe-XIVe\u00a0s., des nobles ou des minist\u00e9riaux, mais il existait aussi, particuli\u00e8rement \u00e0 Schwytz, une \u00e9lite paysanne. Au cours du XIVe\u00a0s. et au d\u00e9but du XVe, nobles et minist\u00e9riaux perdirent le pouvoir, paysans et paroissiens s'affranchirent des servitudes f\u00e9odales fonci\u00e8res et eccl\u00e9siastiques. Une nouvelle classe dirigeante apparut, form\u00e9e surtout de gros paysans; il en \u00e9mergea quelques familles de magistrats qui, renfor\u00e7ant leur domination, \u00e0 l'\u00e9poque moderne, gr\u00e2ce au service \u00e9tranger, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 de terres et de capitaux, voire gr\u00e2ce \u00e0 l'industrie et au commerce (Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, Glaris), \u00e9taient en mesure de se r\u00e9server les principales charges publiques. Le r\u00e9gime politique des cantons campagnards se rapprocha ainsi de celui des villes et perdit de son caract\u00e8re d\u00e9mocratique; il ne faut pas oublier non plus que ces cantons avaient aussi des habitants sans droits et des pays sujets. N\u00e9anmoins, la mobilit\u00e9 sociale et la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der aux charges importantes y \u00e9taient plus grandes que dans les villes, m\u00eame sous l'Ancien R\u00e9gime, et l'oligarchisation moins pouss\u00e9e."], ["p", "Dans la Conf\u00e9d\u00e9ration des VIII cantons, campagnards et villes se compl\u00e9taient, mais non sans tensions. Des oppositions sociales, politiques et culturelles apparurent. Emmen\u00e9s par les Schwytzois, les cantons campagnards soutinrent les libert\u00e9s paysannes, par exemple dans les guerres d' Appenzell (1401-1429) ou dans l'affaire du sceau et de la banni\u00e8re (Siegel- und Bannerhandel\") \u00e0 Zoug en 1404. Les vis\u00e9es expansionnistes de Schwytz et d'Obwald, contrecarrant les int\u00e9r\u00eats des villes, provoqu\u00e8rent des troubles et des guerres: guerre de Zurich (1436-1450), affaire de Gr\u00fcningen (1441), B\u00f6ser Bund de l'Oberland bernois (1445) et affaire Amstalden (1478). L'essor d\u00e9mographique, \u00e9conomique et territorial des cantons-villes envenima la situation et conduisit apr\u00e8s les guerres de Bourgogne \u00e0 une grave crise, r\u00e9solue en dernier recours par le convenant de Stans (1481). La R\u00e9forme d\u00e9pla\u00e7a les fronts; les cantons campagnards, sauf Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures et le canton mixte de Glaris, rest\u00e8rent dans le camp catholique, qui subit une d\u00e9faite lors de la seconde guerre de Villmergen (1712). Ce r\u00e9sultat refl\u00e9tait les nouveaux rapports de force instaur\u00e9s depuis 1500 entre les grandes villes du Plateau et les r\u00e9gions plus rurales des Alpes et des Pr\u00e9alpes."], ["p", "Les bouleversements politiques, \u00e9conomiques et sociaux intervenus depuis le d\u00e9but du XIXe\u00a0s. ont fait perdre aux cantons campagnards une bonne part de leurs sp\u00e9cificit\u00e9s constitutionnelles et s'ils ont gard\u00e9 des particularit\u00e9s \u00e9conomiques, on parle plut\u00f4t aujourd'hui de territoires de montagne ou de cantons alpins. Il en reste pourtant un souvenir, par exemple dans le fait que leurs repr\u00e9sentants, au d\u00e9but de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, se nommaient \"parti des landammans\" et qu'ils contribu\u00e8rent \u00e0 la fondation et au d\u00e9veloppement national du parti conservateur."]], "text_links": [[], [{"start": 458, "end": 477, "mention": "Villes corporatives", "href": "/fr/articles/009917/2015-01-25/", "dhsid": "009917", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "wikipedia_page_title": "Corporation sous le royaume de France"}, {"start": 479, "end": 505, "mention": "Cantons \u00e0 r\u00e9gime patricien", "href": "/fr/articles/026422/2010-09-27/", "dhsid": "026422", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 62, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 104, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 113, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 121, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 130, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 140, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 202, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 245, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 259, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 12255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 496, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154668", "wikipedia_page_id": 312255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 827, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1221156", "wikipedia_page_id": 12566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 900, "end": 909, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 968, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1009, "end": 1018, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1089, "end": 1098, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 45047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1103, "end": 1107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}], [{"start": 622, "end": 633, "mention": "communaut\u00e9s", "href": "/fr/articles/008970/2015-02-17/", "dhsid": "008970", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4539", "itemLabel": "coop\u00e9rative", "dhsid": "008970", "namefr": "Coop\u00e9rative", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coop%C3%A9rative", "namede": "Genossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genossenschaft", "nameit": "Societ\u00e0 cooperativa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_cooperativa", "nameen": "Cooperative", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cooperative", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12047392", "instanceofLabel": "forme juridique", "gndid": "4020160-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4539", "wikipedia_page_title": "Coop\u00e9rative"}, {"start": 62, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2064507", "wikipedia_page_id": 34337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2064507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 180, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5431887", "wikipedia_page_id": 13061118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008538", "dhsid": "008538", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "itemLabel": "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "dhsid": "008538", "namefr": "In\u00e9galit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/In%C3%A9galit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Ungleichheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Ungleichheit", "nameit": "Disuguaglianza sociale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disuguaglianza_sociale", "nameen": "Social inequality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_inequality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920219", "instanceofLabel": "probl\u00e8me soci\u00e9tal", "gndid": "4055736-4", "wikidata_id": "Q5431887"}}, {"start": 309, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13554450", "wikipedia_page_id": 1319543, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13554450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 592, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 599, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 762, "end": 766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11326182", "wikipedia_page_id": 1170594, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11326182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 770, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 3863993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 800, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992641", "wikipedia_page_id": 1347631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 829, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1341156", "wikipedia_page_id": 3049110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009832", "dhsid": "009832", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "itemLabel": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "dhsid": "009832", "namefr": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imm%C3%A9diatet%C3%A9_imp%C3%A9riale", "namede": "Reichsunmittelbarkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichsunmittelbarkeit", "nameit": "Immediatezza imperiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Immediatezza_imperiale", "nameen": "Imperial immediacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Imperial_immediacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4373403-0", "wikidata_id": "Q1341156"}}], [{"start": 55, "end": 68, "mention": "landsgemeinde", "href": "/fr/articles/010239/2021-01-18/", "dhsid": "010239", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "wikipedia_page_title": "Landsgemeinde"}, {"start": 73, "end": 82, "mention": "landamman", "href": "/fr/articles/010256/2016-04-21/", "dhsid": "010256", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "wikipedia_page_title": "Landaman"}, {"start": 124, "end": 134, "mention": "d\u00e9mocratie", "href": "/fr/articles/009926/2021-02-17/", "dhsid": "009926", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": "4011413-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1227560", "itemLabel": "Q1227560", "dhsid": "009926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Direkte Demokratie in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Demokratie_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "wikipedia_page_title": "D\u00e9mocratie"}, {"start": 2230, "end": 2241, "mention": "pays sujets", "href": "/fr/articles/009816/2013-03-05/", "dhsid": "009816", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2402, "end": 2417, "mention": "oligarchisation", "href": "/fr/articles/016377/2001-09-17/", "dhsid": "016377", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 29, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992641", "wikipedia_page_id": 1347631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 73, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 142, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166747", "wikipedia_page_id": 100443, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 319, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992641", "wikipedia_page_id": 1347631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 2320888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 562, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 587, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 613, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 630, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 654, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 866, "end": 872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16010865", "wikipedia_page_id": 3544002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16010865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 944, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3117642", "wikipedia_page_id": 664305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3117642", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1049, "end": 1062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 344708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 1220, "end": 1234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1416, "end": 1423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1636, "end": 1653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385166", "wikipedia_page_id": 1276199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385166", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1778, "end": 1792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1904, "end": 1932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 1934, "end": 1940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 2014, "end": 2030, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1307214", "wikipedia_page_id": 53961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2257, "end": 2273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q194417", "wikipedia_page_id": 669251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015995", "dhsid": "015995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q194417", "itemLabel": "mobilit\u00e9 sociale", "dhsid": "015995", "namefr": "Mobilit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Mobilit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Mobilit%C3%A4t", "nameit": "Mobilit\u00e0 (sociologia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilit%C3%A0_(sociologia)", "nameen": "Social mobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_mobility", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4077572-0", "wikidata_id": "Q194417"}}, {"start": 2382, "end": 2395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3665669", "wikipedia_page_id": 1293939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3665669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2402, "end": 2417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79751", "wikipedia_page_id": 36365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009919", "dhsid": "009919", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79751", "itemLabel": "oligarchie", "dhsid": "009919", "namefr": "Oligarchie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "namede": "Oligarchie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarchie", "nameit": "Oligarchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oligarchia", "nameen": "Oligarchy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oligarchy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4172548-7", "wikidata_id": "Q79751"}}], [{"start": 275, "end": 295, "mention": "guerres d' Appenzell", "href": "/fr/articles/008874/2001-08-14/", "dhsid": "008874", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "itemLabel": "Q455747", "dhsid": "008874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Appenzellerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzellerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Appenzell Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 354, "end": 379, "mention": "Siegel- und Bannerhandel\"", "href": "/fr/articles/026839/2012-12-19/", "dhsid": "026839", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 529, "end": 545, "mention": "guerre de Zurich", "href": "/fr/articles/008877/2015-05-04/", "dhsid": "008877", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "wikipedia_page_title": "Ancienne guerre de Zurich"}, {"start": 559, "end": 579, "mention": "affaire de Gr\u00fcningen", "href": "/fr/articles/026841/2006-03-16/", "dhsid": "026841", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 588, "end": 620, "mention": "B\u00f6ser Bund de l'Oberland bernois", "href": "/fr/articles/026842/2003-01-07/", "dhsid": "026842", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1020101", "itemLabel": "Q1020101", "dhsid": "026842", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00f6ser Bund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6ser_Bund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13427116", "instanceofLabel": "r\u00e9volte paysanne", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1020101", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 631, "end": 648, "mention": "affaire Amstalden", "href": "/fr/articles/017167/2001-07-20/", "dhsid": "017167", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 844, "end": 862, "mention": "convenant de Stans", "href": "/fr/articles/009805/2013-01-24/", "dhsid": "009805", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "itemLabel": "Convenant de Stans", "dhsid": "009805", "namefr": "Convenant de Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Convenant_de_Stans", "namede": "Stanser Verkommnis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "nameit": "Convenzione di Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Convenzione_di_Stans", "nameen": "Stanser Verkommnis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1218073", "instanceofLabel": "Les Trois Complices", "gndid": "4416815-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "wikipedia_page_title": "Convenant de Stans"}, {"start": 1059, "end": 1087, "mention": "seconde guerre de Villmergen", "href": "/fr/articles/008911/2013-02-28/", "dhsid": "008911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "itemLabel": "guerre de Toggenburg", "dhsid": "008911", "namefr": "Guerre de Toggenburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Toggenburg", "namede": "Toggenburgerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Toggenburgerkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Toggenburg War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Toggenburg_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "4188303-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "wikipedia_page_title": "Guerre de Toggenburg"}, {"start": 8, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q340787", "wikipedia_page_id": 104407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q340787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 286, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162919", "wikipedia_page_id": 126841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012808", "dhsid": "012808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q162919", "itemLabel": "sceau", "dhsid": "012808", "namefr": "Sceau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sceau", "namede": "Siegel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siegel", "nameit": "Sigillo (oggetto)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sigillo_(oggetto)", "nameen": "Seal (emblem)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seal_(emblem)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4054876-4", "wikidata_id": "Q162919"}}, {"start": 354, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68144", "wikipedia_page_id": 139705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000797", "dhsid": "000797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68144", "itemLabel": "Zoug", "dhsid": "000797", "namefr": "Zoug (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zoug_(ville)", "namede": "Zug (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zug_(Stadt)", "nameit": "Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zugo", "nameen": "Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4068063-0", "wikidata_id": "Q68144"}}, {"start": 427, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 440, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 12266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 539, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 567, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 639, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 770, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q315342", "wikipedia_page_id": 752360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008881", "dhsid": "008881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "itemLabel": "guerre de Bourgogne", "dhsid": "008881", "namefr": "Guerres de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerres_de_Bourgogne", "namede": "Burgunderkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunderkriege", "nameit": "Guerre borgognone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_borgognone", "nameen": "Burgundian Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundian_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4131899-7", "wikidata_id": "Q315342"}}, {"start": 844, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667223", "wikipedia_page_id": 3842803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009805", "dhsid": "009805", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "itemLabel": "Convenant de Stans", "dhsid": "009805", "namefr": "Convenant de Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Convenant_de_Stans", "namede": "Stanser Verkommnis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "nameit": "Convenzione di Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Convenzione_di_Stans", "nameen": "Stanser Verkommnis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1218073", "instanceofLabel": "Les Trois Complices", "gndid": "4416815-9", "wikidata_id": "Q667223"}}, {"start": 932, "end": 960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 12247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 983, "end": 989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 1014, "end": 1024, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1059, "end": 1087, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}, {"start": 1252, "end": 1260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2064507", "wikipedia_page_id": 34337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2064507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 415, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 510, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement national du parti conservateur", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/009918/2008-11-11"}