{"search_result_name": "Schweizer, Eduard", "language": "fr", "id": "010842", "version": "2010-07-01", "_text": "Eduard Schweizer\n\n18.4.1913 \u00e0 B\u00e2le, 27.6.2006 \u00e0 Zollikon, prot., de Zurich, Knonau et B\u00e2le. Fils d'August Eduard, juriste et secr\u00e9taire du D\u00e9partement cantonal des travaux publics, et d'Emma Hedwig B\u00f6hni. 1940 Elisabeth Clara Hanhart, fille de Christian Gottlieb. Gymnase classique et \u00e9tudes de th\u00e9ologie (1932-1936) \u00e0 B\u00e2le (Karl Barth), Marbourg (Rudolf Bultmann) et Zurich (Emil Brunner), doctorat \u00e0 B\u00e2le (1938). Pasteur \u00e0 Nesslau (1938-1946). Apr\u00e8s avoir obtenu son habilitation (1941), S. fut privat-docent \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (1941), puis professeur ordinaire de Nouveau Testament \u00e0 Mayence (1946-1949), Bonn (1949) et Zurich (1949-1979, recteur 1964-1966). Avec Rudolf Schnackenburg, il cr\u00e9a la s\u00e9rie Evangelisch-katholischer Kommentar zum Neuen Testament (1969-), dont il fut l'auteur de plusieurs volumes. Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie (1952-1985).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (protestantisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.140700."}], "title": "Eduard Schweizer", "given_name": "Eduard", "family_name": "Schweizer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas K. Kuhn\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Kramer, \u00abEduard Schweizer (\u2217\ufe0e1913)\u00bb, in Gegen die Gottvergessenheit, \u00e9d. S. Leimgruber, M. Schoch, 1990, 223-240", "author": ["W. Kramer"], "tpub": ["Eduard Schweizer (\u2217\ufe0e1913)", "Gegen die Gottvergessenheit"]}]}, "metagrid_id": "10842", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=77322", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118760106"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/54154173"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.4.1913\n   \u271d\ufe0e 27.6.2006\n1913-04-182006-06-27", "birth_date": "1913-04-18", "death_date": "2006-06-27"}], "birth_date": "1913-04-18", "death_date": "2006-06-27", "text_blocks": [["h1", "Eduard Schweizer"], ["p", "18.4.1913 \u00e0 B\u00e2le, 27.6.2006 \u00e0 Zollikon, prot., de Zurich, Knonau et B\u00e2le. Fils d'August Eduard, juriste et secr\u00e9taire du D\u00e9partement cantonal des travaux publics, et d'Emma Hedwig B\u00f6hni. 1940 Elisabeth Clara Hanhart, fille de Christian Gottlieb. Gymnase classique et \u00e9tudes de th\u00e9ologie (1932-1936) \u00e0 B\u00e2le (Karl Barth), Marbourg (Rudolf Bultmann) et Zurich (Emil Brunner), doctorat \u00e0 B\u00e2le (1938). Pasteur \u00e0 Nesslau (1938-1946). Apr\u00e8s avoir obtenu son habilitation (1941), S. fut privat-docent \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich (1941), puis professeur ordinaire de Nouveau Testament \u00e0 Mayence (1946-1949), Bonn (1949) et Zurich (1949-1979, recteur 1964-1966). Avec Rudolf Schnackenburg, il cr\u00e9a la s\u00e9rie Evangelisch-katholischer Kommentar zum Neuen Testament (1969-), dont il fut l'auteur de plusieurs volumes. Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie (1952-1985)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119376", "wikipedia_page_id": 10746400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010842", "dhsid": "010842", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119376", "itemLabel": "Eduard Schweizer", "dhsid": "010842", "namefr": "Eduard Schweizer (th\u00e9ologien)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer_(th%C3%A9ologien)", "namede": "Eduard Schweizer (Theologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer_(Theologe)", "nameit": "Eduard Schweizer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer", "nameen": "Eduard Schweizer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118760106", "wikidata_id": "Q119376"}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q218691", "wikipedia_page_id": 138730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000170", "dhsid": "000170", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "itemLabel": "Zollikon", "dhsid": "000170", "namefr": "Zollikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "namede": "Zollikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameit": "Zollikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameen": "Zollikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067943-3", "wikidata_id": "Q218691"}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 58, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66328", "wikipedia_page_id": 263672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66328", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000007", "dhsid": "000007", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66328", "itemLabel": "Knonau", "dhsid": "000007", "namefr": "Knonau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Knonau", "namede": "Knonau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Knonau", "nameit": "Knonau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knonau", "nameen": "Knonau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knonau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66328"}}, {"start": 68, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 168, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 301, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 307, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q107473", "wikipedia_page_id": 234560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010517", "dhsid": "010517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107473", "itemLabel": "Karl Barth", "dhsid": "010517", "namefr": "Karl Barth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Barth", "namede": "Karl Barth", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Barth", "nameit": "Karl Barth", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Barth", "nameen": "Karl Barth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Barth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118506803", "wikidata_id": "Q107473"}}, {"start": 320, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3869", "wikipedia_page_id": 820826, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006596", "dhsid": "006596", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3869", "itemLabel": "Marbourg", "dhsid": "006596", "namefr": "Marbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marbourg", "namede": "Marburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marburg", "nameit": "Marburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marburgo", "nameen": "Marburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4037446-4", "wikidata_id": "Q3869"}}, {"start": 330, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76327", "wikipedia_page_id": 466990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76327", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 350, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 358, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116621", "wikipedia_page_id": 6529364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010450", "dhsid": "010450", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116621", "itemLabel": "Emil Brunner", "dhsid": "010450", "namefr": "Emil Brunner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Brunner", "namede": "Emil Brunner (Theologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Brunner_(Theologe)", "nameit": "Emil Brunner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Brunner", "nameen": "Emil Brunner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Brunner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118516175", "wikidata_id": "Q116621"}}, {"start": 373, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 397, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70720", "wikipedia_page_id": 382907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001378", "dhsid": "001378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70720", "itemLabel": "Nesslau", "dhsid": "001378", "namefr": "Nesslau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "namede": "Nesslau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "nameit": "Nesslau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "nameen": "Nesslau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70720"}}, {"start": 451, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q308678", "wikipedia_page_id": 130875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q308678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119376", "wikipedia_page_id": 10746400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010842", "dhsid": "010842", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119376", "itemLabel": "Eduard Schweizer", "dhsid": "010842", "namefr": "Eduard Schweizer (th\u00e9ologien)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer_(th%C3%A9ologien)", "namede": "Eduard Schweizer (Theologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer_(Theologe)", "nameit": "Eduard Schweizer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer", "nameen": "Eduard Schweizer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118760106", "wikidata_id": "Q119376"}}, {"start": 479, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1402736", "wikipedia_page_id": 240807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1402736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 645828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 555, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18813", "wikipedia_page_id": 31419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18813", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1720", "wikipedia_page_id": 12582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006633", "dhsid": "006633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "itemLabel": "Mayence", "dhsid": "006633", "namefr": "Mayence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mayence", "namede": "Mainz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mainz", "nameit": "Magonza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Magonza", "nameen": "Mainz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mainz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14784328", "instanceofLabel": "capitale de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral", "gndid": "4037124-4", "wikidata_id": "Q1720"}}, {"start": 596, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q586", "wikipedia_page_id": 40377, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006611", "dhsid": "006611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q586", "itemLabel": "Bonn", "dhsid": "006611", "namefr": "Bonn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bonn", "namede": "Bonn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bonn", "nameit": "Bonn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bonn", "nameen": "Bonn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bonn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q85635630", "instanceofLabel": "Q85635630", "gndid": "4007666-0", "wikidata_id": "Q586"}}, {"start": 611, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 655, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q92366", "wikipedia_page_id": 10746772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q92366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 719, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Co\u00e9diteur du p\u00e9riodique Evangelische Theologie", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119376", "itemLabel": "Eduard Schweizer", "dhsid": "010842", "namefr": "Eduard Schweizer (th\u00e9ologien)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer_(th%C3%A9ologien)", "namede": "Eduard Schweizer (Theologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer_(Theologe)", "nameit": "Eduard Schweizer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer", "nameen": "Eduard Schweizer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eduard_Schweizer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118760106"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119376", "wikipedia_page_title": "Eduard Schweizer (th\u00e9ologien)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010842/2010-07-01"}