{"search_result_name": "Matter, Albert", "language": "fr", "id": "011736", "version": "2008-08-22", "_text": "Albert Matter\n\n2.2.1906 \u00e0 B\u00e2le, 29.6.1992 \u00e0 Riehen, probablement prot., de B\u00e2le et K\u00f6lliken. Fils d'Albert Gottlieb et de Marie Menzi. \u200bFrida Hedwig Garni, fille de Hermann. Maturit\u00e9 en 1924 \u00e0 B\u00e2le, \u00e9tudes de droit \u00e0 B\u00e2le et Gen\u00e8ve, doctorat en 1929. Substitut du conservateur du registre foncier (1930-1932). Collaborateur (1932), vice-directeur (1943) et directeur (1946-1973) de la Banque cantonale b\u00e2loise. Pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques (1973-1976). Pr\u00e9sident de l'Union des banques cantonales suisses d\u00e8s 1951. Juge suppl\u00e9ant (1954) et ordinaire (1962) \u00e0 la cour d'appel de B\u00e2le-Ville. Radical, membre (1960), vice-pr\u00e9sident (1965) et pr\u00e9sident (1969-1972) du Conseil de la bourgeoisie (ex\u00e9cutif). Pr\u00e9sident de la Coop\u00e9rative du th\u00e9\u00e2tre municipal de B\u00e2le (1960-1974) et de la Fondation Christoph Merian (d\u00e8s 1966).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Services / Banques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128700."}], "title": "Albert Matter", "given_name": "Albert", "family_name": "Matter", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nSarah Brian Scherer\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Basler Nachrichten, 1.2 et 31.3.1966; 1.6.1973; 31.1.1976", "tpub": ["Basler Nachrichten"]}]}, "metagrid_id": "11736", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P37565", "short_description": "Documents diplomatiques suisses", "long_description": "Documents diplomatiques suisses"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=54145", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1068602341"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315103653"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 2.2.1906\n   \u271d\ufe0e 29.6.1992\n1906-02-021992-06-29", "birth_date": "1906-02-02", "death_date": "1992-06-29"}], "birth_date": "1906-02-02", "death_date": "1992-06-29", "text_blocks": [["h1", "Albert Matter"], ["p", "2.2.1906 \u00e0 B\u00e2le, 29.6.1992 \u00e0 Riehen, probablement prot., de B\u00e2le et K\u00f6lliken. Fils d'Albert Gottlieb et de Marie Menzi. \u200bFrida Hedwig Garni, fille de Hermann. Maturit\u00e9 en 1924 \u00e0 B\u00e2le, \u00e9tudes de droit \u00e0 B\u00e2le et Gen\u00e8ve, doctorat en 1929. Substitut du conservateur du registre foncier (1930-1932). Collaborateur (1932), vice-directeur (1943) et directeur (1946-1973) de la Banque cantonale b\u00e2loise. Pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques (1973-1976). Pr\u00e9sident de l'Union des banques cantonales suisses d\u00e8s 1951. Juge suppl\u00e9ant (1954) et ordinaire (1962) \u00e0 la cour d'appel de B\u00e2le-Ville. Radical, membre (1960), vice-pr\u00e9sident (1965) et pr\u00e9sident (1969-1972) du Conseil de la bourgeoisie (ex\u00e9cutif). Pr\u00e9sident de la Coop\u00e9rative du th\u00e9\u00e2tre municipal de B\u00e2le (1960-1974) et de la Fondation Christoph Merian (d\u00e8s 1966)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5262", "wikipedia_page_id": 183483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001188", "dhsid": "001188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "itemLabel": "Riehen", "dhsid": "001188", "namefr": "Riehen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riehen", "namede": "Riehen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameit": "Riehen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameen": "Riehen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riehen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4049979-0", "wikidata_id": "Q5262"}}, {"start": 60, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 68, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68106", "wikipedia_page_id": 577083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001815", "dhsid": "001815", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68106", "itemLabel": "K\u00f6lliken", "dhsid": "001815", "namefr": "K\u00f6lliken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6lliken", "namede": "K\u00f6lliken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6lliken", "nameit": "K\u00f6lliken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6lliken", "nameen": "K\u00f6lliken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6lliken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4550689-9", "wikidata_id": "Q68106"}}, {"start": 107, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 202, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 210, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 218, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672598", "wikipedia_page_id": 3150531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1453871", "wikipedia_page_id": 959220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1453871", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 387, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 412, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1302489", "wikipedia_page_id": 4184760, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1302489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665634", "wikipedia_page_id": 959238, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/014065", "dhsid": "014065", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665634", "itemLabel": "banque cantonale", "dhsid": "014065", "namefr": "Banque cantonale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banque_cantonale", "namede": "Kantonalbank", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonalbank", "nameit": "Banca cantonale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Banca_cantonale", "nameen": "Cantonal bank", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantonal_bank", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665634"}}, {"start": 566, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3000944", "wikipedia_page_id": 875209, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3000944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 582, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 12250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 668, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 722, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 781, "end": 810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "la Fondation Christoph Merian", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066100", "itemLabel": "Albert Matter", "dhsid": "011736", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1068602341"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066100", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011736/2008-08-22"}