{"search_result_name": "Oertli", "language": "fr", "id": "011880", "version": "2008-12-22", "_text": "Oertli\n\nFamille en vue de meuniers et de boulangers de Teufen (AR), dont sont issus plusieurs m\u00e9decins et magistrats. Trois g\u00e9n\u00e9rations de pr\u00e9sidents de commune figurent, semble-t-il, parmi les anc\u00eatres de Jakob (\u2217\ufe0e1657), meunier et constructeur de moulins ais\u00e9. Lui succ\u00e9d\u00e8rent quatre g\u00e9n\u00e9rations de magistrats, dont trois landammans. Entre 1731 et 1853, la famille fut repr\u00e9sent\u00e9e pendant quarante ans au gouvernement cantonal, notamment par Johann Conrad (->), Johann Konrad (->) et Matthias (->). Lors de l'affaire dite Landhandel, Matthias (\u2217\ufe0e1691) fut le premier O. d\u00e9tenteur d'office \u00e0 \u00eatre destitu\u00e9 (1733). Du m\u00e9tier de meunier, la famille acc\u00e9da aux professions de m\u00e9decin et de v\u00e9t\u00e9rinaire. Au XIXe\u00a0s., elle appartenait aux forces vives du lib\u00e9ralisme.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Elites (d\u00e8s 1800) / Politique cantonale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001600."}, {"tag": "Economie et professions / Artisanat", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Economie et professions / Alimentation et produits", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}], "title": "Oertli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nThomas Fuchs\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Schl\u00e4pfer, Drei Landamm\u00e4nner Oertli von Teufen, 1989", "author": ["W. Schl\u00e4pfer"], "tpub": ["Drei Landamm\u00e4nner Oertli von Teufen"]}, {"text": "Th. Fuchs et al., Mahlen - Bl\u00e4uen - S\u00e4gen, 2005, 68-71, 96-98", "author": ["Th. Fuchs et al."], "tpub": ["Mahlen - Bl\u00e4uen - S\u00e4gen"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Oertli"], ["p", "Famille en vue de meuniers et de boulangers de Teufen (AR), dont sont issus plusieurs m\u00e9decins et magistrats. Trois g\u00e9n\u00e9rations de pr\u00e9sidents de commune figurent, semble-t-il, parmi les anc\u00eatres de Jakob (\u2217\ufe0e1657), meunier et constructeur de moulins ais\u00e9. Lui succ\u00e9d\u00e8rent quatre g\u00e9n\u00e9rations de magistrats, dont trois landammans. Entre 1731 et 1853, la famille fut repr\u00e9sent\u00e9e pendant quarante ans au gouvernement cantonal, notamment par Johann Conrad (->), Johann Konrad (->) et Matthias (->). Lors de l'affaire dite Landhandel, Matthias (\u2217\ufe0e1691) fut le premier O. d\u00e9tenteur d'office \u00e0 \u00eatre destitu\u00e9 (1733). Du m\u00e9tier de meunier, la famille acc\u00e9da aux professions de m\u00e9decin et de v\u00e9t\u00e9rinaire. Au XIXe\u00a0s., elle appartenait aux forces vives du lib\u00e9ralisme."]], "text_links": [[], [{"start": 451, "end": 453, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015114/2009-04-30/", "dhsid": "015114", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "itemLabel": "Johann Conrad Oertli", "dhsid": "015114", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Conrad Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788470"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 471, "end": 473, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004155/2009-08-21/", "dhsid": "004155", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2263471", "itemLabel": "Johann Konrad Oertli", "dhsid": "004155", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Konrad Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788497"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2263471", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 488, "end": 490, "mention": "->", "href": "/fr/articles/007238/2009-08-21/", "dhsid": "007238", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067726", "itemLabel": "Matthias Oertli", "dhsid": "007238", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Matthias Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Matthias_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788500"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067726", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 47, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 181548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 110, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3539994", "wikipedia_page_id": 3587742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3539994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 436, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3180525", "wikipedia_page_id": 5972319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021621", "dhsid": "021621", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "itemLabel": "Johann Conrad Meyer", "dhsid": "021621", "namefr": "Johann Conrad Meyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "namede": "Johann Conrad Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameit": "Johann Conrad Meyer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119512475", "wikidata_id": "Q3180525"}}, {"start": 456, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 561, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 666, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 1447941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 14896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lib\u00e9ralisme", "confidence_score": 0.6444, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365143", "itemLabel": "Q99365143", "dhsid": "011880", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Oertli (Familie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oertli_(Familie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365143", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/011880/2008-12-22"}