{"search_result_name": "Archives des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "language": "fr", "id": "012821", "version": "2009-07-30", "_text": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales\n\nLors de la F\u00eate nationale de 1891 \u00e0 Schwytz, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux Emil Welti et Carl Schenk propos\u00e8rent la cr\u00e9ation d'un monument national. La Premi\u00e8re Guerre mondiale emp\u00eacha la r\u00e9alisation du projet pr\u00e9vu \u00e0 l'occasion du 600e anniversaire de la bataille de Morgarten (1915). Peu apr\u00e8s la guerre, le gouvernement schwytzois reprit l'id\u00e9e et demanda au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui r\u00e9pondit favorablement en 1928, de \"collaborer \u00e0 la cr\u00e9ation d'un lieu plus digne d'abriter les documents relatifs \u00e0 la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration\". Les Schwytzois li\u00e8rent \u00e0 ce projet la construction d'un b\u00e2timent destin\u00e9 \u00e0 leurs propres archives. A la fin de l'ann\u00e9e 1933, les travaux furent confi\u00e9s \u00e0 Josef Beeler, de Rothenthurm, architecte \u00e0 Zurich, laur\u00e9at du concours. La premi\u00e8re pierre fut pos\u00e9e le 15 novembre 1934, et le b\u00e2timent inaugur\u00e9 les 1er et 2 ao\u00fbt 1936. La r\u00e9alisation de cet ouvrage de style fonctionnel s'inscrivit dans une p\u00e9riode de troubles int\u00e9rieurs (printemps des fronts, crise \u00e9conomique) et de menace ext\u00e9rieure naissante. L'id\u00e9ologie de r\u00e9sistance qui se d\u00e9veloppa durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale se cristallisa notamment sur le \"refuge\" des Pactes f\u00e9d\u00e9raux de 1291 \u00e0 1513; la salle d'exposition des pactes et chartes de franchises (exemplaires schwytzois), orn\u00e9e de banni\u00e8res conf\u00e9d\u00e9r\u00e9es et schwytzoises, devint en quelque sorte le centre sacr\u00e9, le \"lieu de m\u00e9moire\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les sources m\u00e9di\u00e9vales, au premier chef le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1291, furent per\u00e7ues comme des mod\u00e8les de conduite pour les hommes politiques du temps, des documents participant de la d\u00e9fense spirituelle du pays. Les \u0153uvres d'art ornant le b\u00e2timent vinrent renforcer cet effet: le Fundamentum de Heinrich Danioth (repr\u00e9sentation du Pacte de Brunnen) sur la fa\u00e7ade principale, dont la modernit\u00e9 suscita une querelle artistique \u00e0 Schwytz; le Serment du Gr\u00fctli, fresque de Walter Cl\u00e9nin peinte \u00e0 la fin de la guerre dans la salle d'exposition; la sculpture monumentale de Hans Brandenberger, intitul\u00e9e Disposition au combat (r\u00e9alis\u00e9e pour l'Exposition nationale de 1939), plac\u00e9e dans le parc en 1941; et enfin l'impressionnant Nicolas de Flue de Maurice Barraud, symbole \u00e9vident du gardien de la patrie. La r\u00e9novation de la salle d'exposition et la restauration des vingt et un drapeaux et banni\u00e8res datent de 1979-1980. En 1998-1999, l'exposition fut enti\u00e8rement repens\u00e9e: le Pacte de 1291, ses cons\u00e9quences et l'\u00e9volution des mythes fondateurs y prirent une place centrale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Id\u00e9ologies et mentalit\u00e9s / Lieux de m\u00e9moire et symboles nationaux", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092500."}, {"tag": "Sciences de l'histoire, formation de l'identit\u00e9 / Nation, identit\u00e9, mythes / M\u00e9moire historique", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112400."}], "title": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJosef Wiget\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "MAH SZ, N.S. 1, 1978, 246-250", "tpub": ["MAH SZ"]}, {"text": "J. Wiget, Les Arch. des Chartes f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 Schwyz, 1986 (all. 21996)", "author": ["J. Wiget"], "tpub": ["Les Arch. des Chartes f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 Schwyz"]}, {"text": "R. Sablonier, \u00abDas neue Bundesbriefmuseum\u00bb, in MHVS, 91, 1999, 231-240", "author": ["R. Sablonier"], "tpub": ["Das neue Bundesbriefmuseum", "MHVS"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales"], ["p", "Lors de la F\u00eate nationale de 1891 \u00e0 Schwytz, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux Emil Welti et Carl Schenk propos\u00e8rent la cr\u00e9ation d'un monument national. La Premi\u00e8re Guerre mondiale emp\u00eacha la r\u00e9alisation du projet pr\u00e9vu \u00e0 l'occasion du 600e anniversaire de la bataille de Morgarten (1915). Peu apr\u00e8s la guerre, le gouvernement schwytzois reprit l'id\u00e9e et demanda au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui r\u00e9pondit favorablement en 1928, de \"collaborer \u00e0 la cr\u00e9ation d'un lieu plus digne d'abriter les documents relatifs \u00e0 la naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration\". Les Schwytzois li\u00e8rent \u00e0 ce projet la construction d'un b\u00e2timent destin\u00e9 \u00e0 leurs propres archives. A la fin de l'ann\u00e9e 1933, les travaux furent confi\u00e9s \u00e0 Josef Beeler, de Rothenthurm, architecte \u00e0 Zurich, laur\u00e9at du concours. La premi\u00e8re pierre fut pos\u00e9e le 15 novembre 1934, et le b\u00e2timent inaugur\u00e9 les 1er et 2 ao\u00fbt 1936. La r\u00e9alisation de cet ouvrage de style fonctionnel s'inscrivit dans une p\u00e9riode de troubles int\u00e9rieurs (printemps des fronts, crise \u00e9conomique) et de menace ext\u00e9rieure naissante. L'id\u00e9ologie de r\u00e9sistance qui se d\u00e9veloppa durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale se cristallisa notamment sur le \"refuge\" des Pactes f\u00e9d\u00e9raux de 1291 \u00e0 1513; la salle d'exposition des pactes et chartes de franchises (exemplaires schwytzois), orn\u00e9e de banni\u00e8res conf\u00e9d\u00e9r\u00e9es et schwytzoises, devint en quelque sorte le centre sacr\u00e9, le \"lieu de m\u00e9moire\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les sources m\u00e9di\u00e9vales, au premier chef le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1291, furent per\u00e7ues comme des mod\u00e8les de conduite pour les hommes politiques du temps, des documents participant de la d\u00e9fense spirituelle du pays. Les \u0153uvres d'art ornant le b\u00e2timent vinrent renforcer cet effet: le Fundamentum de Heinrich Danioth (repr\u00e9sentation du Pacte de Brunnen) sur la fa\u00e7ade principale, dont la modernit\u00e9 suscita une querelle artistique \u00e0 Schwytz; le Serment du Gr\u00fctli, fresque de Walter Cl\u00e9nin peinte \u00e0 la fin de la guerre dans la salle d'exposition; la sculpture monumentale de Hans Brandenberger, intitul\u00e9e Disposition au combat (r\u00e9alis\u00e9e pour l'Exposition nationale de 1939), plac\u00e9e dans le parc en 1941; et enfin l'impressionnant Nicolas de Flue de Maurice Barraud, symbole \u00e9vident du gardien de la patrie. La r\u00e9novation de la salle d'exposition et la restauration des vingt et un drapeaux et banni\u00e8res datent de 1979-1980. En 1998-1999, l'exposition fut enti\u00e8rement repens\u00e9e: le Pacte de 1291, ses cons\u00e9quences et l'\u00e9volution des mythes fondateurs y prirent une place centrale."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005863", "wikipedia_page_id": 4775424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012821", "dhsid": "012821", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "itemLabel": "mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "dhsid": "012821", "namefr": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_des_chartes_f%C3%A9d%C3%A9rales", "namede": "Bundesbriefmuseum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefmuseum", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Museum of the Swiss Charters of Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_the_Swiss_Charters_of_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1497649", "instanceofLabel": "institution patrimoniale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1005863"}}], [{"start": 1156, "end": 1171, "mention": "Pactes f\u00e9d\u00e9raux", "href": "/fr/articles/009600/2010-05-07/", "dhsid": "009600", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "itemLabel": "Q1005857", "dhsid": "009600", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bundesbriefe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefe", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2424, "end": 2441, "mention": "mythes fondateurs", "href": "/fr/articles/017474/2009-08-03/", "dhsid": "017474", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "wikipedia_page_title": "Serment du Gr\u00fctli"}, {"start": 11, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57598", "wikipedia_page_id": 20536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 49, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 70, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 513231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 84, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 251, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 256936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 318, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 357, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 514, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66962", "wikipedia_page_id": 219262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000734", "dhsid": "000734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "itemLabel": "Rothenthurm", "dhsid": "000734", "namefr": "Rothenthurm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "namede": "Rothenthurm SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm_SZ", "nameit": "Rothenthurm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "nameen": "Rothenthurm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565260-0", "wikidata_id": "Q66962"}}, {"start": 714, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 12545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 727, "end": 733, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 759, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1133673", "wikipedia_page_id": 2817554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1133673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 788, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2982", "wikipedia_page_id": 3814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 841, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2785", "wikipedia_page_id": 3616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2785", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1086, "end": 1110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1156, "end": 1171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662637", "wikipedia_page_id": 32098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1224, "end": 1245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23056103", "wikipedia_page_id": 9646952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23056103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1259, "end": 1269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1306, "end": 1318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1388, "end": 1401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1446, "end": 1467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662637", "wikipedia_page_id": 32098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1583, "end": 1602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 6469055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 1616, "end": 1628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q838948", "wikipedia_page_id": 111934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q838948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1695, "end": 1711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1731, "end": 1747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667123", "wikipedia_page_id": 1455511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1827, "end": 1834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1839, "end": 1856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674223", "wikipedia_page_id": 1230163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017474", "dhsid": "017474", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": "", "wikidata_id": "Q674223"}}, {"start": 1858, "end": 1865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134194", "wikipedia_page_id": 78860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1869, "end": 1882, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1968, "end": 1986, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2037, "end": 2065, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256530", "wikipedia_page_id": 198131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013796", "dhsid": "013796", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "itemLabel": "Expositions nationales suisses", "dhsid": "013796", "namefr": "Expositions nationales suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Expositions_nationales_suisses", "namede": "Schweizerische Landesausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Landesausstellung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "254830-6", "wikidata_id": "Q2256530"}}, {"start": 2123, "end": 2138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115550", "wikipedia_page_id": 122676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010224", "dhsid": "010224", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087", "wikidata_id": "Q115550"}}, {"start": 2142, "end": 2157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3300357", "wikipedia_page_id": 4806535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3300357", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021978", "dhsid": "021978", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3300357", "itemLabel": "Maurice Barraud", "dhsid": "021978", "namefr": "Maurice Barraud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Barraud", "namede": "Maurice Barraud", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maurice_Barraud", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "131918702", "wikidata_id": "Q3300357"}}, {"start": 2373, "end": 2386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662637", "wikipedia_page_id": 32098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2424, "end": 2441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 51324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mythes fondateurs", "confidence_score": 0.6081, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "itemLabel": "mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "dhsid": "012821", "namefr": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_des_chartes_f%C3%A9d%C3%A9rales", "namede": "Bundesbriefmuseum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefmuseum", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Museum of the Swiss Charters of Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_the_Swiss_Charters_of_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "itemLabel": "mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "dhsid": "012821", "namefr": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_des_chartes_f%C3%A9d%C3%A9rales", "namede": "Bundesbriefmuseum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefmuseum", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Museum of the Swiss Charters of Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_the_Swiss_Charters_of_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q24699794", "instanceofLabel": "b\u00e2timent de mus\u00e9e", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "itemLabel": "mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "dhsid": "012821", "namefr": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_des_chartes_f%C3%A9d%C3%A9rales", "namede": "Bundesbriefmuseum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefmuseum", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Museum of the Swiss Charters of Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_the_Swiss_Charters_of_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1497649", "instanceofLabel": "institution patrimoniale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "wikipedia_page_title": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012821/2009-07-30"}