{"search_result_name": "Sax, Ulrich von", "language": "fr", "id": "012944", "version": "2011-02-21", "_text": "Ulrich von Sax\n\nCit\u00e9 d\u00e8s 1204, 23.9.1220 . Fils d'Albrecht. Fr\u00e8re de Heinrich (->). Etudes \u00e0 Paris et Bologne. Portier de l'abbaye de Saint-Gall, \u00e9lu abb\u00e9 \u00e0 la fin de 1204, investi par l'empereur Philippe de Souabe, probablement en 1207. S. prit les armes pour soutenir la politique familiale, notamment en 1206 et en 1208. D\u00e8s 1212, il prit le parti de l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0II, \u00e0 la cour duquel il s\u00e9journa souvent. A Rome, il re\u00e7ut du pape Innocent\u00a0III le droit de porter la mitre et en 1217, du pape Honor\u00e9\u00a0III, celui de porter la mitre et l'anneau. Arbitre pontifical lors de plusieurs conflits eccl\u00e9siastiques. Pr\u00e9lat b\u00e2tisseur (ch\u00e2teau fort de Clanx, chantiers dans son abbaye) et qui sut renforcer la seigneurie abbatiale, S. \u00e9tait un homme d'action, belliqueux, tr\u00e8s cultiv\u00e9 et visionnaire. Il cr\u00e9a une assistance pour les accouch\u00e9es indigentes.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Moyen Age (1000-1250) / Haute noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120500.120800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Moyen Age (1000-1250)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Ulrich von Sax", "given_name": "Ulrich von", "family_name": "Sax", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMagdalen Bless-Grabher\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1296-1298", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12944", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per010477", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/136458890"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80798631"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Sax, von", "link": ["/articles/019541/2011-02-18/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1204\n   \u271d\ufe0e 23.9.1220\n1220-09-23", "death_date": "1220-09-23"}], "death_date": "1220-09-23", "text_blocks": [["h1", "Ulrich von Sax"], ["p", "Cit\u00e9 d\u00e8s 1204, 23.9.1220 . Fils d'Albrecht. Fr\u00e8re de Heinrich (->). Etudes \u00e0 Paris et Bologne. Portier de l'abbaye de Saint-Gall, \u00e9lu abb\u00e9 \u00e0 la fin de 1204, investi par l'empereur Philippe de Souabe, probablement en 1207. S. prit les armes pour soutenir la politique familiale, notamment en 1206 et en 1208. D\u00e8s 1212, il prit le parti de l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0II, \u00e0 la cour duquel il s\u00e9journa souvent. A Rome, il re\u00e7ut du pape Innocent\u00a0III le droit de porter la mitre et en 1217, du pape Honor\u00e9\u00a0III, celui de porter la mitre et l'anneau. Arbitre pontifical lors de plusieurs conflits eccl\u00e9siastiques. Pr\u00e9lat b\u00e2tisseur (ch\u00e2teau fort de Clanx, chantiers dans son abbaye) et qui sut renforcer la seigneurie abbatiale, S. \u00e9tait un homme d'action, belliqueux, tr\u00e8s cultiv\u00e9 et visionnaire. Il cr\u00e9a une assistance pour les accouch\u00e9es indigentes."]], "text_links": [[], [{"start": 63, "end": 65, "mention": "->", "href": "/fr/articles/018311/2012-01-11/", "dhsid": "018311", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94802431", "itemLabel": "Q94802431", "dhsid": "018311", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139581596"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94802431", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 27, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 77, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 86, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1891", "wikipedia_page_id": 40346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006584", "dhsid": "006584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "itemLabel": "Bologne", "dhsid": "006584", "namefr": "Bologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bologne", "namede": "Bologna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameit": "Bologna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameen": "Bologna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bologna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4007616-7", "wikidata_id": "Q1891"}}, {"start": 95, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 180, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121130", "wikipedia_page_id": 262183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121130", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130221", "wikipedia_page_id": 91084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029200", "dhsid": "029200", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric II du Saint-Empire", "dhsid": "029200", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_II._(HRR)", "nameit": "Federico II di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_II_di_Svevia", "nameen": "Frederick II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535765", "wikidata_id": "Q130221"}}, {"start": 402, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 420, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128076", "wikipedia_page_id": 37228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128076", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 460, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193888", "wikipedia_page_id": 752557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193888", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 481, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160182", "wikipedia_page_id": 90892, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193888", "wikipedia_page_id": 752557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193888", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 599, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17305527", "wikipedia_page_id": 54422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17305527", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 633, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 702, "end": 711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 133408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbatiale", "confidence_score": 0.4075, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477072", "itemLabel": "Q2477072", "dhsid": "012944", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich von Sax (Abt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_Sax_(Abt)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ulrich von Sax", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_Sax", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136458890"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477072", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/012944/2011-02-21"}