{"search_result_name": "Tegerfelden, Ulrich von", "language": "fr", "id": "013002", "version": "2012-08-15", "_text": "Ulrich von Tegerfelden\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1162, un 12.4 entre 1200 et 1204 \u00e0 Saint-Gall. Prieur (1166-1167) et abb\u00e9 de Saint-Gall (1167-1199). Ev\u00eaque de Coire (1170-1179), sans pour autant renoncer \u00e0 sa charge d'abb\u00e9, T., qui ne fut probablement jamais consacr\u00e9, commen\u00e7a la reconstruction de la cath\u00e9drale de Coire, dont l'\u00e9v\u00eaque Berno von Mecklembourg-Schwerin consacra le ch\u0153ur en 1178. T. renon\u00e7a en 1179 \u00e0 la dignit\u00e9 \u00e9piscopale, apr\u00e8s le troisi\u00e8me concile de Latran qui interdit le cumul des charges. Il r\u00e9signa sa charge d'abb\u00e9 en 1199.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Ulrich von Tegerfelden", "given_name": "Ulrich von", "family_name": "Tegerfelden", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nVeronika Feller-Vest\nTraduction:\nCatherine P\u00e9coud"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 476; III/1, 1294-1295", "tpub": ["HS"]}, {"text": "U. Affentranger, Die Bisch\u00f6fe von Chur in der Zeit von 1122 bis 1250, 1975, 81-85", "author": ["U. Affentranger"], "tpub": ["Die Bisch\u00f6fe von Chur in der Zeit von 1122 bis 1250"]}, {"text": "F.W. Bautz, Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon, 12, 1997, 894-895", "author": ["F.W. Bautz"], "tpub": ["Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon"]}]}, "metagrid_id": "13002", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3495"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Tegerfelden, von", "link": ["/articles/019780/2012-08-15/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1162\n   \u271d\ufe0e un 12.4 entre 1200 et 1204", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ulrich von Tegerfelden"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1162, un 12.4 entre 1200 et 1204 \u00e0 Saint-Gall. Prieur (1166-1167) et abb\u00e9 de Saint-Gall (1167-1199). Ev\u00eaque de Coire (1170-1179), sans pour autant renoncer \u00e0 sa charge d'abb\u00e9, T., qui ne fut probablement jamais consacr\u00e9, commen\u00e7a la reconstruction de la cath\u00e9drale de Coire, dont l'\u00e9v\u00eaque Berno von Mecklembourg-Schwerin consacra le ch\u0153ur en 1178. T. renon\u00e7a en 1179 \u00e0 la dignit\u00e9 \u00e9piscopale, apr\u00e8s le troisi\u00e8me concile de Latran qui interdit le cumul des charges. Il r\u00e9signa sa charge d'abb\u00e9 en 1199."]], "text_links": [[], [{"start": 70, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 112, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 146, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 211, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684506", "wikipedia_page_id": 8540647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 196462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q468405", "wikipedia_page_id": 180488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q468405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Latran", "confidence_score": 0.3698, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477090", "itemLabel": "Q2477090", "dhsid": "013002", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich von Tegerfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_Tegerfelden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ulrich von Tegerfelden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_Tegerfelden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477090", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013002/2012-08-15"}