{"search_result_name": "Steiger, Alfred", "language": "fr", "id": "013352", "version": "2010-06-07", "_text": "Alfred Steiger\n\n8.2.1834 \u00e0 Lucerne, 5.9.1894 \u00e0 Lucerne, cath.-chr., de Lucerne. Fils de Jakob Robert (->). \u200bChristine Barth. Gymnase \u00e0 Winterthour, \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 Zurich, Wurtzbourg, Prague et Vienne (doctorat), puis formation commerciale. Commer\u00e7ant au Havre. Reprise du cabinet m\u00e9dical de son p\u00e8re, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 lucernoise de m\u00e9decine, membre du conseil de sant\u00e9. R\u00e9dacteur du journal Der Eidgenosse (1863-1882). Membre du Grand Conseil de ville (1860-1883, 1887-1889), puis conseiller municipal de Lucerne (1889-1893), d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil lucernois (1863-1877, 1879-1882, 1884-1894). S. participa \u00e0 la cr\u00e9ation de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 culturelle (radicale) de Lucerne (1862). Cofondateur de la paroisse catholique-chr\u00e9tienne. Pendant le Kulturkampf, il fut l'un des principaux dirigeants radicaux. Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen (1872).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Religion (autres) / Eglise catholique-chr\u00e9tienne", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.141400.141600."}], "title": "Alfred Steiger", "given_name": "Alfred", "family_name": "Steiger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRoman Bussmann\nTraduction:\nMadeleine Kobel"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Doc., ZHBL"}], "Bibliographie": [{"text": "J.L. Weibel, Dr. Alfred Steiger (1834-1894), 1894", "author": ["J.L. Weibel"], "tpub": ["Dr. Alfred Steiger (1834-1894)"]}, {"text": "O. Gilg, Christkatholizismus in Luzern, 1946", "author": ["O. Gilg"], "tpub": ["Christkatholizismus in Luzern"]}, {"text": "A. Eschle, Geschichte der \u00c4rztegesellschaft des Kantons Luzern, 1811-1961, 1962", "author": ["A. Eschle"], "tpub": ["Geschichte der \u00c4rztegesellschaft des Kantons Luzern, 1811-1961"]}, {"text": "R. Bussmann, Die Luzerner Stadtratswahlen, 1832-1984, 1987", "author": ["R. Bussmann"], "tpub": ["Die Luzerner Stadtratswahlen, 1832-1984"]}]}, "metagrid_id": "13352", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051631971"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308728870"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 8.2.1834\n   \u271d\ufe0e 5.9.1894\n1834-02-081894-09-05", "birth_date": "1834-02-08", "death_date": "1894-09-05"}], "birth_date": "1834-02-08", "death_date": "1894-09-05", "text_blocks": [["h1", "Alfred Steiger"], ["p", "8.2.1834 \u00e0 Lucerne, 5.9.1894 \u00e0 Lucerne, cath.-chr., de Lucerne. Fils de Jakob Robert (->). \u200bChristine Barth. Gymnase \u00e0 Winterthour, \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 Zurich, Wurtzbourg, Prague et Vienne (doctorat), puis formation commerciale. Commer\u00e7ant au Havre. Reprise du cabinet m\u00e9dical de son p\u00e8re, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 lucernoise de m\u00e9decine, membre du conseil de sant\u00e9. R\u00e9dacteur du journal Der Eidgenosse (1863-1882). Membre du Grand Conseil de ville (1860-1883, 1887-1889), puis conseiller municipal de Lucerne (1889-1893), d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil lucernois (1863-1877, 1879-1882, 1884-1894). S. participa \u00e0 la cr\u00e9ation de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 culturelle (radicale) de Lucerne (1862). Cofondateur de la paroisse catholique-chr\u00e9tienne. Pendant le Kulturkampf, il fut l'un des principaux dirigeants radicaux. Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen (1872)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 86, "end": 88, "mention": "->", "href": "/fr/articles/004206/2013-01-10/", "dhsid": "004206", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542665", "itemLabel": "Jakob Robert Steiger", "dhsid": "004206", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Robert Steiger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Robert_Steiger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jakob Robert Steiger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_Robert_Steiger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117237485"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542665", "itemLabel": "Jakob Robert Steiger", "dhsid": "004206", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Robert Steiger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Robert_Steiger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jakob Robert Steiger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_Robert_Steiger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118570617"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542665", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 31, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 55, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 102, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 132, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q126945", "wikipedia_page_id": 362475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q126945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 161, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2999", "wikipedia_page_id": 726989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1085", "wikipedia_page_id": 19058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 191, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849697", "wikipedia_page_id": 51205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42810", "wikipedia_page_id": 5103544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/048228", "dhsid": "048228", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42810", "itemLabel": "Le Havre", "dhsid": "048228", "namefr": "Le Havre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Havre", "namede": "Le Havre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Havre", "nameit": "Le Havre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Havre", "nameen": "Le Havre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Havre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2264924", "instanceofLabel": "ville portuaire", "gndid": "4111239-8", "wikidata_id": "Q42810"}}, {"start": 307, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 367, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2647159", "wikipedia_page_id": 3634863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2647159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 541, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 600, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 691, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 709, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 718, "end": 728, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 752, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 813, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Cofondateur de la fabrique de papier de Perlen", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013352/2010-06-07"}