{"search_result_name": "F\u00fcssli, Wilhelm", "language": "fr", "id": "013474", "version": "2005-07-26", "_text": "Wilhelm F\u00fcssli\n\n11.7.1803 \u00e0 Zurich, 10.9.1845 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Wilhelm, marchand, et d'Anna Werdm\u00fcller. 1828 Anna Locher, fille de Christoph, pasteur, de Zurich. Etudes de droit \u00e0 Heidelberg (1822-1825). Employ\u00e9 \u00e0 la chancellerie (1826-1828), juge au tribunal du district de Zurich (1828-1833), juge cantonal (1833-1839). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1832-1839). Cofondateur et copropri\u00e9taire du Schweizerischer Republikaner (1830), dont il devint aussi r\u00e9dacteur (1834 et 1835-1842). Membre du conseil eccl\u00e9siastique zurichois (1832-1835). F. compta parmi les jeunes juristes qui, durant la Restauration, encourag\u00e8rent des r\u00e9formes du droit. Pendant la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, il fit partie du comit\u00e9 directeur des lib\u00e9raux-radicaux et fut pr\u00e9sident du Schutzverein cantonal (1832). Le Z\u00fcriputsch mit fin \u00e0 sa carri\u00e8re professionnelle et politique. F. se tourna vers l'\u00e9criture, publia des ouvrages d'histoire de l'art, dont Z\u00fcrich und die wichtigsten St\u00e4dte am Rhein (1842, 2 vol.) et \u00e9crivit une biographie sur Johann Heinrich F\u00fcssli, dit Obmann F. (manuscrit \u00e0 la Biblioth\u00e8que centrale de Zurich).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1790-1848) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Wilhelm F\u00fcssli", "given_name": "Wilhelm", "family_name": "F\u00fcssli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Schweizerischer Republikaner, 12.9.1845", "tpub": ["Schweizerischer Republikaner"]}, {"text": "ADB, 8, 266-267", "tpub": ["ADB"]}, {"text": "W. Wettstein, Die Regeneration des Kantons Z\u00fcrich 1830-1839, 1907", "author": ["W. Wettstein"], "tpub": ["Die Regeneration des Kantons Z\u00fcrich 1830-1839"]}, {"text": "R. Renschler, Die Linkspresse Z\u00fcrichs im 19. Jahrhundert, 1967", "author": ["R. Renschler"], "tpub": ["Die Linkspresse Z\u00fcrichs im 19. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "13474", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=9791044", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116847638"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/77078206"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 11.7.1803\n   \u271d\ufe0e 10.9.1845\n1803-07-111845-09-10", "birth_date": "1803-07-11", "death_date": "1845-09-10"}], "birth_date": "1803-07-11", "death_date": "1845-09-10", "text_blocks": [["h1", "Wilhelm F\u00fcssli"], ["p", "11.7.1803 \u00e0 Zurich, 10.9.1845 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Wilhelm, marchand, et d'Anna Werdm\u00fcller. 1828 Anna Locher, fille de Christoph, pasteur, de Zurich. Etudes de droit \u00e0 Heidelberg (1822-1825). Employ\u00e9 \u00e0 la chancellerie (1826-1828), juge au tribunal du district de Zurich (1828-1833), juge cantonal (1833-1839). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (1832-1839). Cofondateur et copropri\u00e9taire du Schweizerischer Republikaner (1830), dont il devint aussi r\u00e9dacteur (1834 et 1835-1842). Membre du conseil eccl\u00e9siastique zurichois (1832-1835). F. compta parmi les jeunes juristes qui, durant la Restauration, encourag\u00e8rent des r\u00e9formes du droit. Pendant la R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, il fit partie du comit\u00e9 directeur des lib\u00e9raux-radicaux et fut pr\u00e9sident du Schutzverein cantonal (1832). Le Z\u00fcriputsch mit fin \u00e0 sa carri\u00e8re professionnelle et politique. F. se tourna vers l'\u00e9criture, publia des ouvrages d'histoire de l'art, dont Z\u00fcrich und die wichtigsten St\u00e4dte am Rhein (1842, 2 vol.) et \u00e9crivit une biographie sur Johann Heinrich F\u00fcssli, dit Obmann F. (manuscrit \u00e0 la Biblioth\u00e8que centrale de Zurich)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 66, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 183, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2966", "wikipedia_page_id": 66169, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006590", "dhsid": "006590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "itemLabel": "Heidelberg", "dhsid": "006590", "namefr": "Heidelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "namede": "Heidelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameit": "Heidelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameen": "Heidelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4023996-2", "wikidata_id": "Q2966"}}, {"start": 207, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660732", "wikipedia_page_id": 446171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 4384051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 540, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202638", "wikipedia_page_id": 3681665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 773, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 839, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 891, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50637", "wikipedia_page_id": 173305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008270", "dhsid": "008270", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50637", "itemLabel": "histoire de l'art", "dhsid": "008270", "namefr": "Histoire de l'art", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_l%27art", "namede": "Kunstgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgeschichte", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Art history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Art_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4138803-3", "wikidata_id": "Q50637"}}, {"start": 1003, "end": 1025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122382", "wikipedia_page_id": 826835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011809", "dhsid": "011809", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122382", "itemLabel": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "dhsid": "011809", "namefr": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli", "namede": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli", "nameit": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli", "nameen": "Henry Fuseli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Fuseli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118536745", "wikidata_id": "Q122382"}}, {"start": 1038, "end": 1040, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1042, "end": 1051, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 28123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1057, "end": 1088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190260", "wikipedia_page_id": 1581168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9878, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q56634742", "itemLabel": "Wilhelm F\u00fcssli", "dhsid": "013474", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Wilhelm F\u00fcssli (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_F%C3%BCssli_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116847638"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56634742", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/013474/2005-07-26"}