{"search_result_name": "Morard, Hans", "language": "fr", "id": "014258", "version": "2009-02-09", "_text": "Hans Morard\n\nSans doute originaire du canton de Fribourg. Cur\u00e9 de Rothenburg, meneur du parti des clercs dans le soul\u00e8vement qui s'y produisit en 1569-1570. A cause des r\u00e9formes tridentines, le clerg\u00e9 de campagne lucernois craignait de perdre ses privil\u00e8ges (interdiction du concubinage en 1569). Au d\u00e9but d'octobre 1569 d\u00e9j\u00e0, M. fut arr\u00eat\u00e9 et interrog\u00e9 \u00e0 Lucerne. La r\u00e9sistance de ses pairs diminua aussit\u00f4t. M. fut condamn\u00e9 \u00e0 sept semaines de cachot; il dut jurer de renoncer \u00e0 tout acte d'opposition et fut banni du canton. L'Eglise le frappa en outre d'une forte amende et lui retira son minist\u00e8re.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.121200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Hans Morard", "given_name": "Hans", "family_name": "Morard", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nGregor Egloff\nTraduction:\nPierre-G. Martin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "B. V\u00f6geli, \u00abDer Rothenburger Aufstand von 1570\u00bb, in JHGL, 10, 1992, 2-40", "author": ["B. V\u00f6geli"], "tpub": ["Der Rothenburger Aufstand von 1570", "JHGL"]}]}, "metagrid_id": "14258", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Hans Morhard"}], "text_blocks": [["h1", "Hans Morard"], ["p", "Sans doute originaire du canton de Fribourg. Cur\u00e9 de Rothenburg, meneur du parti des clercs dans le soul\u00e8vement qui s'y produisit en 1569-1570. A cause des r\u00e9formes tridentines, le clerg\u00e9 de campagne lucernois craignait de perdre ses privil\u00e8ges (interdiction du concubinage en 1569). Au d\u00e9but d'octobre 1569 d\u00e9j\u00e0, M. fut arr\u00eat\u00e9 et interrog\u00e9 \u00e0 Lucerne. La r\u00e9sistance de ses pairs diminua aussit\u00f4t. M. fut condamn\u00e9 \u00e0 sept semaines de cachot; il dut jurer de renoncer \u00e0 tout acte d'opposition et fut banni du canton. L'Eglise le frappa en outre d'une forte amende et lui retira son minist\u00e8re."]], "text_links": [[], [{"start": 25, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 12253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 53, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 14602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 200, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 262, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188790", "wikipedia_page_id": 1533226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 397, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Hans Morard", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484628", "itemLabel": "Hans Morard [Morhard]", "dhsid": "014258", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484628", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014258/2009-02-09"}