{"search_result_name": "Sch\u00f6nauer-Regenass, Martha", "language": "fr", "id": "014813", "version": "2011-08-25", "_text": "Martha Sch\u00f6nauer-Regenass\n\n12.2.1882 \u00e0 B\u00e2le, 10.12.1968 \u00e0 Riehen, de B\u00e2le. Fille d'Adam Regenass, contr\u00f4leur des postes, et de Cl\u00e9mentine Arlaud. 1910 Johann Georg Sch\u00f6nauer, ma\u00eetre d'\u00e9cole. Ecole de jeunes filles de B\u00e2le, formation de ma\u00eetresse secondaire \u00e0 B\u00e2le. Directrice du bureau de placement pour institutrices \u00e0 B\u00e2le, S. soutint la formation des filles en \u00e9conomie domestique. Cofondatrice (1916) et longtemps membre du comit\u00e9 de l'Association b\u00e2loise pour le suffrage f\u00e9minin, ainsi que du comit\u00e9 de la Centrale f\u00e9minine de B\u00e2le. Membre du comit\u00e9 de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF, 1933-1947; tr\u00e9sori\u00e8re, 1933-1941, vice-pr\u00e9sidente, 1941-1944). Sp\u00e9cialiste des questions \u00e9conomiques, elle fit partie de diverses commissions de l'ASF, pr\u00e9sida sa commission \u00e9conomique (1939-1946) et la repr\u00e9senta aupr\u00e8s de la commission f\u00e9d\u00e9rale du contr\u00f4le des prix (1936-1946).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement des femmes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Martha Sch\u00f6nauer-Regenass", "given_name": "Martha", "family_name": "Sch\u00f6nauer-Regenass", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRegula Ludi\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "A. Devecchi-Bertschmann, Ausgew\u00e4hlte Kurzbiographien von sozial und politisch engagierten Basler Frauen, 1977, 24", "author": ["A. Devecchi-Bertschmann"], "tpub": ["Ausgew\u00e4hlte Kurzbiographien von sozial und politisch engagierten Basler Frauen"]}]}, "metagrid_id": "14813", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048362914"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307289783"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Martha Regenass (nom de naissance)\nMartha Sch\u00f6nauer (nom de mariage)"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 12.2.1882\n   \u271d\ufe0e 10.12.1968\n1882-02-121968-12-10", "birth_date": "1882-02-12", "death_date": "1968-12-10"}], "birth_date": "1882-02-12", "death_date": "1968-12-10", "text_blocks": [["h1", "Martha Sch\u00f6nauer-Regenass"], ["p", "12.2.1882 \u00e0 B\u00e2le, 10.12.1968 \u00e0 Riehen, de B\u00e2le. Fille d'Adam Regenass, contr\u00f4leur des postes, et de Cl\u00e9mentine Arlaud. 1910 Johann Georg Sch\u00f6nauer, ma\u00eetre d'\u00e9cole. Ecole de jeunes filles de B\u00e2le, formation de ma\u00eetresse secondaire \u00e0 B\u00e2le. Directrice du bureau de placement pour institutrices \u00e0 B\u00e2le, S. soutint la formation des filles en \u00e9conomie domestique. Cofondatrice (1916) et longtemps membre du comit\u00e9 de l'Association b\u00e2loise pour le suffrage f\u00e9minin, ainsi que du comit\u00e9 de la Centrale f\u00e9minine de B\u00e2le. Membre du comit\u00e9 de l'Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF, 1933-1947; tr\u00e9sori\u00e8re, 1933-1941, vice-pr\u00e9sidente, 1941-1944). Sp\u00e9cialiste des questions \u00e9conomiques, elle fit partie de diverses commissions de l'ASF, pr\u00e9sida sa commission \u00e9conomique (1939-1946) et la repr\u00e9senta aupr\u00e8s de la commission f\u00e9d\u00e9rale du contr\u00f4le des prix (1936-1946)."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5262", "wikipedia_page_id": 183483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001188", "dhsid": "001188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5262", "itemLabel": "Riehen", "dhsid": "001188", "namefr": "Riehen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riehen", "namede": "Riehen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameit": "Riehen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riehen", "nameen": "Riehen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riehen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4049979-0", "wikidata_id": "Q5262"}}, {"start": 42, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 100, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 190, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 232, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 293, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 299, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 441, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 254034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005128", "wikipedia_page_id": 10886360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016500", "dhsid": "016500", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8", "wikidata_id": "Q1005128"}}, {"start": 574, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "ASF", "confidence_score": 0, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/014813/2011-08-25"}