{"search_result_name": "Schauensee", "language": "fr", "id": "015330", "version": "2012-11-14", "_text": "Schauensee\n\nCh\u00e2teau situ\u00e9 sur le flanc nord du Pilate, comm. Kriens LU. Il fut construit probablement apr\u00e8s le milieu du XIIIe\u00a0s. par les Schnyder de Lucerne et, d\u00e8s 1278, le chevalier Rudolf, issu de cette famille, s'appela von S. Tomb\u00e9 en ruine, le ch\u00e2teau fut rachet\u00e9 vers 1595 par le Lucernois Johann von Mettenwil, qui en fit un manoir. La propri\u00e9t\u00e9 passa des Feer (1599-1604), Segesser (jusque vers 1644) et Anderallmend (vers 1644-1749) aux Meyer (1749) qui, depuis lors, port\u00e8rent le nom de Meyer von S. En 1750, ils agrandirent la partie orientale du ch\u00e2teau pour l'utiliser surtout comme r\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 et institu\u00e8rent un fid\u00e9icommis familial en 1835. Le ch\u00e2teau fut acquis par la commune en 1963 \u00e0 l'initiative du comit\u00e9 d'action Pro S. L'ensemble architectural comprenant une tour d'habitation agrandie, une tour ronde et une chapelle fut class\u00e9 en 1965.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Patrimoine / Ch\u00e2teau fort, tour, si\u00e8ge baillival", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012600."}], "title": "Schauensee", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWaltraud H\u00f6rsch\nTraduction:\nElena Vuille-Mondada"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Arch. ch\u00e2teau Meyer von Schauensee, StALU"}], "Bibliographie": [{"text": "A. Sautier, Die Familienfideikommisse der Stadt und Republik Luzern, 1909, 342-354", "author": ["A. Sautier"], "tpub": ["Die Familienfideikommisse der Stadt und Republik Luzern"]}, {"text": "MAH LU, 1, 1946, 339-346", "tpub": ["MAH LU"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:018"]}, {"text": "W. Meyer, E. Widmer, Ch\u00e2teaux forts de Suisse, 1978, 256-258 (all. 1977)", "author": ["W. Meyer, E. Widmer"], "tpub": ["Ch\u00e2teaux forts de Suisse"]}, {"text": "Ch. Barraud, A. Steiner, Kriens, [1984]", "author": ["Ch. Barraud, A. Steiner"], "tpub": ["Kriens"]}, {"text": "D. Reicke,, \"Von starken und grossen Fl\u00fcejen\", 1995, 131-132", "author": ["D. Reicke,"], "tpub": ["\"Von starken und grossen Fl\u00fcejen\""]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1037675924"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Schauensee"], ["p", "Ch\u00e2teau situ\u00e9 sur le flanc nord du Pilate, comm. Kriens LU. Il fut construit probablement apr\u00e8s le milieu du XIIIe\u00a0s. par les Schnyder de Lucerne et, d\u00e8s 1278, le chevalier Rudolf, issu de cette famille, s'appela von S. Tomb\u00e9 en ruine, le ch\u00e2teau fut rachet\u00e9 vers 1595 par le Lucernois Johann von Mettenwil, qui en fit un manoir. La propri\u00e9t\u00e9 passa des Feer (1599-1604), Segesser (jusque vers 1644) et Anderallmend (vers 1644-1749) aux Meyer (1749) qui, depuis lors, port\u00e8rent le nom de Meyer von S. En 1750, ils agrandirent la partie orientale du ch\u00e2teau pour l'utiliser surtout comme r\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 et institu\u00e8rent un fid\u00e9icommis familial en 1835. Le ch\u00e2teau fut acquis par la commune en 1963 \u00e0 l'initiative du comit\u00e9 d'action Pro S. L'ensemble architectural comprenant une tour d'habitation agrandie, une tour ronde et une chapelle fut class\u00e9 en 1965."]], "text_links": [[], [{"start": 138, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 276, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 286, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 402, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 436, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1662690", "itemLabel": "Q1662690", "dhsid": "015330", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schloss Schauensee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Schauensee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schauensee Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schauensee_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q751876", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau", "gndid": "1037675924"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1662690", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015330/2012-11-14"}