{"search_result_name": "Ivernois, Guillaume-Pierre d'", "language": "fr", "id": "015696", "version": "2007-07-03", "_text": "Guillaume-Pierre d'Ivernois\n\n3.2.1701 \u00e0 M\u00f4tiers (NE), 23.5.1775 \u00e0 M\u00f4tiers, prot., de M\u00f4tiers et Neuch\u00e2tel. Fils de Joseph, notaire, anobli en 1722 par le roi de Prusse, et d'Anne-Marie Guyenet. Fr\u00e8re d'Abraham (->) et de Jean-Antoine (->). \u200b1) 1725 Marie Esabeau Baillod, 2) 1742 Suzanne Marie Peters, veuve d'Abram Calame, maire des Brenets. Notaire, I. devint arpenteur jur\u00e9 en 1721. Il fut aussi n\u00e9gociant \u00e0 Neuch\u00e2tel et, d\u00e8s 1724, membre de la compagnie des marchands de cette ville. En 1747, il fut nomm\u00e9 conseiller d'Etat. Procureur g\u00e9n\u00e9ral de la principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel de 1747 \u00e0 1764.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Economie et professions / Services / Soci\u00e9t\u00e9s de commerce (avant 1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129100."}], "title": "Guillaume-Pierre d' Ivernois", "given_name": "Guillaume-Pierre d'", "family_name": "Ivernois", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nEric-Andr\u00e9 Klauser"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Fonds d'Ivernois, BPUN"}]}, "metagrid_id": "15696", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per008690", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074353889"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316774433"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.2.1701\n   \u271d\ufe0e 23.5.1775\n1701-02-031775-05-23", "birth_date": "1701-02-03", "death_date": "1775-05-23"}], "birth_date": "1701-02-03", "death_date": "1775-05-23", "text_blocks": [["h1", "Guillaume-Pierre d'Ivernois"], ["p", "3.2.1701 \u00e0 M\u00f4tiers (NE), 23.5.1775 \u00e0 M\u00f4tiers, prot., de M\u00f4tiers et Neuch\u00e2tel. Fils de Joseph, notaire, anobli en 1722 par le roi de Prusse, et d'Anne-Marie Guyenet. Fr\u00e8re d'Abraham (->) et de Jean-Antoine (->). \u200b1) 1725 Marie Esabeau Baillod, 2) 1742 Suzanne Marie Peters, veuve d'Abram Calame, maire des Brenets. Notaire, I. devint arpenteur jur\u00e9 en 1721. Il fut aussi n\u00e9gociant \u00e0 Neuch\u00e2tel et, d\u00e8s 1724, membre de la compagnie des marchands de cette ville. En 1747, il fut nomm\u00e9 conseiller d'Etat. Procureur g\u00e9n\u00e9ral de la principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel de 1747 \u00e0 1764."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 182, "end": 184, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015694/2007-07-03/", "dhsid": "015694", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318308", "itemLabel": "Abraham d' Ivernois", "dhsid": "015694", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074353862"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318308", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 206, "end": 208, "mention": "->", "href": "/fr/articles/026012/2010-03-09/", "dhsid": "026012", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318313", "itemLabel": "Jean-Antoine d' Ivernois", "dhsid": "026012", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "115794972"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318313", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689691", "wikipedia_page_id": 184879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002878", "dhsid": "002878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "itemLabel": "M\u00f4tiers", "dhsid": "002878", "namefr": "M\u00f4tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "namede": "M\u00f4tiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameit": "M\u00f4tiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameen": "M\u00f4tiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689691"}}, {"start": 37, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689691", "wikipedia_page_id": 184879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002878", "dhsid": "002878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "itemLabel": "M\u00f4tiers", "dhsid": "002878", "namefr": "M\u00f4tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "namede": "M\u00f4tiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameit": "M\u00f4tiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameen": "M\u00f4tiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689691"}}, {"start": 56, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689691", "wikipedia_page_id": 184879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002878", "dhsid": "002878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "itemLabel": "M\u00f4tiers", "dhsid": "002878", "namefr": "M\u00f4tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "namede": "M\u00f4tiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameit": "M\u00f4tiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameen": "M\u00f4tiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689691"}}, {"start": 67, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 145, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68703", "wikipedia_page_id": 184655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002840", "dhsid": "002840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4594397-7", "wikidata_id": "Q68703"}}, {"start": 323, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 524, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3137802", "wikipedia_page_id": 837771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3137802", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.9126, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318314", "itemLabel": "Guillaume-Pierre d' Ivernois", "dhsid": "015696", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074353889"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318314", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "I", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015696/2007-07-03"}