{"search_result_name": "Neuch\u00e2tel, Vauthier de", "language": "fr", "id": "015725", "version": "2008-10-01", "_text": "Vauthier de Neuch\u00e2tel\n\nMentionn\u00e9 d\u00e8s 1364, 19.2.1413 . Fils ill\u00e9gitime de Louis (->) et de Pierretone de Ravine. Demi-fr\u00e8re d'Isabelle (->). \u200bFran\u00e7oise de Colombier, fille de Fran\u00e7ois, seigneur de Vuillerens. Avec son fr\u00e8re Jean, N. re\u00e7oit en 1372 les seigneuries de Rochefort et des Verri\u00e8res. Apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re, ses fiefs sont confisqu\u00e9s par Isabelle et son neveu Conrad de Fribourg. Dans sa tentative de r\u00e9cup\u00e9rer ses terres, il sollicite l'appui du duc de Bourgogne et du comte de Chalon-Arlay, suzerain de celui de N. Il soutient aussi la r\u00e9volte des bourgeois de N. en confectionnant de fausses chartes de franchises. N. fut ex\u00e9cut\u00e9 sur ordre de Conrad de Fribourg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Vauthier de Neuch\u00e2tel", "given_name": "Vauthier de", "family_name": "Neuch\u00e2tel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLionel Bartolini"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "F. Loew, Les Verri\u00e8res: la vie rurale d'une communaut\u00e9 du Haut-Jura au moyen \u00e2ge, 1954, 32-53", "author": ["F. Loew"], "tpub": ["Les Verri\u00e8res: la vie rurale d'une communaut\u00e9 du Haut-Jura au moyen \u00e2ge"]}]}, "metagrid_id": "15725", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Vauthier de Rochefort"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1364\n   \u271d\ufe0e 19.2.1413\n1413-02-19", "death_date": "1413-02-19"}], "death_date": "1413-02-19", "text_blocks": [["h1", "Vauthier de Neuch\u00e2tel"], ["p", "Mentionn\u00e9 d\u00e8s 1364, 19.2.1413 . Fils ill\u00e9gitime de Louis (->) et de Pierretone de Ravine. Demi-fr\u00e8re d'Isabelle (->). \u200bFran\u00e7oise de Colombier, fille de Fran\u00e7ois, seigneur de Vuillerens. Avec son fr\u00e8re Jean, N. re\u00e7oit en 1372 les seigneuries de Rochefort et des Verri\u00e8res. Apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re, ses fiefs sont confisqu\u00e9s par Isabelle et son neveu Conrad de Fribourg. Dans sa tentative de r\u00e9cup\u00e9rer ses terres, il sollicite l'appui du duc de Bourgogne et du comte de Chalon-Arlay, suzerain de celui de N. Il soutient aussi la r\u00e9volte des bourgeois de N. en confectionnant de fausses chartes de franchises. N. fut ex\u00e9cut\u00e9 sur ordre de Conrad de Fribourg."]], "text_links": [[{"start": 12, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}], [{"start": 58, "end": 60, "mention": "->", "href": "/fr/articles/029241/2014-12-04/", "dhsid": "029241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "itemLabel": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "029241", "namefr": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Ier_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Luigi I di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_I_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069344737"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "wikipedia_page_title": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 113, "end": 115, "mention": "->", "href": "/fr/articles/044489/2010-11-04/", "dhsid": "044489", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "itemLabel": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044489", "namefr": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Isabella di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabella_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Elisabeth, Countess of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elisabeth,_Countess_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "wikipedia_page_title": "Isabelle de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 351, "end": 369, "mention": "Conrad de Fribourg", "href": "/fr/articles/044485/2007-05-22/", "dhsid": "044485", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "itemLabel": "Conrad de Fribourg", "dhsid": "044485", "namefr": "Conrad IV de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_IV_de_Fribourg", "namede": "Konrad III. (Freiburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_III._(Freiburg)", "nameit": "Corrado IV di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_IV_di_Friburgo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "wikipedia_page_title": "Conrad IV de Fribourg"}, {"start": 32, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2971050", "wikipedia_page_id": 6789940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2971050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q199116", "wikipedia_page_id": 387856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q199116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3279305", "wikipedia_page_id": 2725337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3279305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 484, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q463573", "wikipedia_page_id": 190454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q463573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 554, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23056103", "wikipedia_page_id": 9646952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23056103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Conrad de Fribourg", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015725/2008-10-01"}