{"search_result_name": "Reinach-Hirzbach, Jean Conrad de", "language": "fr", "id": "015864", "version": "2010-08-17", "_text": "Jean Conrad de Reinach-Hirzbach\n\n28.8.1657 \u00e0 Michelbach (Alsace), 19.3.1737 \u00e0 Porrentruy, cath. Fils de Jean Thibaud (->). Fr\u00e8re de Jean Baptiste (->). Baron du Saint Empire. Coll\u00e8ge des j\u00e9suites de Porrentruy, \u00e9tudes de philosophie et de th\u00e9ologie au Collegium germanicum \u00e0 Rome (1673-1678) et \u00e0 P\u00e9rouse. Chanoine du chapitre cath\u00e9dral de B\u00e2le par provision pontificale (1678), chanoine capitulaire (1681), \u00e9col\u00e2tre (1690-1704), pr\u00eatre (1692), doyen (1704-1705), R. devint \u00e9v\u00eaque de B\u00e2le en 1705. Au d\u00e9but de son r\u00e8gne d\u00e9j\u00e0, des difficult\u00e9s apparurent avec ses sujets protestants de la pr\u00e9v\u00f4t\u00e9 de Moutier-Grandval, qui \u00e9tait li\u00e9e \u00e0 Berne par une combourgeoisie. Par le trait\u00e9 d'Aarberg (1711), R. dut reconna\u00eetre la s\u00e9paration confessionnelle de la pr\u00e9v\u00f4t\u00e9. En raison de sa neutralit\u00e9 durant la seconde guerre de Villmergen (1712), il perdit de son int\u00e9r\u00eat aux yeux des sept cantons catholiques, avec lesquels il ne put renouveler son alliance qu'en 1717. Il am\u00e9liora notablement la formation des pr\u00eatres par la cr\u00e9ation du s\u00e9minaire de Porrentruy (1716), dirig\u00e9 par des j\u00e9suites, et par l'institution d'exercices spirituels annuels pour le clerg\u00e9. A la suite d'un grave accident de cheval, il nomma son fr\u00e8re Jean Baptiste coadjuteur (1724). Son ordonnance centralisatrice de 1726 aggrava les conflits attis\u00e9s par des augmentations fiscales arbitraires et marqua le d\u00e9but des Troubles dans la principaut\u00e9 \u00e9piscopale. Les tentatives de m\u00e9diation de l'empereur Charles\u00a0VI et des cantons catholiques ayant \u00e9chou\u00e9, R. rechercha l'alliance de la France, alliance qui sera finalement conclue sous son successeur, Jacques Sigismond de Reinach-Steinbrunn. Ses r\u00e9formes \u00e9conomiques, telles que l'am\u00e9lioration des voies de communication et l'abaissement des barri\u00e8res douani\u00e8res, furent an\u00e9anties par les Troubles. Avec R. d\u00e9buta le temps de l'absolutisme dans la principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Principaut\u00e9s / Princes-\u00e9v\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123600."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Ev\u00eaques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires / Pr\u00eatres", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Jean Conrad de Reinach-Hirzbach", "given_name": "Jean Conrad de", "family_name": "Reinach-Hirzbach", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nCatherine Bosshart-Pfluger\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 211-212", "tpub": ["HS"]}, {"text": "A. Suter, \"Troublen\" im F\u00fcrstbistum Basel (1726-1740), 1985", "author": ["A. Suter"], "tpub": ["\"Troublen\" im F\u00fcrstbistum Basel (1726-1740)"]}, {"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1648, 365-368", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1648"]}]}, "metagrid_id": "15864", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,100503284&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/100503284"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/69277405"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Jean Conrad de Reinach"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Reinach, de", "link": ["/articles/020105/2017-03-15/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2248\ufe0e 28.8.1657\n   \u271d\ufe0e 19.3.1737\n1737-03-19", "death_date": "1737-03-19"}], "death_date": "1737-03-19", "text_blocks": [["h1", "Jean Conrad de Reinach-Hirzbach"], ["p", "28.8.1657 \u00e0 Michelbach (Alsace), 19.3.1737 \u00e0 Porrentruy, cath. Fils de Jean Thibaud (->). Fr\u00e8re de Jean Baptiste (->). Baron du Saint Empire. Coll\u00e8ge des j\u00e9suites de Porrentruy, \u00e9tudes de philosophie et de th\u00e9ologie au Collegium germanicum \u00e0 Rome (1673-1678) et \u00e0 P\u00e9rouse. Chanoine du chapitre cath\u00e9dral de B\u00e2le par provision pontificale (1678), chanoine capitulaire (1681), \u00e9col\u00e2tre (1690-1704), pr\u00eatre (1692), doyen (1704-1705), R. devint \u00e9v\u00eaque de B\u00e2le en 1705. Au d\u00e9but de son r\u00e8gne d\u00e9j\u00e0, des difficult\u00e9s apparurent avec ses sujets protestants de la pr\u00e9v\u00f4t\u00e9 de Moutier-Grandval, qui \u00e9tait li\u00e9e \u00e0 Berne par une combourgeoisie. Par le trait\u00e9 d'Aarberg (1711), R. dut reconna\u00eetre la s\u00e9paration confessionnelle de la pr\u00e9v\u00f4t\u00e9. En raison de sa neutralit\u00e9 durant la seconde guerre de Villmergen (1712), il perdit de son int\u00e9r\u00eat aux yeux des sept cantons catholiques, avec lesquels il ne put renouveler son alliance qu'en 1717. Il am\u00e9liora notablement la formation des pr\u00eatres par la cr\u00e9ation du s\u00e9minaire de Porrentruy (1716), dirig\u00e9 par des j\u00e9suites, et par l'institution d'exercices spirituels annuels pour le clerg\u00e9. A la suite d'un grave accident de cheval, il nomma son fr\u00e8re Jean Baptiste coadjuteur (1724). Son ordonnance centralisatrice de 1726 aggrava les conflits attis\u00e9s par des augmentations fiscales arbitraires et marqua le d\u00e9but des Troubles dans la principaut\u00e9 \u00e9piscopale. Les tentatives de m\u00e9diation de l'empereur Charles\u00a0VI et des cantons catholiques ayant \u00e9chou\u00e9, R. rechercha l'alliance de la France, alliance qui sera finalement conclue sous son successeur, Jacques Sigismond de Reinach-Steinbrunn. Ses r\u00e9formes \u00e9conomiques, telles que l'am\u00e9lioration des voies de communication et l'abaissement des barri\u00e8res douani\u00e8res, furent an\u00e9anties par les Troubles. Avec R. d\u00e9buta le temps de l'absolutisme dans la principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 85, "end": 87, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017730/2012-05-04/", "dhsid": "017730", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96488734", "itemLabel": "Hans Diebold von (Hirzbach) Reinach", "dhsid": "017730", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96488734", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 114, "end": 116, "mention": "->", "href": "/fr/articles/017052/2011-12-23/", "dhsid": "017052", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64746436", "itemLabel": "Q64746436", "dhsid": "017052", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071914219"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64746436", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1345, "end": 1353, "mention": "Troubles", "href": "/fr/articles/017205/2009-10-26/", "dhsid": "017205", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148646", "wikipedia_page_id": 288626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 1656128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 45, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 187631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 63, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40662", "wikipedia_page_id": 4861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40662", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12548", "wikipedia_page_id": 15868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006626", "dhsid": "006626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12548", "itemLabel": "Saint-Empire romain germanique", "dhsid": "006626", "namefr": "Saint-Empire romain germanique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Empire_romain_germanique", "namede": "Heiliges R\u00f6misches Reich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiliges_R%C3%B6misches_Reich", "nameit": "Sacro Romano Impero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sacro_Romano_Impero", "nameen": "Holy Roman Empire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Roman_Empire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "2035457-5", "wikidata_id": "Q12548"}}, {"start": 142, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13924486", "wikipedia_page_id": 13268277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13924486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 166, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 187631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 188, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 2403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 4626950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 219, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q868294", "wikipedia_page_id": 6038413, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q868294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 264, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3437", "wikipedia_page_id": 70306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3184737", "wikipedia_page_id": 2851041, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3184737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 346, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q452189", "wikipedia_page_id": 3110786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q452189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250867", "wikipedia_page_id": 25470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250867", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 441, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 12274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 536, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 2435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 554, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680315", "wikipedia_page_id": 391043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012011", "dhsid": "012011", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "itemLabel": "abbaye de Moutier-Grandval", "dhsid": "012011", "namefr": "Abbaye de Moutier-Grandval", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Moutier-Grandval", "namede": "Kloster Moutier-Grandval", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Moutier-Grandval", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Moutier-Grandval Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moutier-Grandval_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "", "wikidata_id": "Q680315"}}, {"start": 600, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 614, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 3685710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 646, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64113", "wikipedia_page_id": 198029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000172", "dhsid": "000172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "itemLabel": "Aarberg", "dhsid": "000172", "namefr": "Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "namede": "Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameit": "Aarberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameen": "Aarberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084617-9", "wikidata_id": "Q64113"}}, {"start": 662, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3409346", "wikipedia_page_id": 56541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3409346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}, {"start": 851, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 992, "end": 1001, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 233909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1005, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 187631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 1039, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 37325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 1072, "end": 1092, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q655710", "wikipedia_page_id": 984493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q655710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1178, "end": 1191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40662", "wikipedia_page_id": 4861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40662", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1192, "end": 1202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q853982", "wikipedia_page_id": 131511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q853982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1419, "end": 1438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150665", "wikipedia_page_id": 237321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1454, "end": 1465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1480, "end": 1482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1495, "end": 1516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1576, "end": 1615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1717, "end": 1737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179073", "wikipedia_page_id": 15043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1779, "end": 1781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1803, "end": 1814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7184037", "wikipedia_page_id": 94888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009924", "dhsid": "009924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "itemLabel": "absolutisme", "dhsid": "009924", "namefr": "Absolutisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Absolutisme", "namede": "Absolutismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Absolutismus", "nameit": "Stato assoluto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stato_assoluto", "nameen": "Absolutism (European history)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Absolutism_(European_history)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4000243-3", "wikidata_id": "Q7184037"}}, {"start": 1823, "end": 1853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 6780291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695193", "itemLabel": "Johann Konrad von Reinach-Hirtzbach", "dhsid": "015864", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Konrad von Reinach-Hirtzbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_von_Reinach-Hirtzbach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johann Konrad von Reinach-Hirtzbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_von_Reinach-Hirtzbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100503284"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695193", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/015864/2010-08-17"}