{"search_result_name": "Udligenswil, affaire d'", "language": "fr", "id": "017203", "version": "2014-01-14", "_text": "Affaire d'Udligenswil\n\nConflit de principes au sujet des droits de justice temporelle exerc\u00e9s sur le clerg\u00e9, qui consolida le point de vue de Lucerne, favorable aux Lumi\u00e8res et au gallicanisme. Le diff\u00e9rend naquit d'une interdiction de danser \u00e0 l'occasion de la f\u00eate patronale du 16 ao\u00fbt 1725, prononc\u00e9e par le cur\u00e9 d'Udligenswil Christian Leonz Andermatt, nonobstant la permission octroy\u00e9e par le bailli. Le Conseil fit citer le cur\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre devant l'autorit\u00e9. Le commissaire \u00e9piscopal Johann Riser, consid\u00e9rant cet acte comme une proc\u00e9dure judiciaire et une attaque contre le droit canon, interdit \u00e0 Andermatt de d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la citation. Ce dernier fut d\u00e9mis de ses fonctions par le Conseil de Lucerne le 19 septembre 1725 et banni. Lucerne, se r\u00e9f\u00e9rant au concordat de 1605 et \u00e0 l'arrangement trouv\u00e9 en 1723 avec les autorit\u00e9s \u00e9piscopales, ainsi qu'\u00e0 l'\"ancien droit\", jugea que ces mesures de r\u00e9primande et de bannissement prises \u00e0 l'encontre d'un sujet \u00e9taient l\u00e9gitimes et ne relevaient pas d'une proc\u00e9dure judiciaire. L'\u00e9v\u00eaque requit cependant la r\u00e9int\u00e9gration du cur\u00e9, ainsi qu'une audience devant le tribunal \u00e9piscopal. Apr\u00e8s une sentence pontificale prononc\u00e9e contre le Conseil de Lucerne, Rome finit n\u00e9anmoins par conc\u00e9der aux autorit\u00e9s locales, suite \u00e0 l'intervention des cantons catholiques et de la France, les droits effectifs de citation et de bannissement, \u00e0 la condition qu'ils ne prennent pas la forme d'une d\u00e9cision de justice. En 1727, la curie \u00e9piscopale statua sur le cas, d\u00e9clarant Andermatt innocent, mais elle alla dans le sens d'un compromis en le nommant chanoine de Saint-Jean de Constance. Les autorit\u00e9s lucernoises n'abrog\u00e8rent la sentence de bannissement qu'\u00e0 la fin de 1731, apr\u00e8s le retour \u00e0 Lucerne de la nonciature qui avait \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Altdorf (UR) en 1726 par Domenico Passionei. La bataille juridique virulente, surtout \u00e0 ses d\u00e9buts, au sujet du droit des autorit\u00e9s \u00e0 citer \u00e0 compara\u00eetre, ne modifia pas l'\u00e9tat du droit. Ce premier grand conflit de l'\u00e9poque moderne entre l'Eglise et l'Etat \u00e0 Lucerne \u00e9clata sur fond de politique int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure instable. A la suite de la seconde guerre de Villmergen et de la r\u00e9volte paysanne soutenue par le clerg\u00e9 de campagne, les autorit\u00e9s de Lucerne, embarrass\u00e9es, renforc\u00e8rent le contr\u00f4le exerc\u00e9 par l'Eglise d'Etat sur le clerg\u00e9. Le conflit eut un \u00e9cho pol\u00e9mique jusqu'au XIXe\u00a0s. sous la plume de Johann Jakob Hottinger (1825), Joseph von G\u00f6rres (1826) et Philipp Anton von Segesser (1858).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Eglise et Etat / Epoque moderne", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.032400.032900."}, {"tag": "Epoques / Epoque moderne / Conflits et r\u00e9voltes", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.106100."}], "title": "Affaire d' Udligenswil", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWaltraud H\u00f6rsch\nTraduction:\nGabrielle Rivier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. R\u00f6\u00f6sli, Der Udligenschwyler Handel in der Publizistik, m\u00e9m. lic. Fribourg, 1978", "author": ["R. R\u00f6\u00f6sli"], "tpub": ["Der Udligenschwyler Handel in der Publizistik"]}, {"text": "R. Liggenstorfer, Der Udligenschwilerhandel: dargest. aus der Sicht der Nuntiaturberichte von Domenico Passionei in den Jahren 1725-1730, m\u00e9m. dipl\u00f4me Lucerne, 1990", "author": ["R. Liggenstorfer"], "tpub": ["Der Udligenschwilerhandel: dargest. aus der Sicht der Nuntiaturberichte von Domenico Passionei in den Jahren 1725-1730"]}, {"text": "H. Wicki, Staat, Kirche, Religiosit\u00e4t, 1990, 65-73", "author": ["H. Wicki"], "tpub": ["Staat, Kirche, Religiosit\u00e4t"]}, {"text": "U. Fink, Die Luzerner Nuntiatur 1586-1873, 1997", "author": ["U. Fink"], "tpub": ["Die Luzerner Nuntiatur 1586-1873"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Affaire d'Udligenswil"], ["p", "Conflit de principes au sujet des droits de justice temporelle exerc\u00e9s sur le clerg\u00e9, qui consolida le point de vue de Lucerne, favorable aux Lumi\u00e8res et au gallicanisme. Le diff\u00e9rend naquit d'une interdiction de danser \u00e0 l'occasion de la f\u00eate patronale du 16 ao\u00fbt 1725, prononc\u00e9e par le cur\u00e9 d'Udligenswil Christian Leonz Andermatt, nonobstant la permission octroy\u00e9e par le bailli. Le Conseil fit citer le cur\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre devant l'autorit\u00e9. Le commissaire \u00e9piscopal Johann Riser, consid\u00e9rant cet acte comme une proc\u00e9dure judiciaire et une attaque contre le droit canon, interdit \u00e0 Andermatt de d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la citation. Ce dernier fut d\u00e9mis de ses fonctions par le Conseil de Lucerne le 19 septembre 1725 et banni. Lucerne, se r\u00e9f\u00e9rant au concordat de 1605 et \u00e0 l'arrangement trouv\u00e9 en 1723 avec les autorit\u00e9s \u00e9piscopales, ainsi qu'\u00e0 l'\"ancien droit\", jugea que ces mesures de r\u00e9primande et de bannissement prises \u00e0 l'encontre d'un sujet \u00e9taient l\u00e9gitimes et ne relevaient pas d'une proc\u00e9dure judiciaire. L'\u00e9v\u00eaque requit cependant la r\u00e9int\u00e9gration du cur\u00e9, ainsi qu'une audience devant le tribunal \u00e9piscopal. Apr\u00e8s une sentence pontificale prononc\u00e9e contre le Conseil de Lucerne, Rome finit n\u00e9anmoins par conc\u00e9der aux autorit\u00e9s locales, suite \u00e0 l'intervention des cantons catholiques et de la France, les droits effectifs de citation et de bannissement, \u00e0 la condition qu'ils ne prennent pas la forme d'une d\u00e9cision de justice. En 1727, la curie \u00e9piscopale statua sur le cas, d\u00e9clarant Andermatt innocent, mais elle alla dans le sens d'un compromis en le nommant chanoine de Saint-Jean de Constance. Les autorit\u00e9s lucernoises n'abrog\u00e8rent la sentence de bannissement qu'\u00e0 la fin de 1731, apr\u00e8s le retour \u00e0 Lucerne de la nonciature qui avait \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Altdorf (UR) en 1726 par Domenico Passionei. La bataille juridique virulente, surtout \u00e0 ses d\u00e9buts, au sujet du droit des autorit\u00e9s \u00e0 citer \u00e0 compara\u00eetre, ne modifia pas l'\u00e9tat du droit. Ce premier grand conflit de l'\u00e9poque moderne entre l'Eglise et l'Etat \u00e0 Lucerne \u00e9clata sur fond de politique int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure instable. A la suite de la seconde guerre de Villmergen et de la r\u00e9volte paysanne soutenue par le clerg\u00e9 de campagne, les autorit\u00e9s de Lucerne, embarrass\u00e9es, renforc\u00e8rent le contr\u00f4le exerc\u00e9 par l'Eglise d'Etat sur le clerg\u00e9. Le conflit eut un \u00e9cho pol\u00e9mique jusqu'au XIXe\u00a0s. sous la plume de Johann Jakob Hottinger (1825), Joseph von G\u00f6rres (1826) et Philipp Anton von Segesser (1858)."]], "text_links": [[{"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14577", "wikipedia_page_id": 338571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000630", "dhsid": "000630", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14577", "itemLabel": "Udligenswil", "dhsid": "000630", "namefr": "Udligenswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "namede": "Udligenswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "nameit": "Udligenswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "nameen": "Udligenswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4533135-2", "wikidata_id": "Q14577"}}], [{"start": 34, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10512540", "wikipedia_page_id": 3098082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10512540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 142, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2512021", "wikipedia_page_id": 1663362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2512021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740931", "wikipedia_page_id": 25232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2812", "wikipedia_page_id": 3819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14577", "wikipedia_page_id": 338571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000630", "dhsid": "000630", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14577", "itemLabel": "Udligenswil", "dhsid": "000630", "namefr": "Udligenswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "namede": "Udligenswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "nameit": "Udligenswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "nameen": "Udligenswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Udligenswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4533135-2", "wikidata_id": "Q14577"}}, {"start": 375, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 561, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 60441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 688, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2896", "wikipedia_page_id": 4089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 716, "end": 723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 740, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213541", "wikipedia_page_id": 47610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009601", "dhsid": "009601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q213541", "itemLabel": "concordat", "dhsid": "009601", "namefr": "Concordat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concordat", "namede": "Staatskirchenvertrag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Staatskirchenvertrag", "nameit": "Concordato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concordato", "nameen": "Concordat", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Concordat", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7300727", "instanceofLabel": "Q7300727", "gndid": "4163938-8", "wikidata_id": "Q213541"}}, {"start": 838, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2845763", "wikipedia_page_id": 805285, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2845763", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1008, "end": 1014, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1172, "end": 1179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1181, "end": 1185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 1273, "end": 1284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 1294, "end": 1300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 1441, "end": 1457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108169", "wikipedia_page_id": 103829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1564, "end": 1586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2957530", "wikipedia_page_id": 5537661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2957530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1707, "end": 1714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1721, "end": 1731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q620045", "wikipedia_page_id": 375171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q620045", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1759, "end": 1766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1768, "end": 1770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1784, "end": 1802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1976, "end": 1990, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 42335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1999, "end": 2005, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2018, "end": 2025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 2107, "end": 2135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681044", "wikipedia_page_id": 2005600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008910", "dhsid": "008910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681044", "itemLabel": "batailles de Villmergen", "dhsid": "008910", "namefr": "Batailles de Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Batailles_de_Villmergen", "namede": "Villmergerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Battle of Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q681044"}}, {"start": 2215, "end": 2222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 2276, "end": 2282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2403, "end": 2420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2431, "end": 2457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679018", "wikipedia_page_id": 3846396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Philipp Anton von Segesser", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/004203", "dhsid": "004203", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "itemLabel": "Philipp Anton von Segesser", "dhsid": "004203", "namefr": "Philipp Anton von Segesser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "namede": "Philipp Anton von Segesser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118612735", "wikidata_id": "Q679018"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017203/2014-01-14"}