{"search_result_name": "Association patriotique suisse", "language": "fr", "id": "017384", "version": "2012-09-13", "_text": "Association patriotique suisse\n\nSeconde du nom, l'Association patriotique suisse de 1873 (Schweizerischer Volksverein) constitue la premi\u00e8re \u00e9tape vers la fondation d'un authentique parti politique radical, r\u00e9alis\u00e9e en 1894 (Parti radical-d\u00e9mocratique). Les radicaux ne formaient pas un mouvement homog\u00e8ne et rationnellement organis\u00e9, malgr\u00e9 la cr\u00e9ation en juillet 1847 de la premi\u00e8re Association patriotique, elle-m\u00eame avatar de l'Association nationale suisse (1835). C'est la section bernoise de la premi\u00e8re association qui prit l'initiative d'un regroupement des forces, en f\u00e9vrier 1873, apr\u00e8s que le projet de r\u00e9vision de la Constitution de 1872 eut \u00e9t\u00e9 refus\u00e9. Deux mois plus tard, des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de plusieurs cantons se r\u00e9unirent \u00e0 Olten et fond\u00e8rent la nouvelle association. Des sections germeront bient\u00f4t dans toute la Suisse. L'association se donna pour but la r\u00e9vision de la Constitution (elle contribua au succ\u00e8s de celle de 1874) et la lutte contre l'Eglise catholique. Le d\u00e9part de la gauche grutl\u00e9enne en 1878 (Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli) mit fin \u00e0 l'unit\u00e9 momentan\u00e9ment retrouv\u00e9e du Radicalisme.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Forces politiques  (d\u00e8s 1800) / Associations et mouvements politiques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025600."}], "title": "Association patriotique suisse", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Steinmann, Geschichte des schweizerischen Freisinns, 1955", "author": ["E. Steinmann"], "tpub": ["Geschichte des schweizerischen Freisinns"]}, {"text": "E. Gruner, Die Parteien in der Schweiz, 1969 (21977), 79-81", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Parteien in der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Association patriotique suisse"], ["p", "Seconde du nom, l'Association patriotique suisse de 1873 (Schweizerischer Volksverein) constitue la premi\u00e8re \u00e9tape vers la fondation d'un authentique parti politique radical, r\u00e9alis\u00e9e en 1894 (Parti radical-d\u00e9mocratique). Les radicaux ne formaient pas un mouvement homog\u00e8ne et rationnellement organis\u00e9, malgr\u00e9 la cr\u00e9ation en juillet 1847 de la premi\u00e8re Association patriotique, elle-m\u00eame avatar de l'Association nationale suisse (1835). C'est la section bernoise de la premi\u00e8re association qui prit l'initiative d'un regroupement des forces, en f\u00e9vrier 1873, apr\u00e8s que le projet de r\u00e9vision de la Constitution de 1872 eut \u00e9t\u00e9 refus\u00e9. Deux mois plus tard, des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de plusieurs cantons se r\u00e9unirent \u00e0 Olten et fond\u00e8rent la nouvelle association. Des sections germeront bient\u00f4t dans toute la Suisse. L'association se donna pour but la r\u00e9vision de la Constitution (elle contribua au succ\u00e8s de celle de 1874) et la lutte contre l'Eglise catholique. Le d\u00e9part de la gauche grutl\u00e9enne en 1878 (Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli) mit fin \u00e0 l'unit\u00e9 momentan\u00e9ment retrouv\u00e9e du Radicalisme."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1191842", "wikipedia_page_id": 159947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1191842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 193, "end": 219, "mention": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "href": "/fr/articles/017378/2017-03-20/", "dhsid": "017378", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Parti radical-d\u00e9mocratique"}, {"start": 400, "end": 428, "mention": "Association nationale suisse", "href": "/fr/articles/041100/2011-11-30/", "dhsid": "041100", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1002, "end": 1008, "mention": "Grutli", "href": "/fr/articles/017397/2010-12-22/", "dhsid": "017397", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "wikipedia_page_title": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli"}, {"start": 1055, "end": 1066, "mention": "Radicalisme", "href": "/fr/articles/027156/2013-01-29/", "dhsid": "027156", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radicalisme"}, {"start": 18, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1191842", "wikipedia_page_id": 159947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1191842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 42, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 58, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7278", "wikipedia_page_id": 39296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 207234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 353, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1191842", "wikipedia_page_id": 159947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1191842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 454, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 31687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 704, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 214515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 793, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 929, "end": 946, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 6130480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 991, "end": 1008, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1010, "end": 1013, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1055, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 351185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalisme", "confidence_score": 0.5631, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/017384/2012-09-13"}