{"search_result_name": "Berger, Hans", "language": "fr", "id": "018120", "version": "2002-06-14", "_text": "Hans Berger\n\nvers 1460 \u00e0 Zurich, avant le milieu de 1529 \u00e0 Zurich, de Zurich. Ma\u00eetre de la corporation des Boulangers de 1505 \u00e0 1523, vice-bourgmestre et premier pr\u00e9v\u00f4t des corporations entre 1513 et 1523, membre du conseil de la corporation des Boulangers de 1524 \u00e0 1528. Riche, influent en politique ext\u00e9rieure, partisan d'une politique antifran\u00e7aise depuis 1516. B. appartenait au cercle tr\u00e8s ferm\u00e9 des dirigeants du Conseil zurichois, surtout pendant la R\u00e9forme; il en fut un des membres les plus importants et les plus actifs. Il d\u00e9fendit la politique du Conseil et la R\u00e9forme tant en ville qu'\u00e0 la campagne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Politique \u00e9trang\u00e8re", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122900."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Ma\u00eetres de corporation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}, {"tag": "Religion (protestantisme) / R\u00e9forme", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Hans Berger", "given_name": "Hans", "family_name": "Berger", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHeinzpeter Stucki\nTraduction:\nCorinne Giroud Caspar"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Jacob, Politische F\u00fchrungsschicht und Reformation, 1970, 124-126", "author": ["W. Jacob"], "tpub": ["Politische F\u00fchrungsschicht und Reformation"]}, {"text": "P. Kamber, Reformation und Revolte in Z\u00fcrich, 1522-1525, 1998", "author": ["P. Kamber"], "tpub": ["Reformation und Revolte in Z\u00fcrich, 1522-1525"]}]}, "metagrid_id": "18120", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per005064", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1460\n   \u271d\ufe0e avant le milieu de 1529", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Berger"], ["p", "vers 1460 \u00e0 Zurich, avant le milieu de 1529 \u00e0 Zurich, de Zurich. Ma\u00eetre de la corporation des Boulangers de 1505 \u00e0 1523, vice-bourgmestre et premier pr\u00e9v\u00f4t des corporations entre 1513 et 1523, membre du conseil de la corporation des Boulangers de 1524 \u00e0 1528. Riche, influent en politique ext\u00e9rieure, partisan d'une politique antifran\u00e7aise depuis 1516. B. appartenait au cercle tr\u00e8s ferm\u00e9 des dirigeants du Conseil zurichois, surtout pendant la R\u00e9forme; il en fut un des membres les plus importants et les plus actifs. Il d\u00e9fendit la politique du Conseil et la R\u00e9forme tant en ville qu'\u00e0 la campagne."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Hans Berger", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Berger", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 46, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Berger", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 57, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans Berger", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 353, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Hans Berger", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96362798", "itemLabel": "Hans Berger", "dhsid": "018120", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96362798", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018120/2002-06-14"}