{"search_result_name": "Grunder, Hermann", "language": "fr", "id": "018870", "version": "2007-03-20", "_text": "Hermann Grunder\n\navant 1435 \u00e0 Appenzell, avant 1479 \u00e0 Appenzell, d'Appenzell. D\u00e9j\u00e0 m\u00eal\u00e9 auparavant \u00e0 des intrigues politiques, G. (dit l'a\u00een\u00e9) appara\u00eet dans les sources en 1435, \u00e0 l'occasion d'un arbitrage entre lui, le landamman et les conseillers: avec douze autres personnalit\u00e9s, il est frapp\u00e9 d'une amende et puni de deux ans d'exclusion de toute fonction publique. Cet arr\u00eat dut \u00eatre confirm\u00e9 en 1437. G. fut r\u00e9habilit\u00e9 en 1460 au plus tard. Il servit de m\u00e9diateur entre l'abbaye de Saint-Gall et H\u00e9risau; il fut garant lors de l'acquisition du Rheintal (et de son bailliage imp\u00e9rial). Percepteur de la d\u00eeme pour le compte de l'abbaye de Saint-Gall (1473). Il est qualifi\u00e9 d'ancien amman en 1477, mais on n'a encore retrouv\u00e9 aucun document o\u00f9 il soit attest\u00e9 comme amman en fonction.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Hermann Grunder", "given_name": "Hermann", "family_name": "Grunder", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nHermann Bischofberger\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "AWG, 104-105", "tpub": ["AWG"]}, {"text": "J. Signer, \u00abChronik der Appenzell I.-Rh. Liegenschaften\u00bb, in Appenzellische Geschichtsbl\u00e4tter, 1942, no 13, 3", "author": ["J. Signer"], "tpub": ["Chronik der Appenzell I.-Rh. Liegenschaften", "Appenzellische Geschichtsbl\u00e4tter"]}]}, "metagrid_id": "18870", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per005215", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e avant 1435\n   \u271d\ufe0e avant 1479", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hermann Grunder"], ["p", "avant 1435 \u00e0 Appenzell, avant 1479 \u00e0 Appenzell, d'Appenzell. D\u00e9j\u00e0 m\u00eal\u00e9 auparavant \u00e0 des intrigues politiques, G. (dit l'a\u00een\u00e9) appara\u00eet dans les sources en 1435, \u00e0 l'occasion d'un arbitrage entre lui, le landamman et les conseillers: avec douze autres personnalit\u00e9s, il est frapp\u00e9 d'une amende et puni de deux ans d'exclusion de toute fonction publique. Cet arr\u00eat dut \u00eatre confirm\u00e9 en 1437. G. fut r\u00e9habilit\u00e9 en 1460 au plus tard. Il servit de m\u00e9diateur entre l'abbaye de Saint-Gall et H\u00e9risau; il fut garant lors de l'acquisition du Rheintal (et de son bailliage imp\u00e9rial). Percepteur de la d\u00eeme pour le compte de l'abbaye de Saint-Gall (1473). Il est qualifi\u00e9 d'ancien amman en 1477, mais on n'a encore retrouv\u00e9 aucun document o\u00f9 il soit attest\u00e9 comme amman en fonction."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 37, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 390, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 485, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63970", "wikipedia_page_id": 123707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001293", "dhsid": "001293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "itemLabel": "Herisau", "dhsid": "001293", "namefr": "Herisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herisau", "namede": "Herisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameit": "Herisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameen": "Herisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4024493-3", "wikidata_id": "Q63970"}}, {"start": 553, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 45047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184664", "wikipedia_page_id": 3568242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008982", "dhsid": "008982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "itemLabel": "d\u00eeme", "dhsid": "008982", "namefr": "D\u00eeme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%AEme", "namede": "Zehnt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnt", "nameit": "Decima", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Decima", "nameen": "Tithe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tithe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2728698", "instanceofLabel": "croyance religieuse", "gndid": "4190572-6", "wikidata_id": "Q184664"}}, {"start": 616, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbaye de Saint-Gall", "confidence_score": 0.9969, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018870/2007-03-20"}