{"search_result_name": "Jakob, Konrad", "language": "fr", "id": "018993", "version": "2014-03-05", "_text": "Konrad Jakob\n\nMentionn\u00e9 entre 1469 et 1483, avant\u00a0le 10.11.1487 . \u200bHedwig NN. Chancelier (vers 1469-1471), conseiller, landamman de Schwytz (1471-1478), plusieurs fois d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te entre 1471 et 1482. T\u00e9moin de l'abb\u00e9 Gerold lorsqu'il r\u00e9signa sa charge \u00e0 Einsiedeln en 1469. Garant avec d'autres, en 1473, du rachat des droits dus par les gens de K\u00fcssnacht au pr\u00e9v\u00f4t et au chapitre de Lucerne. J. fut associ\u00e9 au jugement prononc\u00e9 en 1474 pour r\u00e9gler le conflit opposant l'abbesse Adelheid de Sch\u00e4nis aux paroissiens de Benken. Il prit part en 1483 \u00e0 la reddition des comptes du couvent de femmes de Saint-Pierre.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}], "title": "Konrad Jakob", "given_name": "Konrad", "family_name": "Jakob", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Auf der Maur\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "J.B. K\u00e4lin, \u00abDas Geschlecht der Jakob zu Schwyz\u00bb, in MHVS, 28, 1919, 1-20, surtout 9-12", "author": ["J.B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Das Geschlecht der Jakob zu Schwyz", "MHVS"]}]}, "metagrid_id": "18993", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1469\n   \u271d\ufe0e avant le 10.11.1487", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Jakob"], ["p", "Mentionn\u00e9 entre 1469 et 1483, avant\u00a0le 10.11.1487 . \u200bHedwig NN. Chancelier (vers 1469-1471), conseiller, landamman de Schwytz (1471-1478), plusieurs fois d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te entre 1471 et 1482. T\u00e9moin de l'abb\u00e9 Gerold lorsqu'il r\u00e9signa sa charge \u00e0 Einsiedeln en 1469. Garant avec d'autres, en 1473, du rachat des droits dus par les gens de K\u00fcssnacht au pr\u00e9v\u00f4t et au chapitre de Lucerne. J. fut associ\u00e9 au jugement prononc\u00e9 en 1474 pour r\u00e9gler le conflit opposant l'abbesse Adelheid de Sch\u00e4nis aux paroissiens de Benken. Il prit part en 1483 \u00e0 la reddition des comptes du couvent de femmes de Saint-Pierre."]], "text_links": [[], [{"start": 60, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25380105", "wikipedia_page_id": 9535117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25380105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 209, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 219229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 338, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64183", "wikipedia_page_id": 219215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000715", "dhsid": "000715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "itemLabel": "K\u00fcssnacht", "dhsid": "000715", "namefr": "K\u00fcssnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "namede": "K\u00fcssnacht SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht_SZ", "nameit": "K\u00fcssnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "nameen": "K\u00fcssnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098793-0", "wikidata_id": "Q64183"}}, {"start": 376, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 385, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 471, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 510, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67227", "wikipedia_page_id": 298281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001361", "dhsid": "001361", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67227", "itemLabel": "Benken", "dhsid": "001361", "namefr": "Benken (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Benken_(Saint-Gall)", "namede": "Benken SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benken_SG", "nameit": "Benken (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Benken_(San_Gallo)", "nameen": "Benken, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benken,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4609981-5", "wikidata_id": "Q67227"}}, {"start": 544, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3422841", "wikipedia_page_id": 2755932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3422841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "J", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018993/2014-03-05"}