{"search_result_name": "Ab Yberg, Konrad", "language": "fr", "id": "018921", "version": "2001-06-06", "_text": "Konrad Ab Yberg\n\nMentionn\u00e9 de 1281 \u00e0 1295, 1297 (?), de Schwytz. Fils d'Ulrich, et d'une an der Matt. \u200bune certaine Judenta. En 1281, \u00e0 la vente du domaine Jessenen, A. est l'un des quatre ammans de Schwytz. En 1286, il est t\u00e9moin d'une donation. En 1291, il est le premier v\u00e9ritable landamman de Schwytz (dit \"le vieux landamman\"). Il a donc vraisemblablement jou\u00e9 un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant lors de l'alliance de 1291. Le 16 octobre 1291, conjointement avec Uri, il conclut une alliance avec Zurich. En 1295, il scella un accord avec le couvent f\u00e9minin de Steinen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Konrad Ab Yberg", "given_name": "Konrad", "family_name": "Ab Yberg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranz Auf der Maur\nTraduction:\nEmilien Grivel"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Obituaire de Schwytz, APar Schwytz"}], "Sources imprim\u00e9es": [{"text": "QW, I/1; I/2", "tpub": ["QW"]}], "Bibliographie": [{"text": "J.B. K\u00e4lin, \u00abDie Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz\u00bb, in Gfr., 32, 1877, 112", "author": ["J.B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz", "Gfr."]}, {"text": "Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse, 12, 416", "tpub": ["Almanach g\u00e9n\u00e9al. suisse"]}]}, "metagrid_id": "18921", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Ab Yberg", "link": ["/articles/022874/2001-02-20/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1281\n   \u271d\ufe0e 1297 (?)", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Ab Yberg"], ["p", "Mentionn\u00e9 de 1281 \u00e0 1295, 1297 (?), de Schwytz. Fils d'Ulrich, et d'une an der Matt. \u200bune certaine Judenta. En 1281, \u00e0 la vente du domaine Jessenen, A. est l'un des quatre ammans de Schwytz. En 1286, il est t\u00e9moin d'une donation. En 1291, il est le premier v\u00e9ritable landamman de Schwytz (dit \"le vieux landamman\"). Il a donc vraisemblablement jou\u00e9 un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant lors de l'alliance de 1291. Le 16 octobre 1291, conjointement avec Uri, il conclut une alliance avec Zurich. En 1295, il scella un accord avec le couvent f\u00e9minin de Steinen."]], "text_links": [[], [{"start": 39, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 149, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 172, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2158655", "wikipedia_page_id": 3402325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2158655", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 12262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 267, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25380105", "wikipedia_page_id": 9535117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25380105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 437, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 12268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 471, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 535, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Steinen", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251812", "itemLabel": "Konrad Ab Yberg", "dhsid": "018921", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251812", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/018921/2001-06-06"}