{"search_result_name": "Uerzlikon, von", "language": "fr", "id": "020326", "version": "2013-02-15", "_text": "von Uerzlikon\n\nFamille de chevaliers des XIIIe et XIVe\u00a0s., tirant son nom du ch\u00e2teau fort (auj. disparu) d'U. \u00e0 Kappel am Albis, \u00e9galement nomm\u00e9e B\u00f6cke von U. dans certaines chroniques en raison de ses armoiries orn\u00e9es d'un bouc. Les U., rarement mentionn\u00e9s dans les sources, furent minist\u00e9riaux des barons de Schnabelburg, vassaux des barons de Klingen et des chevaliers de Heidegg, ainsi que du prieur\u00e9 de Saint-L\u00e9ger de Lucerne. Le premier repr\u00e9sentant connu est probablement H(einrich) de Urzilinchon (cit\u00e9 d\u00e8s 1232, \u271d\ufe0e1279). Son fils Ulrich, mentionn\u00e9 entre 1252 et 1288, appara\u00eet presque exclusivement dans l'entourage des Schnabelburg. Une lacune dans la g\u00e9n\u00e9alogie subsiste jusqu'en 1323, quand des membres de la famille aux pr\u00e9noms relativement semblables (dont Georgio et G\u00f6rie, peut-\u00eatre p\u00e8re et fils) vendirent des alleux et des fiefs notamment \u00e0 Hausen am Albis et dans la basse juridiction de Rifferswil. L'hypoth\u00e8se selon laquelle les U. auraient suivi les Schnabelburg dans la For\u00eat-Noire pourrait expliquer cette lacune.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Petite noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Uerzlikon", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFranziska H\u00e4lg-Steffen\nTraduction:\nGabrielle Rivier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Stauber, Die Burgen und adeligen Geschlechter der Bezirke Z\u00fcrich, Affoltern und Horgen, \u00e9d. P. Pfenninger, 1955, 113-115", "author": ["E. Stauber"], "tpub": ["Die Burgen und adeligen Geschlechter der Bezirke Z\u00fcrich, Affoltern und Horgen"]}, {"text": "P. Pfenninger, \u00abDie B\u00f6cke von Uerzlikon\u00bb, in Z\u00fcrcher Chronik, 1956, 96-99", "author": ["P. Pfenninger"], "tpub": ["Die B\u00f6cke von Uerzlikon", "Z\u00fcrcher Chronik"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Uerzlikon"], ["p", "Famille de chevaliers des XIIIe et XIVe\u00a0s., tirant son nom du ch\u00e2teau fort (auj. disparu) d'U. \u00e0 Kappel am Albis, \u00e9galement nomm\u00e9e B\u00f6cke von U. dans certaines chroniques en raison de ses armoiries orn\u00e9es d'un bouc. Les U., rarement mentionn\u00e9s dans les sources, furent minist\u00e9riaux des barons de Schnabelburg, vassaux des barons de Klingen et des chevaliers de Heidegg, ainsi que du prieur\u00e9 de Saint-L\u00e9ger de Lucerne. Le premier repr\u00e9sentant connu est probablement H(einrich) de Urzilinchon (cit\u00e9 d\u00e8s 1232, \u271d\ufe0e1279). Son fils Ulrich, mentionn\u00e9 entre 1252 et 1288, appara\u00eet presque exclusivement dans l'entourage des Schnabelburg. Une lacune dans la g\u00e9n\u00e9alogie subsiste jusqu'en 1323, quand des membres de la famille aux pr\u00e9noms relativement semblables (dont Georgio et G\u00f6rie, peut-\u00eatre p\u00e8re et fils) vendirent des alleux et des fiefs notamment \u00e0 Hausen am Albis et dans la basse juridiction de Rifferswil. L'hypoth\u00e8se selon laquelle les U. auraient suivi les Schnabelburg dans la For\u00eat-Noire pourrait expliquer cette lacune."]], "text_links": [[], [{"start": 62, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 1107637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 97, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 263671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}, {"start": 295, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 331, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 360, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 408, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 478, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 515, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 756, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36695463", "wikipedia_page_id": 10403561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36695463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 844, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65231", "wikipedia_page_id": 263666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65231", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000004", "dhsid": "000004", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65231", "itemLabel": "Hausen am Albis", "dhsid": "000004", "namefr": "Hausen am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "namede": "Hausen am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "nameit": "Hausen am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "nameen": "Hausen am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4535806-0", "wikidata_id": "Q65231"}}, {"start": 892, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66598", "wikipedia_page_id": 263679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000012", "dhsid": "000012", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66598", "itemLabel": "Rifferswil", "dhsid": "000012", "namefr": "Rifferswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "namede": "Rifferswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "nameit": "Rifferswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "nameen": "Rifferswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66598"}}, {"start": 978, "end": 989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4204", "wikipedia_page_id": 63303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "For\u00eat-Noire", "confidence_score": 0.9959, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007116", "dhsid": "007116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "itemLabel": "For\u00eat-Noire", "dhsid": "007116", "namefr": "For\u00eat-Noire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/For%C3%AAt-Noire", "namede": "Schwarzwald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarzwald", "nameit": "Foresta Nera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Foresta_Nera", "nameen": "Black Forest", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Black_Forest", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q674541", "instanceofLabel": "moyenne montagne", "gndid": "4053807-2", "wikidata_id": "Q4204"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367833", "itemLabel": "Q99367833", "dhsid": "020326", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367833", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "U", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020326/2013-02-15"}