{"search_result_name": "Ecublens, d'", "language": "fr", "id": "020512", "version": "2009-10-08", "_text": "d'Ecublens\n\nFamille de la petite noblesse vaudoise, attest\u00e9e d\u00e8s le milieu du XIIe\u00a0s. dans le village du m\u00eame nom, avec Guillaume et son fr\u00e8re Conon. Les d'E. sont sans doute des minist\u00e9riaux des \u00e9v\u00eaques de Lausanne; ils portent d'ordinaire le titre de chevalier. La famille atteint son apog\u00e9e \u00e0 la fin du XIIe et au d\u00e9but du XIIIe\u00a0s.: attest\u00e9 entre 1176 et 1193, Pierre, chevalier, est le fr\u00e8re de Nantelme (->) et le p\u00e8re de Guillaume (->). La famille se divise en deux branches au d\u00e9but du XIIIe\u00a0s. et, d\u00e8s le XIVe\u00a0s., une grande partie du village forme des fiefs qui ne lui appartiennent pas. En d\u00e9clin, la famille existe toutefois jusqu'au d\u00e9but du XVIe\u00a0s. Au XVe\u00a0s., une branche, celle des donzels d'E., \u00e9tait bourgeoise de Lutry et \u00e9tablie \u00e0 Lausanne. Une autre r\u00e9sidait toujours \u00e0 E. et y disposait d'une s\u00e9pulture dans l'\u00e9glise paroissiale, comme en t\u00e9moigne l'acte de fondation d'une chapelle en 1512, par Marguerite, donzelle, sans doute la derni\u00e8re repr\u00e9sentante de la famille. On ignore s'il existe un lien entre les d'E. et Jordan (->).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Petite noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "d' Ecublens", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nJean-Daniel Morerod"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "ACV"}], "Bibliographie": [{"text": "R\u00e9pertoire des familles vaudoises qualifi\u00e9es, 1883, 89-90", "tpub": ["R\u00e9pertoire des familles vaudoises qualifi\u00e9es"]}, {"text": "G. Castelnuovo, Seigneurs et lignages dans le Pays de Vaud, 1994, 226 (ital. 1990)", "author": ["G. Castelnuovo"], "tpub": ["Seigneurs et lignages dans le Pays de Vaud"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "d'Ecublens"], ["p", "Famille de la petite noblesse vaudoise, attest\u00e9e d\u00e8s le milieu du XIIe\u00a0s. dans le village du m\u00eame nom, avec Guillaume et son fr\u00e8re Conon. Les d'E. sont sans doute des minist\u00e9riaux des \u00e9v\u00eaques de Lausanne; ils portent d'ordinaire le titre de chevalier. La famille atteint son apog\u00e9e \u00e0 la fin du XIIe et au d\u00e9but du XIIIe\u00a0s.: attest\u00e9 entre 1176 et 1193, Pierre, chevalier, est le fr\u00e8re de Nantelme (->) et le p\u00e8re de Guillaume (->). La famille se divise en deux branches au d\u00e9but du XIIIe\u00a0s. et, d\u00e8s le XIVe\u00a0s., une grande partie du village forme des fiefs qui ne lui appartiennent pas. En d\u00e9clin, la famille existe toutefois jusqu'au d\u00e9but du XVIe\u00a0s. Au XVe\u00a0s., une branche, celle des donzels d'E., \u00e9tait bourgeoise de Lutry et \u00e9tablie \u00e0 Lausanne. Une autre r\u00e9sidait toujours \u00e0 E. et y disposait d'une s\u00e9pulture dans l'\u00e9glise paroissiale, comme en t\u00e9moigne l'acte de fondation d'une chapelle en 1512, par Marguerite, donzelle, sans doute la derni\u00e8re repr\u00e9sentante de la famille. On ignore s'il existe un lien entre les d'E. et Jordan (->)."]], "text_links": [[], [{"start": 397, "end": 399, "mention": "->", "href": "/fr/articles/018499/2002-09-11/", "dhsid": "018499", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1779349", "itemLabel": "Q1779349", "dhsid": "018499", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nantelmus von Ecublens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nantelmus_von_Ecublens", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1779349", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 426, "end": 428, "mention": "->", "href": "/fr/articles/018467/2004-08-30/", "dhsid": "018467", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607949", "itemLabel": "Q1607949", "dhsid": "018467", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Wilhelm von Ecublens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_von_Ecublens", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607949", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1034, "end": 1036, "mention": "->", "href": "/fr/articles/018661/2002-10-14/", "dhsid": "018661", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363120", "itemLabel": "Jordan von Ecublens", "dhsid": "018661", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363120", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 14, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 48167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 30, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 108, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 495833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 352, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 387, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 718, "end": 723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69697", "wikipedia_page_id": 23314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002420", "dhsid": "002420", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69697", "itemLabel": "Lutry", "dhsid": "002420", "namefr": "Lutry", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lutry", "namede": "Lutry", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lutry", "nameit": "Lutry", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lutry", "nameen": "Lutry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lutry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4341613-5", "wikidata_id": "Q69697"}}, {"start": 737, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 818, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q317557", "wikipedia_page_id": 4080475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q317557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 904, "end": 914, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1008, "end": 1032, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "entre les d'd' Ecublens et Jordan", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282241", "itemLabel": "Ecublens", "dhsid": "020512", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ecublens (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ecublens_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282241", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/020512/2009-10-08"}