{"search_result_name": "Metzelten, Kaspar", "language": "fr", "id": "021403", "version": "2007-06-21", "_text": "Kaspar Metzelten\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1511 comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te valaisanne, pour la derni\u00e8re fois en 1538, avant d\u00e9cembre 1542 . Probablement fils de Peter, ch\u00e2telain de Brigue en 1465. \u200b1) NN Teiler von Simpeln, fille d'Anton, ch\u00e2telain, 2) NN Indermatten, fille d'Anton. Ch\u00e2telain de Brigue (1518 et 1532), gouverneur du Bas-Valais (1520-1521), grand bailli du Valais (1526-1527), gouverneur d'Evian (1536-1537). Plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Valais \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale. Partisan de Georges Supersaxo contre le cardinal Mathieu Schiner.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}], "title": "Kaspar Metzelten", "given_name": "Kaspar", "family_name": "Metzelten", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPhilipp Kalbermatter\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "von Roten, Grands baillis, 136-140", "author": ["von Roten"], "tpub": ["Grands baillis"]}]}, "metagrid_id": "21403", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Metzelten", "link": ["/articles/023587/2013-07-18/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1511\n   \u271d\ufe0e avant d\u00e9cembre 1542", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Kaspar Metzelten"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1511 comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te valaisanne, pour la derni\u00e8re fois en 1538, avant d\u00e9cembre 1542 . Probablement fils de Peter, ch\u00e2telain de Brigue en 1465. \u200b1) NN Teiler von Simpeln, fille d'Anton, ch\u00e2telain, 2) NN Indermatten, fille d'Anton. Ch\u00e2telain de Brigue (1518 et 1532), gouverneur du Bas-Valais (1520-1521), grand bailli du Valais (1526-1527), gouverneur d'Evian (1536-1537). Plusieurs fois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Valais \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale. Partisan de Georges Supersaxo contre le cardinal Mathieu Schiner."]], "text_links": [[], [{"start": 59, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20988142", "wikipedia_page_id": 9352277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20988142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010259", "dhsid": "010259", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20988142", "itemLabel": "Di\u00e8te (Valais)", "dhsid": "010259", "namefr": "Di\u00e8te (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_(Valais)", "namede": "Landrat des Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landrat_des_Wallis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q20988142"}}, {"start": 151, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15582", "wikipedia_page_id": 200975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002662", "dhsid": "002662", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "itemLabel": "Brigue", "dhsid": "002662", "namefr": "Brigue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brigue", "namede": "Brig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brig", "nameit": "Briga (Briga-Glis)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Briga_(Briga-Glis)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4008259-3", "wikidata_id": "Q15582"}}, {"start": 191, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2886297", "wikipedia_page_id": 1592108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2886297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 397, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273017", "wikipedia_page_id": 11279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007054", "dhsid": "007054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q273017", "itemLabel": "\u00c9vian-les-Bains", "dhsid": "007054", "namefr": "\u00c9vian-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "namede": "\u00c9vian-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameit": "\u00c9vian-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "nameen": "\u00c9vian-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4091975-4", "wikidata_id": "Q273017"}}, {"start": 442, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 12269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 454, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 482, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119926", "wikipedia_page_id": 845902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119926", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021489", "dhsid": "021489", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119926", "itemLabel": "Georges Supersaxo", "dhsid": "021489", "namefr": "Georges Supersaxo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Supersaxo", "namede": "Georg Supersaxo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Supersaxo", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139866000", "wikidata_id": "Q119926"}}, {"start": 510, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q614133", "wikipedia_page_id": 805202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q614133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cardinal Mathieu", "confidence_score": 0.867, "domains": ["Biology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484545", "itemLabel": "Kaspar Metzelten", "dhsid": "021403", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484545", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021403/2007-06-21"}