{"search_result_name": "Friederich, Konrad", "language": "fr", "id": "021799", "version": "2003-05-15", "_text": "Konrad Friederich\n\n1.1.1542 \u00e0 Saint-Gall, 17.4.1600 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Saint-Gall. Fils de Kaspar. \u200b1) 1567 Barbara Sauter, fille de Hans, 2) 1575 Elsbetha Staiger, fille d'Urban. Membre de la corporation des Tisserands, pr\u00e9v\u00f4t en 1574. Tour \u00e0 tour bailli imp\u00e9rial, bourgmestre en exercice et ancien bourgmestre (selon un cycle de trois ans, 1576-1600). Premier bailli (1579-1580) de la seigneurie de B\u00fcrglen apr\u00e8s son acquisition par la ville de Saint-Gall.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Pays alli\u00e9s / Magistrats supr\u00eames", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Ma\u00eetres de corporation", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Konrad Friederich", "given_name": "Konrad", "family_name": "Friederich", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nStefan Gemperli\nTraduction:\nMarie Ellenberger-Leuba"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Stemmatologia Sangallensis, AV Saint-Gall"}], "Bibliographie": [{"text": "E. Menolfi, B\u00fcrglen, 1996", "author": ["E. Menolfi"], "tpub": ["B\u00fcrglen"]}]}, "metagrid_id": "21799", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074088778"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768509"}], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Konrad Fridenreich"}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 1.1.1542\n   \u271d\ufe0e 17.4.1600\n1542-01-011600-04-17", "birth_date": "1542-01-01", "death_date": "1600-04-17"}], "birth_date": "1542-01-01", "death_date": "1600-04-17", "text_blocks": [["h1", "Konrad Friederich"], ["p", "1.1.1542 \u00e0 Saint-Gall, 17.4.1600 \u00e0 Saint-Gall, prot., de Saint-Gall. Fils de Kaspar. \u200b1) 1567 Barbara Sauter, fille de Hans, 2) 1575 Elsbetha Staiger, fille d'Urban. Membre de la corporation des Tisserands, pr\u00e9v\u00f4t en 1574. Tour \u00e0 tour bailli imp\u00e9rial, bourgmestre en exercice et ancien bourgmestre (selon un cycle de trois ans, 1576-1600). Premier bailli (1579-1580) de la seigneurie de B\u00fcrglen apr\u00e8s son acquisition par la ville de Saint-Gall."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 35, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 57, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 94, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 133, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q437512", "wikipedia_page_id": 2248222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q437512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 18251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 373, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 48904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 387, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69321", "wikipedia_page_id": 506179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000694", "dhsid": "000694", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69321", "itemLabel": "B\u00fcrglen", "dhsid": "000694", "namefr": "B\u00fcrglen (Uri)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrglen_(Uri)", "namede": "B\u00fcrglen UR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrglen_UR", "nameit": "B\u00fcrglen (Uri)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrglen_(Uri)", "nameen": "B\u00fcrglen, Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrglen,_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4535790-0", "wikidata_id": "Q69321"}}, {"start": 424, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ville de Saint-Gall", "confidence_score": 0.5188, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60613104", "itemLabel": "Konrad Friederich", "dhsid": "021799", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Friederich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Friederich", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088778"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60613104", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/021799/2003-05-15"}