{"search_result_name": "Iguel, Charles Fran\u00e7ois Marie", "language": "fr", "id": "022034", "version": "2017-02-20", "_text": "Charles Fran\u00e7ois Marie Iguel\n\n3.1.1827 \u00e0 Paris, 29.12.1897 \u00e0 Plainpalais (aujourd'hui commune de Gen\u00e8ve), prot., d'Epagnier (aujourd'hui commune de La T\u00e8ne).) et Gen\u00e8ve. Fils de Charles Fr\u00e9d\u00e9ric et d'Augustine Gogibus. \u200bMarie Perrussel. Etudes \u00e0 l'Ecole des beaux-arts de Paris (1844-1848), puis dans l'atelier de Fran\u00e7ois Rude. Apr\u00e8s ses d\u00e9buts parisiens, I. s'\u00e9tablit \u00e0 Neuch\u00e2tel (1871), o\u00f9 il fut naturalis\u00e9 en 1873, puis \u00e0 Gen\u00e8ve (d\u00e8s 1876). Il re\u00e7ut de nombreuses commandes officielles: il r\u00e9alisa le monument de Guillaume Farel \u00e0 Neuch\u00e2tel (1875), participa \u00e0 la d\u00e9coration du mausol\u00e9e du duc de Brunswick \u00e0 Gen\u00e8ve (1875-1879) et \u00e0 celle du b\u00e2timent du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral de Montbenon \u00e0 Lausanne (1884). Il ex\u00e9cuta \u00e9galement la statue du P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve en 1896.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Charles Fran\u00e7ois Marie Iguel", "given_name": "Charles Fran\u00e7ois Marie", "family_name": "Iguel", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLaurent Langer"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "C. Lapaire, \u00abLa sculpture \u00e0 Gen\u00e8ve au XIXe s.\u00bb, in Genava, 27, 1979, 101-121", "author": ["C. Lapaire"], "tpub": ["La sculpture \u00e0 Gen\u00e8ve au XIXe s.", "Genava"]}, {"text": "DBAS, 530", "tpub": ["DBAS"]}, {"text": "Biogr.NE, 3, 192-197", "tpub": ["Biogr.NE"]}]}, "metagrid_id": "22034", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023502", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1018633480"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/47034528"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 3.1.1827\n   \u271d\ufe0e 29.12.1897\n1827-01-031897-12-29", "birth_date": "1827-01-03", "death_date": "1897-12-29"}], "birth_date": "1827-01-03", "death_date": "1897-12-29", "text_blocks": [["h1", "Charles Fran\u00e7ois Marie Iguel"], ["p", "3.1.1827 \u00e0 Paris, 29.12.1897 \u00e0 Plainpalais (aujourd'hui commune de Gen\u00e8ve), prot., d'Epagnier (aujourd'hui commune de La T\u00e8ne).) et Gen\u00e8ve. Fils de Charles Fr\u00e9d\u00e9ric et d'Augustine Gogibus. \u200bMarie Perrussel. Etudes \u00e0 l'Ecole des beaux-arts de Paris (1844-1848), puis dans l'atelier de Fran\u00e7ois Rude. Apr\u00e8s ses d\u00e9buts parisiens, I. s'\u00e9tablit \u00e0 Neuch\u00e2tel (1871), o\u00f9 il fut naturalis\u00e9 en 1873, puis \u00e0 Gen\u00e8ve (d\u00e8s 1876). Il re\u00e7ut de nombreuses commandes officielles: il r\u00e9alisa le monument de Guillaume Farel \u00e0 Neuch\u00e2tel (1875), participa \u00e0 la d\u00e9coration du mausol\u00e9e du duc de Brunswick \u00e0 Gen\u00e8ve (1875-1879) et \u00e0 celle du b\u00e2timent du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral de Montbenon \u00e0 Lausanne (1884). Il ex\u00e9cuta \u00e9galement la statue du P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve en 1896."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 31, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2546289", "wikipedia_page_id": 438410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003312", "dhsid": "003312", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546289", "itemLabel": "Plainpalais", "dhsid": "003312", "namefr": "Plainpalais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "namede": "Plainpalais", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameit": "Plainpalais", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "nameen": "Plainpalais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Plainpalais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q123705", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2546289"}}, {"start": 67, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 85, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208247", "wikipedia_page_id": 26445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208247", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008015", "dhsid": "008015", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q208247", "itemLabel": "La T\u00e8ne", "dhsid": "008015", "namefr": "La T\u00e8ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_T%C3%A8ne", "namede": "Lat\u00e8nezeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lat%C3%A8nezeit", "nameit": "Cultura di La T\u00e8ne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cultura_di_La_T%C3%A8ne", "nameen": "La T\u00e8ne culture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_T%C3%A8ne_culture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4034668-7", "wikidata_id": "Q208247"}}, {"start": 132, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 148, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273593", "wikipedia_page_id": 79928, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q346491", "wikipedia_page_id": 170208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q346491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 397, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 488, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435456", "wikipedia_page_id": 81794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011113", "dhsid": "011113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435456", "itemLabel": "Guillaume Farel", "dhsid": "011113", "namefr": "Guillaume Farel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Farel", "namede": "Guillaume Farel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Farel", "nameit": "Guillaume Farel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Farel", "nameen": "William Farel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Farel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531948", "wikidata_id": "Q435456"}}, {"start": 506, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 2453394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 553, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162875", "wikipedia_page_id": 103475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 565, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58773", "wikipedia_page_id": 58207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 584, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 629, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2792254", "wikipedia_page_id": 6454398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2792254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 661, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 7470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 712, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "P\u00e2tre suisse pour l'Exposition nationale de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37185184", "itemLabel": "Charles-Fran\u00e7ois Iguel", "dhsid": "022034", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1018633480"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37185184", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "I", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022034/2017-02-20"}