{"search_result_name": "St\u00e4bli, Johann Adolf", "language": "fr", "id": "022106", "version": "2010-08-05", "_text": "Johann Adolf St\u00e4bli\n\n30.5.1842 \u00e0 Winterthour, 21.9.1901 \u00e0 Munich, prot., de Brugg. Fils de Diethelm, graveur et lithographe, et de Susanna Dorothea Geilinger. C\u00e9libataire. Formation chez son p\u00e8re, puis chez Rudolf Koller \u00e0 Zurich (1859-1861) et \u00e0 l'acad\u00e9mie de Karlsruhe (1862). S. peignit le tableau intitul\u00e9 Aufziehendes Gewitter (\"Approche de l'orage\") pour le compte du gouvernement argovien. Domicili\u00e9 \u00e0 Munich d\u00e8s 1869, il se lia d'amiti\u00e9 avec Otto Fr\u00f6licher, fit la connaissance d'Arnold B\u00f6cklin en 1871 et \u00e9tudia en 1875 aupr\u00e8s de Robert Weber, dans les montagnes du Harz. Vivant dans une grande pauvret\u00e9, il cessa de peindre de 1882 \u00e0 1886. Il se lia d'amiti\u00e9 avec l'\u00e9crivain Walther Siegfried en 1887. M\u00e9daille d'or dans des expositions internationales de peinture en 1896 et 1901. Le titre de professeur lui fut d\u00e9cern\u00e9 en 1898 par le prince r\u00e9gent L\u00e9opold de Bavi\u00e8re. Influenc\u00e9 par les ma\u00eetres hollandais du XVIIe\u00a0s., S. est un important repr\u00e9sentant du paysage intime. Ses \u0153uvres tardives lui valent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un pr\u00e9curseur de l'expressionnisme allemand.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Johann Adolf St\u00e4bli", "given_name": "Johann Adolf", "family_name": "St\u00e4bli", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nTapan Bhattacharya\nTraduction:\nUrsula Gaillard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "DBAS, 990", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "22106", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118752464&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4022952", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4022952&lng=fr"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118752464"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/22937014"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 30.5.1842\n   \u271d\ufe0e 21.9.1901\n1842-05-301901-09-21", "birth_date": "1842-05-30", "death_date": "1901-09-21"}], "birth_date": "1842-05-30", "death_date": "1901-09-21", "text_blocks": [["h1", "Johann Adolf St\u00e4bli"], ["p", "30.5.1842 \u00e0 Winterthour, 21.9.1901 \u00e0 Munich, prot., de Brugg. Fils de Diethelm, graveur et lithographe, et de Susanna Dorothea Geilinger. C\u00e9libataire. Formation chez son p\u00e8re, puis chez Rudolf Koller \u00e0 Zurich (1859-1861) et \u00e0 l'acad\u00e9mie de Karlsruhe (1862). S. peignit le tableau intitul\u00e9 Aufziehendes Gewitter (\"Approche de l'orage\") pour le compte du gouvernement argovien. Domicili\u00e9 \u00e0 Munich d\u00e8s 1869, il se lia d'amiti\u00e9 avec Otto Fr\u00f6licher, fit la connaissance d'Arnold B\u00f6cklin en 1871 et \u00e9tudia en 1875 aupr\u00e8s de Robert Weber, dans les montagnes du Harz. Vivant dans une grande pauvret\u00e9, il cessa de peindre de 1882 \u00e0 1886. Il se lia d'amiti\u00e9 avec l'\u00e9crivain Walther Siegfried en 1887. M\u00e9daille d'or dans des expositions internationales de peinture en 1896 et 1901. Le titre de professeur lui fut d\u00e9cern\u00e9 en 1898 par le prince r\u00e9gent L\u00e9opold de Bavi\u00e8re. Influenc\u00e9 par les ma\u00eetres hollandais du XVIIe\u00a0s., S. est un important repr\u00e9sentant du paysage intime. Ses \u0153uvres tardives lui valent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un pr\u00e9curseur de l'expressionnisme allemand."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 138493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 37, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 55, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64099", "wikipedia_page_id": 225563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001688", "dhsid": "001688", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64099", "itemLabel": "Brugg", "dhsid": "001688", "namefr": "Brugg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brugg", "namede": "Brugg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brugg", "nameit": "Brugg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brugg", "nameen": "Brugg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brugg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4090211-0", "wikidata_id": "Q64099"}}, {"start": 80, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q139106", "wikipedia_page_id": 116240, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q139106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133036", "wikipedia_page_id": 189090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123734", "wikipedia_page_id": 3811054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022039", "dhsid": "022039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123734", "itemLabel": "Rudolf Koller", "dhsid": "022039", "namefr": "Rudolf Koller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Koller", "namede": "Rudolf Koller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Koller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rudolf Koller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Koller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118713825", "wikidata_id": "Q123734"}}, {"start": 202, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 228, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q322938", "wikipedia_page_id": 5472371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q322938", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2857578", "wikipedia_page_id": 135138, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2857578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 12249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 376, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 429, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364847", "wikipedia_page_id": 2984068, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/022017", "dhsid": "022017", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364847", "itemLabel": "Otto Fr\u00f6licher", "dhsid": "022017", "namefr": "Otto Fr\u00f6licher", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otto_Fr%C3%B6licher", "namede": "Otto Fr\u00f6licher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_Fr%C3%B6licher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Otto Fr\u00f6licher", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_Fr%C3%B6licher", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120689588", "wikidata_id": "Q364847"}}, {"start": 467, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123071", "wikipedia_page_id": 314400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021878", "dhsid": "021878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123071", "itemLabel": "Arnold B\u00f6cklin", "dhsid": "021878", "namefr": "Arnold B\u00f6cklin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arnold_B%C3%B6cklin", "namede": "Arnold B\u00f6cklin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arnold_B%C3%B6cklin", "nameit": "Arnold B\u00f6cklin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arnold_B%C3%B6cklin", "nameen": "Arnold B\u00f6cklin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arnold_B%C3%B6cklin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118512374", "wikidata_id": "Q123071"}}, {"start": 541, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4186", "wikipedia_page_id": 455537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 714, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172754", "wikipedia_page_id": 49689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013797", "dhsid": "013797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "itemLabel": "exposition internationale", "dhsid": "013797", "namefr": "Exposition internationale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Exposition_internationale", "namede": "Weltausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltausstellung", "nameit": "Esposizione universale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esposizione_universale", "nameen": "World's fair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World%27s_fair", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7729177-3", "wikidata_id": "Q172754"}}, {"start": 825, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130586", "wikipedia_page_id": 164809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 839, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61015", "wikipedia_page_id": 1012557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 877, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2352880", "wikipedia_page_id": 5203801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2352880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 909, "end": 911, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1034, "end": 1058, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80113", "wikipedia_page_id": 58047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "expressionnisme allemand", "confidence_score": 0.9703, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19631308", "itemLabel": "Adolf St\u00e4bli", "dhsid": "022106", "namefr": "Adolf St\u00e4bli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolf_St%C3%A4bli", "namede": "Adolf St\u00e4bli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_St%C3%A4bli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Adolf St\u00e4bli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adolf_St%C3%A4bli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118752464"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19631308", "wikipedia_page_title": "Adolf St\u00e4bli", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022106/2010-08-05"}