{"search_result_name": "Feer (LU)", "language": "fr", "id": "022216", "version": "2005-01-03", "_text": "FeerL U\n\nFamille de patriciens lucernois, tirant son nom du bac (all. F\u00e4hre) qu'elle exploitait au XIVe\u00a0s. \u00e0 Eschenbach (LU); elle poss\u00e9dait en effet d\u00e8s le milieu de ce si\u00e8cle les droits de navigation sur la Reuss, ce qui permit \u00e0 Heinrich (->) de d\u00e9velopper une maison de commerce international. La famille dut acqu\u00e9rir la bourgeoisie de Lucerne vers la fin du XIVe\u00a0s. (attest\u00e9e pour L\u00fcti en 1424). Entr\u00e9e au Grand Conseil de Lucerne en 1396 et au Petit en 1423, elle r\u00e9ussit \u00e0 garder son influence jusqu'au XVIIIe\u00a0s., en occupant plusieurs si\u00e8ges simultan\u00e9ment et en s'alliant \u00e0 des familles de conseillers. Entre 1478 et 1539, elle fournit l'avoyer durant trois g\u00e9n\u00e9rations successives, avec Hans (->), Petermann (->) et Jakob (->). Elle fut la seule \u00e0 \u00eatre constamment repr\u00e9sent\u00e9e au Petit Conseil entre 1500 et 1723 (et pendant presque soixante ans par trois membres ou davantage). Le dernier F. du Petit Conseil mourut en 1771. La famille disposait de vastes biens immobiliers. Vers la fin du XVe\u00a0s., elle acquit le ch\u00e2teau de Wyher (vendu \u00e0 Louis Pfyffer en 1588) et la seigneurie de Kasteln (vendue \u00e0 Ulrich Heinserlin en 1598). En 1526, Jakob acheta la collation de Buttisholz avec les biens aff\u00e9rents. Les F. poss\u00e9daient en outre les seigneuries de Rottertswil, Herrendingen et Ottenhusen, ainsi que des immeubles \u00e0 Lucerne. La famille s'\u00e9teignit dans les m\u00e2les en 1794. Les trois fid\u00e9icommis institu\u00e9s en 1757 all\u00e8rent aux Pfyffer (Buttisholz), aux Balthasar (des biens \u00e0 Emmen) et aux Fleckenstein (un domaine \u00e0 Weggis et une maison \u00e0 Lucerne, c\u00e9d\u00e9s plus tard aux Meyer von Schauensee).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Cantons", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Elites (jusque vers 1800) / Activit\u00e9s pr\u00e9- et proto-industrielles", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Economie et professions / Commerce", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Economie et professions / Transports", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004700."}], "title": "Feer LU", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMarkus Lischer\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Fonds d'archives": [{"text": "Viridarium Nobilitatis et arch. de la seigneurie de Pfyffer-Feer, Buttisholz, StALU"}], "Bibliographie": [{"text": "E. Feer, Die Familie Feer in Luzern und im Aargau 1331-1934, 2 vol., 1934-1964", "author": ["E. Feer"], "tpub": ["Die Familie Feer in Luzern und im Aargau 1331-1934"]}, {"text": "D. Radocsay, \u00ab\u00dcber einige illuminierte Urkunden\u00bb, in Acta Historiae Artium, 17, 1971, 31-61", "author": ["D. Radocsay"], "tpub": ["\u00dcber einige illuminierte Urkunden", "Acta Historiae Artium"]}, {"text": "J. Kurmann, Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500, 1976", "author": ["J. Kurmann"], "tpub": ["Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500"]}, {"text": "K. Messmer, P. Hoppe, Luzerner Patriziat, 1976", "author": ["K. Messmer, P. Hoppe"], "tpub": ["Luzerner Patriziat"]}, {"text": "F. Glauser, Luzern jenseits der Reuss, 2002", "author": ["F. Glauser"], "tpub": ["Luzern jenseits der Reuss"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "FeerL U"], ["p", "Famille de patriciens lucernois, tirant son nom du bac (all. F\u00e4hre) qu'elle exploitait au XIVe\u00a0s. \u00e0 Eschenbach (LU); elle poss\u00e9dait en effet d\u00e8s le milieu de ce si\u00e8cle les droits de navigation sur la Reuss, ce qui permit \u00e0 Heinrich (->) de d\u00e9velopper une maison de commerce international. La famille dut acqu\u00e9rir la bourgeoisie de Lucerne vers la fin du XIVe\u00a0s. (attest\u00e9e pour L\u00fcti en 1424). Entr\u00e9e au Grand Conseil de Lucerne en 1396 et au Petit en 1423, elle r\u00e9ussit \u00e0 garder son influence jusqu'au XVIIIe\u00a0s., en occupant plusieurs si\u00e8ges simultan\u00e9ment et en s'alliant \u00e0 des familles de conseillers. Entre 1478 et 1539, elle fournit l'avoyer durant trois g\u00e9n\u00e9rations successives, avec Hans (->), Petermann (->) et Jakob (->). Elle fut la seule \u00e0 \u00eatre constamment repr\u00e9sent\u00e9e au Petit Conseil entre 1500 et 1723 (et pendant presque soixante ans par trois membres ou davantage). Le dernier F. du Petit Conseil mourut en 1771. La famille disposait de vastes biens immobiliers. Vers la fin du XVe\u00a0s., elle acquit le ch\u00e2teau de Wyher (vendu \u00e0 Louis Pfyffer en 1588) et la seigneurie de Kasteln (vendue \u00e0 Ulrich Heinserlin en 1598). En 1526, Jakob acheta la collation de Buttisholz avec les biens aff\u00e9rents. Les F. poss\u00e9daient en outre les seigneuries de Rottertswil, Herrendingen et Ottenhusen, ainsi que des immeubles \u00e0 Lucerne. La famille s'\u00e9teignit dans les m\u00e2les en 1794. Les trois fid\u00e9icommis institu\u00e9s en 1757 all\u00e8rent aux Pfyffer (Buttisholz), aux Balthasar (des biens \u00e0 Emmen) et aux Fleckenstein (un domaine \u00e0 Weggis et une maison \u00e0 Lucerne, c\u00e9d\u00e9s plus tard aux Meyer von Schauensee)."]], "text_links": [[], [{"start": 233, "end": 235, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014116/2005-01-03/", "dhsid": "014116", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 693, "end": 695, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014115/2005-01-03/", "dhsid": "014115", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819377", "itemLabel": "Hans Feer", "dhsid": "014115", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Feer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Feer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819377", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 709, "end": 711, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014119/2005-01-03/", "dhsid": "014119", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364095", "itemLabel": "Petermann Feer", "dhsid": "014119", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074071085"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364095", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 723, "end": 725, "mention": "->", "href": "/fr/articles/014117/2005-11-28/", "dhsid": "014117", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621618", "itemLabel": "Jakob Feer", "dhsid": "014117", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Feer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Feer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621618", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 22, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 12257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 100, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178803", "wikipedia_page_id": 248019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 331, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 377, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 402, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 651, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3539994", "wikipedia_page_id": 3587742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3539994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 687, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 716, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1025, "end": 1030, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1053, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1090, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1101, "end": 1118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1167, "end": 1177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7132", "wikipedia_page_id": 340659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000635", "dhsid": "000635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7132", "itemLabel": "Buttisholz", "dhsid": "000635", "namefr": "Buttisholz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "namede": "Buttisholz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "nameit": "Buttisholz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "nameen": "Buttisholz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4211439-1", "wikidata_id": "Q7132"}}, {"start": 1251, "end": 1262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1264, "end": 1276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1280, "end": 1290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1318, "end": 1325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1435, "end": 1445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7132", "wikipedia_page_id": 340659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000635", "dhsid": "000635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7132", "itemLabel": "Buttisholz", "dhsid": "000635", "namefr": "Buttisholz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "namede": "Buttisholz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "nameit": "Buttisholz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "nameen": "Buttisholz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buttisholz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4211439-1", "wikidata_id": "Q7132"}}, {"start": 1452, "end": 1461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1475, "end": 1480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1489, "end": 1501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1516, "end": 1522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14580", "wikipedia_page_id": 338589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000632", "dhsid": "000632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14580", "itemLabel": "Weggis", "dhsid": "000632", "namefr": "Weggis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weggis", "namede": "Weggis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameit": "Weggis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weggis", "nameen": "Weggis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weggis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064967-2", "wikidata_id": "Q14580"}}, {"start": 1539, "end": 1546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1568, "end": 1588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Meyer von Schauensee", "confidence_score": 0, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99373148", "itemLabel": "Q99373148", "dhsid": "022216", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99373148", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022216/2005-01-03"}