{"search_result_name": "Matt, Hans von", "language": "fr", "id": "022514", "version": "2008-04-24", "_text": "Hans von Matt\n\n7.5.1899 \u00e0 Stans, 8.11.1985 \u00e0 Stans, cath., de Stans. Fils de Hans (->). Fr\u00e8re de Josef (->) et de Leonard (->). 1935 Annemarie Gunz (->). Arts d\u00e9coratifs \u00e0 Lucerne (1918), beaux-arts \u00e0 Gen\u00e8ve (1919), puis \u00e0 Munich (1921-1923). M. s\u00e9journa ensuite \u00e0 Florence et Paris, le plus souvent chez Andr\u00e9 Lhote. Peintre, plus tard aussi sculpteur, il s'installa \u00e0 Stans en 1924. Ses \u0153uvres se caract\u00e9risent par leurs formes harmonieuses aux contours nets et aux volumes compacts. Vers 1961, M. orienta progressivement son art vers l'abstraction du corps humain. Il si\u00e9gea au comit\u00e9 de diverses organisations, notamment la Soci\u00e9t\u00e9 des beaux-arts de Lucerne (1937-1945 et 1957-1964), la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de Saint-Luc (1944-1953) et la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de Nidwald (1947-1973). Membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des beaux-arts (1942-1953). Conservateur du Mus\u00e9e d'histoire de Stans (1947-1974). A partir de 1940, M. eut \u00e9galement une activit\u00e9 d'auteur et laissa des \u00e9crits sur l'histoire et l'art folklorique nidwaldiens ainsi que quelques monographies d'artistes. Prix de la culture de la Suisse centrale (1969).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arts et litt\u00e9rature / Arts plastiques et arts d\u00e9coratifs", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Hans von Matt", "given_name": "Hans von", "family_name": "Matt", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nTapan Bhattacharya\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Hans von Matt, cat. expo. Lucerne, 1979", "tpub": ["Hans von Matt"]}, {"text": "DBAS, 689", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "22514", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119215586&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4001290", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119215586"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/13113119"}], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Matt, von", "link": ["/articles/024119/2009-11-24/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 7.5.1899\n   \u271d\ufe0e 8.11.1985\n1899-05-071985-11-08", "birth_date": "1899-05-07", "death_date": "1985-11-08"}], "birth_date": "1899-05-07", "death_date": "1985-11-08", "text_blocks": [["h1", "Hans von Matt"], ["p", "7.5.1899 \u00e0 Stans, 8.11.1985 \u00e0 Stans, cath., de Stans. Fils de Hans (->). Fr\u00e8re de Josef (->) et de Leonard (->). 1935 Annemarie Gunz (->). Arts d\u00e9coratifs \u00e0 Lucerne (1918), beaux-arts \u00e0 Gen\u00e8ve (1919), puis \u00e0 Munich (1921-1923). M. s\u00e9journa ensuite \u00e0 Florence et Paris, le plus souvent chez Andr\u00e9 Lhote. Peintre, plus tard aussi sculpteur, il s'installa \u00e0 Stans en 1924. Ses \u0153uvres se caract\u00e9risent par leurs formes harmonieuses aux contours nets et aux volumes compacts. Vers 1961, M. orienta progressivement son art vers l'abstraction du corps humain. Il si\u00e9gea au comit\u00e9 de diverses organisations, notamment la Soci\u00e9t\u00e9 des beaux-arts de Lucerne (1937-1945 et 1957-1964), la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de Saint-Luc (1944-1953) et la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de Nidwald (1947-1973). Membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des beaux-arts (1942-1953). Conservateur du Mus\u00e9e d'histoire de Stans (1947-1974). A partir de 1940, M. eut \u00e9galement une activit\u00e9 d'auteur et laissa des \u00e9crits sur l'histoire et l'art folklorique nidwaldiens ainsi que quelques monographies d'artistes. Prix de la culture de la Suisse centrale (1969)."]], "text_links": [[], [{"start": 68, "end": 70, "mention": "->", "href": "/fr/articles/015821/2009-08-11/", "dhsid": "015821", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15456799", "itemLabel": "Hans von Matt", "dhsid": "015821", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans von Matt (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_von_Matt_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116838701"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15456799", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 89, "end": 91, "mention": "->", "href": "/fr/articles/012097/2008-04-24/", "dhsid": "012097", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066086", "itemLabel": "Josef von Matt", "dhsid": "012097", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104169850X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066086", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 108, "end": 110, "mention": "->", "href": "/fr/articles/027220/2009-10-29/", "dhsid": "027220", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q54806838", "itemLabel": "Leonard von Matt", "dhsid": "027220", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Leonard von Matt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leonard_von_Matt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11920634X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54806838", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 134, "end": 136, "mention": "->", "href": "/fr/articles/048225/2009-10-29/", "dhsid": "048225", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21685170", "itemLabel": "Annemarie von Matt", "dhsid": "048225", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Annemarie von Matt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annemarie_von_Matt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Annemarie von Matt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annemarie_von_Matt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11946702X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21685170", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 30, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 47, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 99, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q631931", "wikipedia_page_id": 1414109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q631931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 102896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 173, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219625", "wikipedia_page_id": 1096431, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 24219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 208, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 12564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 250, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2044", "wikipedia_page_id": 4803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006623", "dhsid": "006623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2044", "itemLabel": "Florence", "dhsid": "006623", "namefr": "Florence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Florence", "namede": "Florenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Florenz", "nameit": "Firenze", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Firenze", "nameen": "Florence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Florence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4017581-9", "wikidata_id": "Q2044"}}, {"start": 262, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 681159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 290, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q463065", "wikipedia_page_id": 128554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q463065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1028181", "wikipedia_page_id": 192880, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1028181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1281618", "wikipedia_page_id": 37706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1281618", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 181988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 482, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 722, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3538497", "wikipedia_page_id": 62161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3538497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 826, "end": 867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 899, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 995, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 12267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 1076, "end": 1091, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 1872244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Suisse centrale", "confidence_score": 0.4779, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52156966", "itemLabel": "Hans von Matt", "dhsid": "022514", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans von Matt (K\u00fcnstler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_von_Matt_(K%C3%BCnstler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans von Matt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_von_Matt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119215586"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52156966", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022514/2008-04-24"}