{"search_result_name": "Halmer, Julie", "language": "fr", "id": "022988", "version": "2013-12-16", "_text": "Julie Halmer\n\n18.3.1877 \u00e0 M\u00e4nnedorf, 15.11.1963 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fille de Johann Robert Baumann et d'Elisabetha Juliane Biber. 1904 Johann H. (->). Maltrait\u00e9e par son p\u00e8re dans sa jeunesse, H. fut recueillie par le pasteur Paul Pfl\u00fcger. Jusqu'\u00e0 son mariage, elle travailla comme bonne d'enfant et femme de m\u00e9nage. Membre de l'Association zurichoise des ouvri\u00e8res depuis 1900, elle la pr\u00e9sida d\u00e8s 1904. Lors de la gr\u00e8ve d'Albisrieden en 1906, elle marcha \u00e0 la t\u00eate d'une manifestation f\u00e9minine s'opposant \u00e0 une intervention militaire. Elle cr\u00e9a des associations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res de lessiveuses, femmes de m\u00e9nage et domestiques. Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin de 1914 \u00e0 1921.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Int\u00e9r\u00eats organis\u00e9s / Syndicats", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Mouvements sociaux / Mouvement ouvrier", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Julie Halmer", "given_name": "Julie", "family_name": "Halmer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAnnette Frei Berthoud\nTraduction:\nDani\u00e8le Vuilleumier"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Die Frau in Leben und Arbeit, 1947, no 4", "tpub": ["Die Frau in Leben und Arbeit"]}]}, "metagrid_id": "22988", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 18.3.1877\n   \u271d\ufe0e 15.11.1963\n1877-03-181963-11-15", "birth_date": "1877-03-18", "death_date": "1963-11-15"}], "birth_date": "1877-03-18", "death_date": "1963-11-15", "text_blocks": [["h1", "Julie Halmer"], ["p", "18.3.1877 \u00e0 M\u00e4nnedorf, 15.11.1963 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fille de Johann Robert Baumann et d'Elisabetha Juliane Biber. 1904 Johann H. (->). Maltrait\u00e9e par son p\u00e8re dans sa jeunesse, H. fut recueillie par le pasteur Paul Pfl\u00fcger. Jusqu'\u00e0 son mariage, elle travailla comme bonne d'enfant et femme de m\u00e9nage. Membre de l'Association zurichoise des ouvri\u00e8res depuis 1900, elle la pr\u00e9sida d\u00e8s 1904. Lors de la gr\u00e8ve d'Albisrieden en 1906, elle marcha \u00e0 la t\u00eate d'une manifestation f\u00e9minine s'opposant \u00e0 une intervention militaire. Elle cr\u00e9a des associations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res de lessiveuses, femmes de m\u00e9nage et domestiques. Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin de 1914 \u00e0 1921."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 140, "end": 142, "mention": "->", "href": "/fr/articles/022987/2007-11-27/", "dhsid": "022987", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319128", "itemLabel": "Johann Halmer", "dhsid": "022987", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319128", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64627", "wikipedia_page_id": 262973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000110", "dhsid": "000110", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64627", "itemLabel": "M\u00e4nnedorf", "dhsid": "000110", "namefr": "M\u00e4nnedorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "namede": "M\u00e4nnedorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "nameit": "M\u00e4nnedorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "nameen": "M\u00e4nnedorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4372043-2", "wikidata_id": "Q64627"}}, {"start": 36, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 54, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 71, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152002", "wikipedia_page_id": 2449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q472898", "wikipedia_page_id": 545699, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q472898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q833860", "wikipedia_page_id": 4465838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q833860", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674546", "wikipedia_page_id": 2834302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Tr\u00e9sori\u00e8re centrale de l'Union suisse des ouvri\u00e8res et administratrice de son journal Die Vork\u00e4mpferin", "confidence_score": 0, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319131", "itemLabel": "Julie Halmer", "dhsid": "022988", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319131", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/022988/2013-12-16"}