{"search_result_name": "Escher, Hans (vom Glas)", "language": "fr", "id": "023664", "version": "2002-10-29", "_text": "Hans Eschervom Glas\n\nvers 1470 \u00e0 Zurich, 1538 \u00e0 Zurich, de Zurich. Fils de Hans, tondeur de drap et membre du Petit Conseil. \u200bVerena Kappeler, de Frauenfeld. En 1526, E. fut condamn\u00e9 pour avoir re\u00e7u des pensions de France et s'\u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 Zwingli. Mais comme il se comporta loyalement par la suite et qu'il avait l'exp\u00e9rience des armes, il fut nomm\u00e9 commandant en chef des troupes zurichoises lors de la seconde guerre de Kappel. E., qui portait \u00e9galement le nom de Klotz-Escher, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un excellent orateur et un habile n\u00e9gociateur.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Militaire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}], "title": "Hans Escher vom Glas", "given_name": "Hans", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Lassner\nTraduction:\nFran\u00e7oise Senger"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "W. Jacob, Politische F\u00fchrungsschicht und Reformation, 1970", "author": ["W. Jacob"], "tpub": ["Politische F\u00fchrungsschicht und Reformation"]}]}, "metagrid_id": "23664", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(s)", "text": "Klotz-Escher (surnom)"}, {"title": "Appartenance familiale", "text": "Escher", "link": ["/articles/023794/2012-04-05/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 1470\n   \u271d\ufe0e 1538", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Eschervom Glas"], ["p", "vers 1470 \u00e0 Zurich, 1538 \u00e0 Zurich, de Zurich. Fils de Hans, tondeur de drap et membre du Petit Conseil. \u200bVerena Kappeler, de Frauenfeld. En 1526, E. fut condamn\u00e9 pour avoir re\u00e7u des pensions de France et s'\u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 Zwingli. Mais comme il se comporta loyalement par la suite et qu'il avait l'exp\u00e9rience des armes, il fut nomm\u00e9 commandant en chef des troupes zurichoises lors de la seconde guerre de Kappel. E., qui portait \u00e9galement le nom de Klotz-Escher, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un excellent orateur et un habile n\u00e9gociateur."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 27, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 38, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 89, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 6407902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 125, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68120", "wikipedia_page_id": 255904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001898", "dhsid": "001898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "itemLabel": "Frauenfeld", "dhsid": "001898", "namefr": "Frauenfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "namede": "Frauenfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameit": "Frauenfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameen": "Frauenfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4018220-4", "wikidata_id": "Q68120"}}, {"start": 194, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 220, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 63708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 246, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1121778", "wikipedia_page_id": 11946259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1121778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 331, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 1330392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 385, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3119162", "wikipedia_page_id": 571322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 447, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Klotz-Escher", "confidence_score": 0, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/023664/2002-10-29"}