{"search_result_name": "Libert\u00e9, La (journal)", "language": "fr", "id": "024805", "version": "2014-05-01", "_text": "La Libert\u00e9journal\n\nQuotidien fribourgeois fond\u00e9 en 1871 par le chanoine Joseph Schorderet pour d\u00e9fendre les id\u00e9es catholiques conservatrices. Son sous-titre \u00e9tait Journal catholique quotidien. N\u00e9e dans le contexte du Kulturkampf, La Libert\u00e9 avait pour but de d\u00e9fendre la politique de l'Eglise contre les tendances lib\u00e9rales et la presse radicale. Le journal a \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9 et \u00e9dit\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui par l'\u0152uvre de Saint-Paul \u00e0 Fribourg, institution cr\u00e9\u00e9e par les s\u0153urs de Saint-Paul pour promouvoir l'apostolat de la presse. Jusqu'en 1965, la r\u00e9daction fut assur\u00e9e \u00e9galement par des religieux, ensuite essentiellement par des la\u00efcs. Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, l'orientation du journal \u00e9tait encore strictement catholique et servait de porte-parole au catholicisme francophone. A partir de 1970, le r\u00e9dacteur en chef Fran\u00e7ois Gross suivit un cap davantage critique et lib\u00e9ral et en fit une feuille ind\u00e9pendante appr\u00e9ci\u00e9e \u00e9galement en dehors du canton. Seul quotidien francophone de Fribourg, il trouve un large \u00e9cho aupr\u00e8s de la population. En 2006, son tirage \u00e9tait de 38\u00a0600 exemplaires.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Culture, savoir, religion / Journaux et revues / Journaux en fran\u00e7ais", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083900."}], "title": "La Libert\u00e9 journal", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nErnst Bollinger\nTraduction:\nWalter Weideli"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Blaser, Bibl., 615", "author": ["Blaser"], "tpub": ["Bibl."]}, {"text": "R. Pochon et al., La Libert\u00e9 en son premier si\u00e8cle, 1871-1971, 1975", "author": ["R. Pochon et al."], "tpub": ["La Libert\u00e9 en son premier si\u00e8cle, 1871-1971"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "La Libert\u00e9journal"], ["p", "Quotidien fribourgeois fond\u00e9 en 1871 par le chanoine Joseph Schorderet pour d\u00e9fendre les id\u00e9es catholiques conservatrices. Son sous-titre \u00e9tait Journal catholique quotidien. N\u00e9e dans le contexte du Kulturkampf, La Libert\u00e9 avait pour but de d\u00e9fendre la politique de l'Eglise contre les tendances lib\u00e9rales et la presse radicale. Le journal a \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9 et \u00e9dit\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui par l'\u0152uvre de Saint-Paul \u00e0 Fribourg, institution cr\u00e9\u00e9e par les s\u0153urs de Saint-Paul pour promouvoir l'apostolat de la presse. Jusqu'en 1965, la r\u00e9daction fut assur\u00e9e \u00e9galement par des religieux, ensuite essentiellement par des la\u00efcs. Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, l'orientation du journal \u00e9tait encore strictement catholique et servait de porte-parole au catholicisme francophone. A partir de 1970, le r\u00e9dacteur en chef Fran\u00e7ois Gross suivit un cap davantage critique et lib\u00e9ral et en fit une feuille ind\u00e9pendante appr\u00e9ci\u00e9e \u00e9galement en dehors du canton. Seul quotidien francophone de Fribourg, il trouve un large \u00e9cho aupr\u00e8s de la population. En 2006, son tirage \u00e9tait de 38\u00a0600 exemplaires."]], "text_links": [[], [{"start": 44, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19628962", "wikipedia_page_id": 8489311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19628962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009696", "dhsid": "009696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19628962", "itemLabel": "Joseph Schorderet", "dhsid": "009696", "namefr": "Joseph Schorderet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Schorderet", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q19628962"}}, {"start": 95, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 152, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 198, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 69792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18590001", "wikipedia_page_id": 8499180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18590001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 455, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 701, "end": 711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 742, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 789, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 3659985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 807, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3084778", "wikipedia_page_id": 462420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3084778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 972, "end": 980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fribourg", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303632", "itemLabel": "La Libert\u00e9", "dhsid": "024805", "namefr": "La Libert\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "namede": "La Libert\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "La Libert\u00e9 (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303632", "itemLabel": "La Libert\u00e9", "dhsid": "024805", "namefr": "La Libert\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "namede": "La Libert\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "La Libert\u00e9 (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303632", "wikipedia_page_title": "La Libert\u00e9", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/024805/2014-05-01"}