{"search_result_name": "G\u00fcttingen, Ulrich von", "language": "fr", "id": "025159", "version": "2006-03-08", "_text": "Ulrich von G\u00fcttingen\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1272, 14.2.1277, d'une famille de barons thurgoviens. En 1272, G. fut \u00e9lu abb\u00e9 de Saint-Gall, en m\u00eame temps que Heinrich von Wartenberg; seule une minorit\u00e9 parmi les moines le soutenait, mais il \u00e9tait appuy\u00e9 par les minist\u00e9riaux et les bourgeois de la ville. La guerre priv\u00e9e qui suivit lui permit de l'emporter, mais ruina l'abbaye. Pour s'attacher durablement les bourgeois de la ville, il leur accorda une charte qui \u00e9largissait leurs droits et libert\u00e9s (1272/1273). Il prit le parti de Rodolphe de Habsbourg et s\u00e9journa quelque temps \u00e0 sa cour, afin de r\u00e9viser les conditions du protectorat imp\u00e9rial. Cependant, contrairement \u00e0 ses attentes, l'empereur confia la charge d'avou\u00e9 imp\u00e9rial \u00e0 un minist\u00e9rial de l'abbaye, Ulrich von Ramschwag. G. fut contraint de c\u00e9der des terres \u00e0 l'empereur pour financer son s\u00e9jour \u00e0 la cour; ce geste, consid\u00e9r\u00e9 comme une dilapidation des biens du couvent, raviva les luttes intestines.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Ulrich von G\u00fcttingen", "given_name": "Ulrich von", "family_name": "G\u00fcttingen", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nWerner Vogler\nTraduction:\nMonique Baud-Wartmann"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1304-1305", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "25159", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per010485", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1272\n   \u271d\ufe0e 14.2.1277\n1277-02-14", "death_date": "1277-02-14"}], "death_date": "1277-02-14", "text_blocks": [["h1", "Ulrich von G\u00fcttingen"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1272, 14.2.1277, d'une famille de barons thurgoviens. En 1272, G. fut \u00e9lu abb\u00e9 de Saint-Gall, en m\u00eame temps que Heinrich von Wartenberg; seule une minorit\u00e9 parmi les moines le soutenait, mais il \u00e9tait appuy\u00e9 par les minist\u00e9riaux et les bourgeois de la ville. La guerre priv\u00e9e qui suivit lui permit de l'emporter, mais ruina l'abbaye. Pour s'attacher durablement les bourgeois de la ville, il leur accorda une charte qui \u00e9largissait leurs droits et libert\u00e9s (1272/1273). Il prit le parti de Rodolphe de Habsbourg et s\u00e9journa quelque temps \u00e0 sa cour, afin de r\u00e9viser les conditions du protectorat imp\u00e9rial. Cependant, contrairement \u00e0 ses attentes, l'empereur confia la charge d'avou\u00e9 imp\u00e9rial \u00e0 un minist\u00e9rial de l'abbaye, Ulrich von Ramschwag. G. fut contraint de c\u00e9der des terres \u00e0 l'empereur pour financer son s\u00e9jour \u00e0 la cour; ce geste, consid\u00e9r\u00e9 comme une dilapidation des biens du couvent, raviva les luttes intestines."]], "text_links": [[], [{"start": 98, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 147, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3315500", "wikipedia_page_id": 48286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3315500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164142", "wikipedia_page_id": 40625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3315500", "wikipedia_page_id": 48286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3315500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 756, "end": 776, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Ulrich von G\u00fcttingen", "confidence_score": 0, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477008", "itemLabel": "Q2477008", "dhsid": "025159", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich von G\u00fcttingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_G%C3%BCttingen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ulrich von G\u00fcttingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_von_G%C3%BCttingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2477008", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/025159/2006-03-08"}