{"search_result_name": "Purchart", "language": "fr", "id": "025156", "version": "2011-12-16", "_text": "Purchart\n\nvers 920/930, 9.8.975 \u00e0 Saint-Gall. Probablement fils du comte Ulrich\u00a0V et de Wendelgard, de la famille des Udalriching. Oblat \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall et doyen sous l'abb\u00e9 Craloh. Attest\u00e9 comme abb\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 959/960. Dans les Casus d'Ekkehard\u00a0IV, P. est d\u00e9crit comme particuli\u00e8rement charitable et aim\u00e9 de ses moines. En 963, il accompagna l'empereur Othon\u00a0Ier \u00e0 Rome. Il fut oblig\u00e9, \u00e0 cause d'un accident de cheval, de remettre la direction du couvent au doyen Ekkehard\u00a0Ier et au chambrier Richer, ce qui entra\u00eena la d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie et de la discipline. Attest\u00e9 pour la derni\u00e8re fois dans un acte en 968/969, il r\u00e9signa en 971.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / Clerg\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Moyen Age (1000-1250) / Haute noblesse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120500.120800."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Purchart", "family_name": "Purchart", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPeter Erhart\nTraduction:\nCl\u00e9mence Th\u00e9venaz Modestin"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, III/1, 1285-1286", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "25156", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e vers 920/930\n   \u271d\ufe0e 9.8.975\n0975-08-09", "birth_date": "", "death_date": "0975-08-09"}], "birth_date": "", "death_date": "0975-08-09", "text_blocks": [["h1", "Purchart"], ["p", "vers 920/930, 9.8.975 \u00e0 Saint-Gall. Probablement fils du comte Ulrich\u00a0V et de Wendelgard, de la famille des Udalriching. Oblat \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall et doyen sous l'abb\u00e9 Craloh. Attest\u00e9 comme abb\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 959/960. Dans les Casus d'Ekkehard\u00a0IV, P. est d\u00e9crit comme particuli\u00e8rement charitable et aim\u00e9 de ses moines. En 963, il accompagna l'empereur Othon\u00a0Ier \u00e0 Rome. Il fut oblig\u00e9, \u00e0 cause d'un accident de cheval, de remettre la direction du couvent au doyen Ekkehard\u00a0Ier et au chambrier Richer, ce qui entra\u00eena la d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie et de la discipline. Attest\u00e9 pour la derni\u00e8re fois dans un acte en 968/969, il r\u00e9signa en 971."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50357405", "wikipedia_page_id": 11776552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50357405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025156", "dhsid": "025156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50357405", "itemLabel": "Purchart von Udalrichingen", "dhsid": "025156", "namefr": "Purchart von Udalrichingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Purchart_von_Udalrichingen", "namede": "Purchart von Udalrichingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Purchart_von_Udalrichingen", "nameit": "Burcardo I di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burcardo_I_di_San_Gallo", "nameen": "Purchart I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Purchart_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q50357405"}}], [{"start": 24, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 123681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 57, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247209", "wikipedia_page_id": 953081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 78, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 121, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q779280", "wikipedia_page_id": 429583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q779280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 173, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50359639", "wikipedia_page_id": 11776334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50359639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012567", "dhsid": "012567", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50359639", "itemLabel": "Craloh", "dhsid": "012567", "namefr": "Craloh", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Craloh", "namede": "Craloh", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Craloh", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Craloh", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Craloh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q50359639"}}, {"start": 251, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686169", "wikipedia_page_id": 3174584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011772", "dhsid": "011772", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686169", "itemLabel": "Ekkehard IV", "dhsid": "011772", "namefr": "Ekkehard IV", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ekkehard_IV", "namede": "Ekkehard IV. (St. Gallen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ekkehard_IV._(St._Gallen)", "nameit": "Eccardo IV di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eccardo_IV_di_San_Gallo", "nameen": "Ekkehard IV", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ekkehard_IV", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118529722", "wikidata_id": "Q686169"}}, {"start": 264, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50357405", "wikipedia_page_id": 11776552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50357405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/025156", "dhsid": "025156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50357405", "itemLabel": "Purchart von Udalrichingen", "dhsid": "025156", "namefr": "Purchart von Udalrichingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Purchart_von_Udalrichingen", "namede": "Purchart von Udalrichingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Purchart_von_Udalrichingen", "nameit": "Burcardo I di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burcardo_I_di_San_Gallo", "nameen": "Purchart I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Purchart_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q50357405"}}, {"start": 359, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43915", "wikipedia_page_id": 99119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/029193", "dhsid": "029193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "itemLabel": "Otton le Grand", "dhsid": "029193", "namefr": "Otton Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otton_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Otto I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_I._(HRR)", "nameit": "Ottone I di Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ottone_I_di_Sassonia", "nameen": "Otto I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118590758", "wikidata_id": "Q43915"}}, {"start": 380, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 3324146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 479, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68074", "wikipedia_page_id": 2913450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68074", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ekkehard Ier", "confidence_score": 0.8183, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/012583", "dhsid": "012583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68074", "itemLabel": "Ekkehard Ier", "dhsid": "012583", "namefr": "Ekkehard Ier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ekkehard_Ier", "namede": "Ekkehard I. (St. Gallen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ekkehard_I._(St._Gallen)", "nameit": "Ekkeardo I", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ekkeardo_I", "nameen": "Ekkehard I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ekkehard_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100940382", "wikidata_id": "Q68074"}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50357405", "itemLabel": "Purchart von Udalrichingen", "dhsid": "025156", "namefr": "Purchart von Udalrichingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Purchart_von_Udalrichingen", "namede": "Purchart von Udalrichingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Purchart_von_Udalrichingen", "nameit": "Burcardo I di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burcardo_I_di_San_Gallo", "nameen": "Purchart I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Purchart_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50357405", "wikipedia_page_title": "Purchart von Udalrichingen", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/025156/2011-12-16"}