{"search_result_name": "Schwyzer, Felix", "language": "fr", "id": "025299", "version": "2013-01-17", "_text": "Felix Schwyzer\n\n4.1.1570 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Hans (->). S. prit part aux guerres de Savoie au service de Berne de 1536 \u00e0 1552. En 1552, le Conseil de Zurich le fit emprisonner pour avoir enfreint l'interdiction du mercenariat et confisqua sa fortune, mais lui garantit en cas de besoin une place \u00e0 l'hospice. Apr\u00e8s une nouvelle p\u00e9riode de mercenariat, S. fut intern\u00e9 \u00e0 l'hospice en 1557. L\u00e0, il \u00e9crivit de 1557 \u00e0 1567 une chronique qui couvre la p\u00e9riode de 1250 \u00e0 1566 (copie \u00e0 la Biblioth\u00e8que centrale de Zurich). Il s'agit d'une compilation jusque vers 1531; apr\u00e8s cette date, le r\u00e9cit est nourri de l'exp\u00e9rience personnelle de l'auteur.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Education et science / Sciences / Histoire", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Felix Schwyzer", "given_name": "Felix", "family_name": "Schwyzer", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMartin Illi\nTraduction:\nAnnelise Rigo"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Schweizer, \u00abChronik von einem Sohn des Bannerherrn Hans Schwyzer\u00bb, in Zwingliana, 3, 1917, no 9, 261-268", "author": ["P. Schweizer"], "tpub": ["Chronik von einem Sohn des Bannerherrn Hans Schwyzer", "Zwingliana"]}, {"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung, 1, 137-138", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung"]}]}, "metagrid_id": "25299", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1536\n   \u271d\ufe0e 4.1.1570\n1570-01-04", "death_date": "1570-01-04"}], "death_date": "1570-01-04", "text_blocks": [["h1", "Felix Schwyzer"], ["p", "4.1.1570 \u00e0 Zurich, prot., de Zurich. Fils de Hans (->). S. prit part aux guerres de Savoie au service de Berne de 1536 \u00e0 1552. En 1552, le Conseil de Zurich le fit emprisonner pour avoir enfreint l'interdiction du mercenariat et confisqua sa fortune, mais lui garantit en cas de besoin une place \u00e0 l'hospice. Apr\u00e8s une nouvelle p\u00e9riode de mercenariat, S. fut intern\u00e9 \u00e0 l'hospice en 1557. L\u00e0, il \u00e9crivit de 1557 \u00e0 1567 une chronique qui couvre la p\u00e9riode de 1250 \u00e0 1566 (copie \u00e0 la Biblioth\u00e8que centrale de Zurich). Il s'agit d'une compilation jusque vers 1531; apr\u00e8s cette date, le r\u00e9cit est nourri de l'exp\u00e9rience personnelle de l'auteur."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 51, "end": 53, "mention": "->", "href": "/fr/articles/018192/2011-11-17/", "dhsid": "018192", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 56, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3119092", "wikipedia_page_id": 6836863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3119092", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 32050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 150, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 214, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178197", "wikipedia_page_id": 42173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178197", "wikipedia_page_id": 42173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 481, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190260", "wikipedia_page_id": 1581168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioth\u00e8que centrale de Zurich", "confidence_score": 0.9833, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/025299/2013-01-17"}