{"search_result_name": "Schmid, Michael", "language": "fr", "id": "026323", "version": "2012-11-21", "_text": "Michael Schmid\n\nMentionn\u00e9 de 1500 \u00e0 1538, de Feldkirch. Fils de Mathis, conseiller de la ville de Feldkirch. Etudes \u00e0 Ingolstadt (1500), Vienne (1501-1502), Fribourg (1509, notaire de l'universit\u00e9 en 1509-1510), licence en l'un et l'autre droits. Clerc de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire en 1513, S. obtint un canonicat du pape Jules\u00a0II. La m\u00eame ann\u00e9e, une directive pontificale le nomma chantre de Coire; c'est \u00e0 ce poste qu'il est attest\u00e9 de 1513 \u00e0 1530. Vicaire g\u00e9n\u00e9ral et juge eccl\u00e9siastique du dioc\u00e8se (1513-1518), repr\u00e9sentant de l'\u00e9v\u00eaque (1518), administrateur des biens de l'\u00e9glise de Coire (1521). En 1521, S. gagna un proc\u00e8s concernant la paroisse de Feldkirch, dont il fut cur\u00e9 (1521-1533). Vicaire g\u00e9n\u00e9ral et juge eccl\u00e9siastique du territoire du Sankt Luzisteig (1535 et 1538).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (catholicisme)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Michael Schmid", "given_name": "Michael", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nUrsus Brunold\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "HS, I/1, 521, 565", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "26323", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1500\n   Derni\u00e8re mention 1538"}], "text_blocks": [["h1", "Michael Schmid"], ["p", "Mentionn\u00e9 de 1500 \u00e0 1538, de Feldkirch. Fils de Mathis, conseiller de la ville de Feldkirch. Etudes \u00e0 Ingolstadt (1500), Vienne (1501-1502), Fribourg (1509, notaire de l'universit\u00e9 en 1509-1510), licence en l'un et l'autre droits. Clerc de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire en 1513, S. obtint un canonicat du pape Jules\u00a0II. La m\u00eame ann\u00e9e, une directive pontificale le nomma chantre de Coire; c'est \u00e0 ce poste qu'il est attest\u00e9 de 1513 \u00e0 1530. Vicaire g\u00e9n\u00e9ral et juge eccl\u00e9siastique du dioc\u00e8se (1513-1518), repr\u00e9sentant de l'\u00e9v\u00eaque (1518), administrateur des biens de l'\u00e9glise de Coire (1521). En 1521, S. gagna un proc\u00e8s concernant la paroisse de Feldkirch, dont il fut cur\u00e9 (1521-1533). Vicaire g\u00e9n\u00e9ral et juge eccl\u00e9siastique du territoire du Sankt Luzisteig (1535 et 1538)."]], "text_links": [[], [{"start": 29, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 1428840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 82, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 1428840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 102, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3004", "wikipedia_page_id": 148717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/006591", "dhsid": "006591", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3004", "itemLabel": "Ingolstadt", "dhsid": "006591", "namefr": "Ingolstadt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ingolstadt", "namede": "Ingolstadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ingolstadt", "nameit": "Ingolstadt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ingolstadt", "nameen": "Ingolstadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ingolstadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q106517174", "instanceofLabel": "Q106517174", "gndid": "4026991-7", "wikidata_id": "Q3004"}}, {"start": 121, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 15839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 141, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 24223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 157, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 7703218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 962070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 280, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 155467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 5070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80516", "wikipedia_page_id": 10581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/018418", "dhsid": "018418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "itemLabel": "Jules II", "dhsid": "018418", "namefr": "Jules II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_II", "namede": "Julius II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Julius_II.", "nameit": "Papa Giulio II", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Giulio_II", "nameen": "Pope Julius II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Julius_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118714090", "wikidata_id": "Q80516"}}, {"start": 358, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48889904", "wikipedia_page_id": 2934583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48889904", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 369, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 427, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1044528", "wikipedia_page_id": 497340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1044528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q443011", "wikipedia_page_id": 1251409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q443011", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 44082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 619, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 142016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 631, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 1428840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 672, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1044528", "wikipedia_page_id": 497340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1044528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q443011", "wikipedia_page_id": 1251409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q443011", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 728, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Sankt Luzisteig", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026323/2012-11-21"}