{"search_result_name": "Meyenberg, Oswald", "language": "fr", "id": "026723", "version": "2008-11-10", "_text": "Oswald Meyenberg\n\nMentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1642, 19.3.1681 \u00e0 Baar, cath., de Baar. Fils d'Oswald, enseigne, et d'Helena Weber. \u200bVeronika Elsener, fille d'Andreas, de Baar. Membre du Conseil de Zoug au plus tard en 1642, capitaine au service de France (1645), d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale (1642, 1658 et 1661), bailli de Locarno (1654-1656).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Conseillers", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Service \u00e9tranger", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (1250-1800) / Cantons / Baillis", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Oswald Meyenberg", "given_name": "Oswald", "family_name": "Meyenberg", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nRenato Morosoli\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "P. Aschwanden, Die Landv\u00f6gte des Standes Zug, 1936", "author": ["P. Aschwanden"], "tpub": ["Die Landv\u00f6gte des Standes Zug"]}]}, "metagrid_id": "26723", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenance familiale", "text": "Meyenberg", "link": ["/articles/025391/2008-11-10/"]}, {"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 1642\n   \u271d\ufe0e 19.3.1681\n1681-03-19", "death_date": "1681-03-19"}], "death_date": "1681-03-19", "text_blocks": [["h1", "Oswald Meyenberg"], ["p", "Mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1642, 19.3.1681 \u00e0 Baar, cath., de Baar. Fils d'Oswald, enseigne, et d'Helena Weber. \u200bVeronika Elsener, fille d'Andreas, de Baar. Membre du Conseil de Zoug au plus tard en 1642, capitaine au service de France (1645), d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale (1642, 1658 et 1661), bailli de Locarno (1654-1656)."]], "text_links": [[], [{"start": 53, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 69, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 264, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 761829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 301, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20012489", "wikipedia_page_id": 9150602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20012489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bailli de Locarno", "confidence_score": 0.9839, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484553", "itemLabel": "Oswald Meyenberg", "dhsid": "026723", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484553", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/026723/2008-11-10"}