{"search_result_name": "Retraite", "language": "fr", "id": "027287", "version": "2010-09-27", "_text": "Retraite\n\nInstitution sociale destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger la vieillesse, la retraite est aussi un \u00e9v\u00e9nement marquant le passage de la vie active \u00e0 la vie post professionnelle. Elle fut per\u00e7ue ainsi lorsque l'esp\u00e9rance de vie commen\u00e7a \u00e0 s'allonger et que la vieillesse devint une p\u00e9riode \u00e0 part enti\u00e8re de l'existence, avec la cr\u00e9ation, avant 1800, d'une pr\u00e9voyance vieillesse \u00e0 travers des pr\u00e9bendes, des rentes constitu\u00e9es et des pensions et, au XXe\u00a0s., des assurances vieillesse priv\u00e9es et publiques (Assurance vieillesse et survivants, AVS). Pendant longtemps, les personnes \u00e2g\u00e9es ne cess\u00e8rent de travailler qu'au moment o\u00f9 leurs forces d\u00e9clinaient et il fallut attendre la fin du XIXe\u00a0s. pour que l'id\u00e9e d'un \u00e2ge de la retraite s'impos\u00e2t peu \u00e0 peu avec l'extension du travail salari\u00e9.\n\nPour la majorit\u00e9 des travailleurs cependant, la concr\u00e9tisation de cette nouvelle conception n'intervint que dans les ann\u00e9es de haute conjoncture qui suivirent la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et ce n'est qu'apr\u00e8s 1970 que les personnes encore actives entre 65 et 69 ans devinrent une minorit\u00e9. Durant cette p\u00e9riode, la retraite prit le statut d'un rite de passage important, que l'on se mit \u00e0 pr\u00e9parer et \u00e0 f\u00eater. L'id\u00e9e d'un traumatisme de la retraite se r\u00e9v\u00e9la bient\u00f4t \u00eatre un mythe et cette nouvelle \u00e9tape fut (et est) g\u00e9n\u00e9ralement ressentie positivement.\n\nDepuis la fin des ann\u00e9es 1980, le moment o\u00f9 l'on cesse son activit\u00e9 professionnelle est devenu plus flexible et les retraites anticip\u00e9es se sont multipli\u00e9es. En 2007, leur proportion atteignait 20% (22% pour les hommes et 17% pour les femmes). L'\u00e2ge officiel de l'AVS et la fin de la vie active co\u00efncident de moins en moins, entra\u00eenant des interventions politiques en faveur d'un assouplissement de l'\u00e2ge de l'AVS. Parall\u00e8lement, le vieillissement d\u00e9mographique a renforc\u00e9 le d\u00e9bat sur le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite et sur l'institutionnalisation de formes de travail \u00e0 temps partiel des retrait\u00e9s.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soci\u00e9t\u00e9, population, genres de vie / Cycle de vie / Assurances", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.043600.044300."}, {"tag": "Economie / Assurances / Risques", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.077600.077900."}, {"tag": "Culture, savoir, religion / Rites et coutumes / Rites de passage", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.090400.090700."}], "title": "Retraite", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nFran\u00e7ois H\u00f6pflinger\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. Buchm\u00fcller et al., Vor dem Ruhestand, 1996", "author": ["R. Buchm\u00fcller et al."], "tpub": ["Vor dem Ruhestand"]}, {"text": "F. H\u00f6pflinger, A. Stuckelberger, Demographische Alterung und individuelles Altern, 1999", "author": ["F. H\u00f6pflinger, A. Stuckelberger"], "tpub": ["Demographische Alterung und individuelles Altern"]}, {"text": "J.-M. Le Goff, Les trajectoires des travailleurs \u00e2g\u00e9s sur le march\u00e9 du travail en Suisse et en Europe, 1999", "author": ["J.-M. Le Goff"], "tpub": ["Les trajectoires des travailleurs \u00e2g\u00e9s sur le march\u00e9 du travail en Suisse et en Europe"]}, {"text": "Erwerbst\u00e4tigkeit der Personen ab 50 Jahren, 2008", "tpub": ["Erwerbst\u00e4tigkeit der Personen ab 50 Jahren"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Retraite"], ["p", "Institution sociale destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger la vieillesse, la retraite est aussi un \u00e9v\u00e9nement marquant le passage de la vie active \u00e0 la vie post professionnelle. Elle fut per\u00e7ue ainsi lorsque l'esp\u00e9rance de vie commen\u00e7a \u00e0 s'allonger et que la vieillesse devint une p\u00e9riode \u00e0 part enti\u00e8re de l'existence, avec la cr\u00e9ation, avant 1800, d'une pr\u00e9voyance vieillesse \u00e0 travers des pr\u00e9bendes, des rentes constitu\u00e9es et des pensions et, au XXe\u00a0s., des assurances vieillesse priv\u00e9es et publiques (Assurance vieillesse et survivants, AVS). Pendant longtemps, les personnes \u00e2g\u00e9es ne cess\u00e8rent de travailler qu'au moment o\u00f9 leurs forces d\u00e9clinaient et il fallut attendre la fin du XIXe\u00a0s. pour que l'id\u00e9e d'un \u00e2ge de la retraite s'impos\u00e2t peu \u00e0 peu avec l'extension du travail salari\u00e9."], ["p", "Pour la majorit\u00e9 des travailleurs cependant, la concr\u00e9tisation de cette nouvelle conception n'intervint que dans les ann\u00e9es de haute conjoncture qui suivirent la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et ce n'est qu'apr\u00e8s 1970 que les personnes encore actives entre 65 et 69 ans devinrent une minorit\u00e9. Durant cette p\u00e9riode, la retraite prit le statut d'un rite de passage important, que l'on se mit \u00e0 pr\u00e9parer et \u00e0 f\u00eater. L'id\u00e9e d'un traumatisme de la retraite se r\u00e9v\u00e9la bient\u00f4t \u00eatre un mythe et cette nouvelle \u00e9tape fut (et est) g\u00e9n\u00e9ralement ressentie positivement."], ["p", "Depuis la fin des ann\u00e9es 1980, le moment o\u00f9 l'on cesse son activit\u00e9 professionnelle est devenu plus flexible et les retraites anticip\u00e9es se sont multipli\u00e9es. En 2007, leur proportion atteignait 20% (22% pour les hommes et 17% pour les femmes). L'\u00e2ge officiel de l'AVS et la fin de la vie active co\u00efncident de moins en moins, entra\u00eenant des interventions politiques en faveur d'un assouplissement de l'\u00e2ge de l'AVS. Parall\u00e8lement, le vieillissement d\u00e9mographique a renforc\u00e9 le d\u00e9bat sur le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite et sur l'institutionnalisation de formes de travail \u00e0 temps partiel des retrait\u00e9s."]], "text_links": [[], [{"start": 43, "end": 53, "mention": "vieillesse", "href": "/fr/articles/002826/2015-03-25/", "dhsid": "002826", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q500224", "itemLabel": "Q500224", "dhsid": "002826", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Auszugshaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auszugshaus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q500224", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 336, "end": 357, "mention": "pr\u00e9voyance vieillesse", "href": "/fr/articles/025624/2012-08-20/", "dhsid": "025624", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59284889", "itemLabel": "Q59284889", "dhsid": "025624", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4001479-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59284889", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 372, "end": 381, "mention": "pr\u00e9bendes", "href": "/fr/articles/031950/2010-09-28/", "dhsid": "031950", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "itemLabel": "pr\u00e9bende", "dhsid": "031950", "namefr": "Pr\u00e9bende", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9bende", "namede": "Pfr\u00fcnde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfr%C3%BCnde", "nameit": "Prebenda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prebenda", "nameen": "Prebend", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prebend", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "wikipedia_page_title": "Pr\u00e9bende"}, {"start": 387, "end": 405, "mention": "rentes constitu\u00e9es", "href": "/fr/articles/013706/2011-12-23/", "dhsid": "013706", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 485, "end": 524, "mention": "Assurance vieillesse et survivants, AVS", "href": "/fr/articles/016611/2007-04-13/", "dhsid": "016611", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "wikipedia_page_title": "Assurance-vieillesse et survivants"}, {"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178706", "wikipedia_page_id": 1701406, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 190, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3176531", "wikipedia_page_id": 4108768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3176531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 387, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3425597", "wikipedia_page_id": 4599664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3425597", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2868319", "wikipedia_page_id": 2021640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2868319", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 521, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}, {"start": 754, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q949973", "wikipedia_page_id": 263008, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q949973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 343, "end": 358, "mention": "rite de passage", "href": "/fr/articles/015992/2015-02-19/", "dhsid": "015992", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 162, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 343, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1131696", "wikipedia_page_id": 4540560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1131696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49108", "wikipedia_page_id": 2028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 18, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 7102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}, {"start": 410, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438864", "wikipedia_page_id": 300089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/016611", "dhsid": "016611", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1", "wikidata_id": "Q438864"}}, {"start": 433, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q439112", "wikipedia_page_id": 393725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q439112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q587972", "wikipedia_page_id": 1927804, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q587972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "travail \u00e0 temps partiel", "confidence_score": 0.9302, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027287/2010-09-27"}