{"search_result_name": "Glaus, Otto", "language": "fr", "id": "027344", "version": "2005-11-18", "_text": "Otto Glaus\n\n17.12.1914 \u00e0 Uzwil, 30.9.1996 \u00e0 Zurich, d'une famille de paysans et d'aubergistes. Apprentissage de tapissier-d\u00e9corateur, \u00e9tudes d'architecture d'int\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9cole des arts appliqu\u00e9s de Zurich (1936-1937). G. travailla dans l'atelier parisien de Le Corbusier (1937-1938), gr\u00e2ce auquel il devint membre des Congr\u00e8s internationaux d'architecture moderne. Chef de chantier de l'Exposition nationale (d\u00e8s fin 1938). Maturit\u00e9 (1939), \u00e9tudes d'architecture \u00e0 l'EPF de Zurich (1941-1945). Parall\u00e8lement, il ouvrit un bureau d'architecture avec Oskar Burri (Stapfenhaus \u00e0 K\u00f6niz, 1943), puis son propre bureau \u00e0 Zurich en 1945 (plus tard avec divers partenaires). Dans les ann\u00e9es 1950, il d\u00e9veloppa son propre style (immeuble locatif Riesbacherhof, 1953-1954), recourant de plus en plus au b\u00e9ton (a\u00e9roport d'Agno, 1956-1958), auquel il donna parfois des formes sculpturales (thermes de Baden, 1963-1965, Jakobsgut \u00e0 Zurich-H\u00f6ngg, 1966-1969). Souvent, il cr\u00e9ait aussi l'am\u00e9nagement int\u00e9rieur et le mobilier pour ses b\u00e2timents. Membre de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses (1951), membre fondateur, puis membre d'honneur de l'Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economie et professions / Artisanat et industrie / Construction", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Otto Glaus", "given_name": "Otto", "family_name": "Glaus", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nDagmar B\u00f6cker\nTraduction:\nMarie Ellenberger-Leuba"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "U. Lindt, Otto Glaus, 1995", "author": ["U. Lindt"], "tpub": ["Otto Glaus"]}, {"text": "Architektenlex., 223-224", "tpub": ["Architektenlex."]}]}, "metagrid_id": "27344", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=59048", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119288826&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119288826"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/32516253"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 17.12.1914\n   \u271d\ufe0e 30.9.1996\n1914-12-171996-09-30", "birth_date": "1914-12-17", "death_date": "1996-09-30"}], "birth_date": "1914-12-17", "death_date": "1996-09-30", "text_blocks": [["h1", "Otto Glaus"], ["p", "17.12.1914 \u00e0 Uzwil, 30.9.1996 \u00e0 Zurich, d'une famille de paysans et d'aubergistes. Apprentissage de tapissier-d\u00e9corateur, \u00e9tudes d'architecture d'int\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9cole des arts appliqu\u00e9s de Zurich (1936-1937). G. travailla dans l'atelier parisien de Le Corbusier (1937-1938), gr\u00e2ce auquel il devint membre des Congr\u00e8s internationaux d'architecture moderne. Chef de chantier de l'Exposition nationale (d\u00e8s fin 1938). Maturit\u00e9 (1939), \u00e9tudes d'architecture \u00e0 l'EPF de Zurich (1941-1945). Parall\u00e8lement, il ouvrit un bureau d'architecture avec Oskar Burri (Stapfenhaus \u00e0 K\u00f6niz, 1943), puis son propre bureau \u00e0 Zurich en 1945 (plus tard avec divers partenaires). Dans les ann\u00e9es 1950, il d\u00e9veloppa son propre style (immeuble locatif Riesbacherhof, 1953-1954), recourant de plus en plus au b\u00e9ton (a\u00e9roport d'Agno, 1956-1958), auquel il donna parfois des formes sculpturales (thermes de Baden, 1963-1965, Jakobsgut \u00e0 Zurich-H\u00f6ngg, 1966-1969). Souvent, il cr\u00e9ait aussi l'am\u00e9nagement int\u00e9rieur et le mobilier pour ses b\u00e2timents. Membre de la F\u00e9d\u00e9ration des architectes suisses (1951), membre fondateur, puis membre d'honneur de l'Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 13, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64171", "wikipedia_page_id": 285395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001398", "dhsid": "001398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64171", "itemLabel": "Uzwil", "dhsid": "001398", "namefr": "Uzwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uzwil", "namede": "Uzwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uzwil", "nameit": "Uzwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uzwil", "nameen": "Uzwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uzwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4062235-6", "wikidata_id": "Q64171"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 100, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184296", "wikipedia_page_id": 110121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179232", "wikipedia_page_id": 838780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q222450", "wikipedia_page_id": 5111237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q222450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4724", "wikipedia_page_id": 31478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/019085", "dhsid": "019085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4724", "itemLabel": "Le Corbusier", "dhsid": "019085", "namefr": "Le Corbusier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "namede": "Le Corbusier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "nameit": "Le Corbusier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "nameen": "Le Corbusier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Corbusier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118676873", "wikidata_id": "Q4724"}}, {"start": 308, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q727738", "wikipedia_page_id": 63905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q727738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 355, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15669672", "wikipedia_page_id": 2596525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15669672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256530", "wikipedia_page_id": 198131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013796", "dhsid": "013796", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "itemLabel": "Expositions nationales suisses", "dhsid": "013796", "namefr": "Expositions nationales suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Expositions_nationales_suisses", "namede": "Schweizerische Landesausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Landesausstellung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "254830-6", "wikidata_id": "Q2256530"}}, {"start": 457, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 66701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 566, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64058", "wikipedia_page_id": 212494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000213", "dhsid": "000213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "itemLabel": "K\u00f6niz", "dhsid": "000213", "namefr": "K\u00f6niz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "namede": "K\u00f6niz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameit": "K\u00f6niz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameen": "K\u00f6niz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4098666-4", "wikidata_id": "Q64058"}}, {"start": 605, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 666, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 6837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 710, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13402009", "wikipedia_page_id": 2142164, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13402009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67109", "wikipedia_page_id": 506942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/002130", "dhsid": "002130", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67109", "itemLabel": "Agno", "dhsid": "002130", "namefr": "Agno (Tessin)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agno_(Tessin)", "namede": "Agno TI", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Agno_TI", "nameit": "Agno (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agno_(Svizzera)", "nameen": "Agno, Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agno,_Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4195220-0", "wikidata_id": "Q67109"}}, {"start": 868, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6581615", "wikipedia_page_id": 93724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6581615", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 879, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 909, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 24229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 916, "end": 921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1032, "end": 1042, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1120, "end": 1166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Association suisse des architectes d'int\u00e9rieur", "confidence_score": 0, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19297764", "itemLabel": "Otto Glaus", "dhsid": "027344", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Otto Glaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_Glaus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119288826"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19297764", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027344/2005-11-18"}