{"search_result_name": "Progin, Maurice", "language": "fr", "id": "027604", "version": "2009-03-23", "_text": "Maurice Progin\n\n5.1.1847 \u00e0 Villarepos, 2.6.1909 \u00e0 Bulle, cath., de Domdidier et L\u00e9chelles. Fils de Joseph, instituteur, et de V\u00e9ronique Folly. \u200bEum\u00e9lie Gremion. \u00c9cole normale d'Hauterive. Instituteur, ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole normale (1873-1876), directeur de l'\u00e9cole secondaire de la Gruy\u00e8re (1876-1881), inspecteur des \u00e9coles primaires de la Gruy\u00e8re (1881-1892) et secondaires du canton d\u00e8s 1892. R\u00e9dacteur en chef du Fribourgeois (1894-1909). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois, \"fribourgeoisiste\" (d\u00e9fenseur du r\u00e9gionalisme gru\u00e9rien) de 1892 \u00e0 1901, conservateur ind\u00e9pendant de 1906 \u00e0 1909. Pr\u00e9sident du cercle catholique de Bulle (1892-1909). Leader de la d\u00e9putation gru\u00e9rienne d'opposition au r\u00e9gime Python, P. pr\u00f4na une d\u00e9mocratie rurale pr\u00e9figurant les mouvements agrariens, avec un d\u00e9veloppement \u00e9conomique contr\u00f4l\u00e9 par les \u00e9lites locales.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique (1848-) / Cantons et communes / Parlement cantonal", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Economie et professions / M\u00e9dias / Presse", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Maurice Progin", "given_name": "Maurice", "family_name": "Progin", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nPierre-Philippe Bugnard"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "NEF, 44, 1910, 94-97", "tpub": ["NEF"]}, {"text": "P.-Ph. Bugnard, Le machiav\u00e9lisme de village, 1983, 182-187, 495.", "author": ["P.-Ph. Bugnard"], "tpub": ["Le machiav\u00e9lisme de village"]}]}, "metagrid_id": "27604", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058599739"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310691915"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "\u2217\ufe0e 5.1.1847\n   \u271d\ufe0e 2.6.1909\n1847-01-051909-06-02", "birth_date": "1847-01-05", "death_date": "1909-06-02"}], "birth_date": "1847-01-05", "death_date": "1909-06-02", "text_blocks": [["h1", "Maurice Progin"], ["p", "5.1.1847 \u00e0 Villarepos, 2.6.1909 \u00e0 Bulle, cath., de Domdidier et L\u00e9chelles. Fils de Joseph, instituteur, et de V\u00e9ronique Folly. \u200bEum\u00e9lie Gremion. \u00c9cole normale d'Hauterive. Instituteur, ma\u00eetre \u00e0 l'\u00e9cole normale (1873-1876), directeur de l'\u00e9cole secondaire de la Gruy\u00e8re (1876-1881), inspecteur des \u00e9coles primaires de la Gruy\u00e8re (1881-1892) et secondaires du canton d\u00e8s 1892. R\u00e9dacteur en chef du Fribourgeois (1894-1909). D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois, \"fribourgeoisiste\" (d\u00e9fenseur du r\u00e9gionalisme gru\u00e9rien) de 1892 \u00e0 1901, conservateur ind\u00e9pendant de 1906 \u00e0 1909. Pr\u00e9sident du cercle catholique de Bulle (1892-1909). Leader de la d\u00e9putation gru\u00e9rienne d'opposition au r\u00e9gime Python, P. pr\u00f4na une d\u00e9mocratie rurale pr\u00e9figurant les mouvements agrariens, avec un d\u00e9veloppement \u00e9conomique contr\u00f4l\u00e9 par les \u00e9lites locales."]], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70040", "wikipedia_page_id": 179766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70040", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001018", "dhsid": "001018", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70040", "itemLabel": "Villarepos", "dhsid": "001018", "namefr": "Villarepos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "namede": "Villarepos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "nameit": "Villarepos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "nameen": "Villarepos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7630482-6", "wikidata_id": "Q70040"}}, {"start": 34, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68308", "wikipedia_page_id": 51463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000895", "dhsid": "000895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8", "wikidata_id": "Q68308"}}, {"start": 51, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67681", "wikipedia_page_id": 169174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000810", "dhsid": "000810", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67681", "itemLabel": "Domdidier", "dhsid": "000810", "namefr": "Domdidier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "namede": "Domdidier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "nameit": "Domdidier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "nameen": "Domdidier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4321099-5", "wikidata_id": "Q67681"}}, {"start": 64, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68059", "wikipedia_page_id": 2342707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68059", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000821", "dhsid": "000821", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68059", "itemLabel": "L\u00e9chelles", "dhsid": "000821", "namefr": "L\u00e9chelles", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9chelles", "namede": "L\u00e9chelles", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9chelles", "nameit": "L\u00e9chelles", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9chelles", "nameen": "L\u00e9chelles", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9chelles", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q68059"}}, {"start": 110, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627006", "wikipedia_page_id": 221640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 758454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 297, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975085", "wikipedia_page_id": 375972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 375, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 3659985, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2684060", "wikipedia_page_id": 899878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2684060", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68308", "wikipedia_page_id": 51463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/000895", "dhsid": "000895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8", "wikidata_id": "Q68308"}}, {"start": 650, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 159564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 692, "end": 694, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4530482", "wikipedia_page_id": 79411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4530482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "confidence_score": 0.3507, "domains": ["Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069011", "itemLabel": "Maurice Progin", "dhsid": "027604", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058599739"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069011", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/027604/2009-03-23"}